[{"model": "cidades.cidade", "pk": 1, "fields": {"nome": "Acrel\u00e2ndia", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2, "fields": {"nome": "Assis Brasil", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3, "fields": {"nome": "Brasil\u00e9ia", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4, "fields": {"nome": "Bujari", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5, "fields": {"nome": "Capixaba", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 6, "fields": {"nome": "Cruzeiro do Sul", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 7, "fields": {"nome": "Epitaciol\u00e2ndia", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 8, "fields": {"nome": "Feij\u00f3", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 9, "fields": {"nome": "Jord\u00e3o", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 10, "fields": {"nome": "M\u00e2ncio Lima", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 11, "fields": {"nome": "Manoel Urbano", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 12, "fields": {"nome": "Marechal Thaumaturgo", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 13, "fields": {"nome": "Pl\u00e1cido de Castro", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 14, "fields": {"nome": "Porto Acre", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 15, "fields": {"nome": "Porto Walter", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 16, "fields": {"nome": "Rio Branco", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 17, "fields": {"nome": "Rodrigues Alves", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 18, "fields": {"nome": "Santa Rosa do Purus", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 19, "fields": {"nome": "Sena Madureira", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 20, "fields": {"nome": "Senador Guiomard", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 21, "fields": {"nome": "Tarauac\u00e1", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 22, "fields": {"nome": "Xapuri", "estado": "AC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 23, "fields": {"nome": "\u00c1gua Branca", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 24, "fields": {"nome": "Anadia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 25, "fields": {"nome": "Arapiraca", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 26, "fields": {"nome": "Atalaia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 27, "fields": {"nome": "Barra de Santo Ant\u00f4nio", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 28, "fields": {"nome": "Barra de S\u00e3o Miguel", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 29, "fields": {"nome": "Batalha", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 30, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 31, "fields": {"nome": "Belo Monte", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 32, "fields": {"nome": "Boca da Mata", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 33, "fields": {"nome": "Branquinha", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 34, "fields": {"nome": "Cacimbinhas", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 35, "fields": {"nome": "Cajueiro", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 36, "fields": {"nome": "Campestre", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 37, "fields": {"nome": "Campo Alegre", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 38, "fields": {"nome": "Campo Grande", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 39, "fields": {"nome": "Canapi", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 40, "fields": {"nome": "Capela", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 41, "fields": {"nome": "Carneiros", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 42, "fields": {"nome": "Ch\u00e3 Preta", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 43, "fields": {"nome": "Coit\u00e9 do N\u00f3ia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 44, "fields": {"nome": "Col\u00f4nia Leopoldina", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 45, "fields": {"nome": "Coqueiro Seco", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 46, "fields": {"nome": "Coruripe", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 47, "fields": {"nome": "Cra\u00edbas", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 48, "fields": {"nome": "Delmiro Gouveia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 49, "fields": {"nome": "Dois Riachos", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 50, "fields": {"nome": "Estrela de Alagoas", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 51, "fields": {"nome": "Feira Grande", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 52, "fields": {"nome": "Feliz Deserto", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 53, "fields": {"nome": "Flexeiras", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 54, "fields": {"nome": "Girau do Ponciano", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 55, "fields": {"nome": "Ibateguara", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 56, "fields": {"nome": "Igaci", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 57, "fields": {"nome": "Igreja Nova", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 58, "fields": {"nome": "Inhapi", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 59, "fields": {"nome": "Jacar\u00e9 dos Homens", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 60, "fields": {"nome": "Jacu\u00edpe", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 61, "fields": {"nome": "Japaratinga", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 62, "fields": {"nome": "Jaramataia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 63, "fields": {"nome": "Jequi\u00e1 da Praia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 64, "fields": {"nome": "Joaquim Gomes", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 65, "fields": {"nome": "Jundi\u00e1", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 66, "fields": {"nome": "Junqueiro", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 67, "fields": {"nome": "Lagoa da Canoa", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 68, "fields": {"nome": "Limoeiro de Anadia", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 69, "fields": {"nome": "Macei\u00f3", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 70, "fields": {"nome": "Major Isidoro", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 71, "fields": {"nome": "Mar Vermelho", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 72, "fields": {"nome": "Maragogi", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 73, "fields": {"nome": "Maravilha", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 74, "fields": {"nome": "Marechal Deodoro", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 75, "fields": {"nome": "Maribondo", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 76, "fields": {"nome": "Mata Grande", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 77, "fields": {"nome": "Matriz de Camaragibe", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 78, "fields": {"nome": "Messias", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 79, "fields": {"nome": "Minador do Negr\u00e3o", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 80, "fields": {"nome": "Monteir\u00f3polis", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 81, "fields": {"nome": "Murici", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 82, "fields": {"nome": "Novo Lino", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 83, "fields": {"nome": "Olho d'\u00c1gua das Flores", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 84, "fields": {"nome": "Olho d'\u00c1gua do Casado", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 85, "fields": {"nome": "Olho d'\u00c1gua Grande", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 86, "fields": {"nome": "Oliven\u00e7a", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 87, "fields": {"nome": "Ouro Branco", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 88, "fields": {"nome": "Palestina", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 89, "fields": {"nome": "Palmeira dos \u00cdndios", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 90, "fields": {"nome": "P\u00e3o de A\u00e7\u00facar", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 91, "fields": {"nome": "Pariconha", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 92, "fields": {"nome": "Paripueira", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 93, "fields": {"nome": "Passo de Camaragibe", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 94, "fields": {"nome": "Paulo Jacinto", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 95, "fields": {"nome": "Penedo", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 96, "fields": {"nome": "Pia\u00e7abu\u00e7u", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 97, "fields": {"nome": "Pilar", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 98, "fields": {"nome": "Pindoba", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 99, "fields": {"nome": "Piranhas", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 100, "fields": {"nome": "Po\u00e7o das Trincheiras", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 101, "fields": {"nome": "Porto Calvo", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 102, "fields": {"nome": "Porto de Pedras", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 103, "fields": {"nome": "Porto Real do Col\u00e9gio", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 104, "fields": {"nome": "Quebrangulo", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 105, "fields": {"nome": "Rio Largo", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 106, "fields": {"nome": "Roteiro", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 107, "fields": {"nome": "Santa Luzia do Norte", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 108, "fields": {"nome": "Santana do Ipanema", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 109, "fields": {"nome": "Santana do Munda\u00fa", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 110, "fields": {"nome": "S\u00e3o Br\u00e1s", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 111, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Laje", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 112, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Tapera", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 113, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00eds do Quitunde", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 114, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel dos Campos", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 115, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel dos Milagres", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 116, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 117, "fields": {"nome": "Satuba", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 118, "fields": {"nome": "Senador Rui Palmeira", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 119, "fields": {"nome": "Tanque d'Arca", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 120, "fields": {"nome": "Taquarana", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 121, "fields": {"nome": "Teot\u00f4nio Vilela", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 122, "fields": {"nome": "Traipu", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 123, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o dos Palmares", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 124, "fields": {"nome": "Vi\u00e7osa", "estado": "AL"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 125, "fields": {"nome": "Alvar\u00e3es", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 126, "fields": {"nome": "Amatur\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 127, "fields": {"nome": "Anam\u00e3", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 128, "fields": {"nome": "Anori", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 129, "fields": {"nome": "Apu\u00ed", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 130, "fields": {"nome": "Atalaia do Norte", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 131, "fields": {"nome": "Autazes", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 132, "fields": {"nome": "Barcelos", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 133, "fields": {"nome": "Barreirinha", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 134, "fields": {"nome": "Benjamin Constant", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 135, "fields": {"nome": "Beruri", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 136, "fields": {"nome": "Boa Vista do Ramos", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 137, "fields": {"nome": "Boca do Acre", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 138, "fields": {"nome": "Borba", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 139, "fields": {"nome": "Caapiranga", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 140, "fields": {"nome": "Canutama", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 141, "fields": {"nome": "Carauari", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 142, "fields": {"nome": "Careiro", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 143, "fields": {"nome": "Careiro da V\u00e1rzea", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 144, "fields": {"nome": "Coari", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 145, "fields": {"nome": "Codaj\u00e1s", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 146, "fields": {"nome": "Eirunep\u00e9", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 147, "fields": {"nome": "Envira", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 148, "fields": {"nome": "Fonte Boa", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 149, "fields": {"nome": "Guajar\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 150, "fields": {"nome": "Humait\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 151, "fields": {"nome": "Ipixuna", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 152, "fields": {"nome": "Iranduba", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 153, "fields": {"nome": "Itacoatiara", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 154, "fields": {"nome": "Itamarati", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 155, "fields": {"nome": "Itapiranga", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 156, "fields": {"nome": "Japur\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 157, "fields": {"nome": "Juru\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 158, "fields": {"nome": "Juta\u00ed", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 159, "fields": {"nome": "L\u00e1brea", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 160, "fields": {"nome": "Manacapuru", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 161, "fields": {"nome": "Manaquiri", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 162, "fields": {"nome": "Manaus", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 163, "fields": {"nome": "Manicor\u00e9", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 164, "fields": {"nome": "Mara\u00e3", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 165, "fields": {"nome": "Mau\u00e9s", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 166, "fields": {"nome": "Nhamund\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 167, "fields": {"nome": "Nova Olinda do Norte", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 168, "fields": {"nome": "Novo Air\u00e3o", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 169, "fields": {"nome": "Novo Aripuan\u00e3", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 170, "fields": {"nome": "Parintins", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 171, "fields": {"nome": "Pauini", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 172, "fields": {"nome": "Presidente Figueiredo", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 173, "fields": {"nome": "Rio Preto da Eva", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 174, "fields": {"nome": "Santa Isabel do Rio Negro", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 175, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do I\u00e7\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 176, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gabriel da Cachoeira", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 177, "fields": {"nome": "S\u00e3o Paulo de Oliven\u00e7a", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 178, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Uatum\u00e3", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 179, "fields": {"nome": "Silves", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 180, "fields": {"nome": "Tabatinga", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 181, "fields": {"nome": "Tapau\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 182, "fields": {"nome": "Tef\u00e9", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 183, "fields": {"nome": "Tonantins", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 184, "fields": {"nome": "Uarini", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 185, "fields": {"nome": "Urucar\u00e1", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 186, "fields": {"nome": "Urucurituba", "estado": "AM"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 187, "fields": {"nome": "Amap\u00e1", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 188, "fields": {"nome": "Cal\u00e7oene", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 189, "fields": {"nome": "Cutias", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 190, "fields": {"nome": "Ferreira Gomes", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 191, "fields": {"nome": "Itaubal", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 192, "fields": {"nome": "Laranjal do Jari", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 193, "fields": {"nome": "Macap\u00e1", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 194, "fields": {"nome": "Mazag\u00e3o", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 195, "fields": {"nome": "Oiapoque", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 196, "fields": {"nome": "Pedra Branca do Amapari", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 197, "fields": {"nome": "Porto Grande", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 198, "fields": {"nome": "Pracu\u00faba", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 199, "fields": {"nome": "Santana", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 200, "fields": {"nome": "Serra do Navio", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 201, "fields": {"nome": "Tartarugalzinho", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 202, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria do Jari", "estado": "AP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 203, "fields": {"nome": "Aba\u00edra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 204, "fields": {"nome": "Abar\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 205, "fields": {"nome": "Acajutiba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 206, "fields": {"nome": "Adustina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 207, "fields": {"nome": "\u00c1gua Fria", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 208, "fields": {"nome": "Aiquara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 209, "fields": {"nome": "Alagoinhas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 210, "fields": {"nome": "Alcoba\u00e7a", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 211, "fields": {"nome": "Almadina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 212, "fields": {"nome": "Amargosa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 213, "fields": {"nome": "Am\u00e9lia Rodrigues", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 214, "fields": {"nome": "Am\u00e9rica Dourada", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 215, "fields": {"nome": "Anag\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 216, "fields": {"nome": "Andara\u00ed", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 217, "fields": {"nome": "Andorinha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 218, "fields": {"nome": "Angical", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 219, "fields": {"nome": "Anguera", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 220, "fields": {"nome": "Antas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 221, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Cardoso", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 222, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 223, "fields": {"nome": "Apor\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 224, "fields": {"nome": "Apuarema", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 225, "fields": {"nome": "Ara\u00e7as", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 226, "fields": {"nome": "Aracatu", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 227, "fields": {"nome": "Araci", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 228, "fields": {"nome": "Aramari", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 229, "fields": {"nome": "Arataca", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 230, "fields": {"nome": "Aratu\u00edpe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 231, "fields": {"nome": "Aurelino Leal", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 232, "fields": {"nome": "Baian\u00f3polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 233, "fields": {"nome": "Baixa Grande", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 234, "fields": {"nome": "Banza\u00ea", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 235, "fields": {"nome": "Barra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 236, "fields": {"nome": "Barra da Estiva", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 237, "fields": {"nome": "Barra do Cho\u00e7a", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 238, "fields": {"nome": "Barra do Mendes", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 239, "fields": {"nome": "Barra do Rocha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 240, "fields": {"nome": "Barreiras", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 241, "fields": {"nome": "Barro Alto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 242, "fields": {"nome": "Barrocas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 243, "fields": {"nome": "Barro Preto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 244, "fields": {"nome": "Belmonte", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 245, "fields": {"nome": "Belo Campo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 246, "fields": {"nome": "Biritinga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 247, "fields": {"nome": "Boa Nova", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 248, "fields": {"nome": "Boa Vista do Tupim", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 249, "fields": {"nome": "Bom Jesus da Lapa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 250, "fields": {"nome": "Bom Jesus da Serra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 251, "fields": {"nome": "Boninal", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 252, "fields": {"nome": "Bonito", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 253, "fields": {"nome": "Boquira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 254, "fields": {"nome": "Botupor\u00e3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 255, "fields": {"nome": "Brej\u00f5es", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 256, "fields": {"nome": "Brejol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 257, "fields": {"nome": "Brotas de Maca\u00fabas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 258, "fields": {"nome": "Brumado", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 259, "fields": {"nome": "Buerarema", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 260, "fields": {"nome": "Buritirama", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 261, "fields": {"nome": "Caatiba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 262, "fields": {"nome": "Cabaceiras do Paragua\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 263, "fields": {"nome": "Cachoeira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 264, "fields": {"nome": "Cacul\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 265, "fields": {"nome": "Ca\u00e9m", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 266, "fields": {"nome": "Caetanos", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 267, "fields": {"nome": "Caetit\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 268, "fields": {"nome": "Cafarnaum", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 269, "fields": {"nome": "Cairu", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 270, "fields": {"nome": "Caldeir\u00e3o Grande", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 271, "fields": {"nome": "Camacan", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 272, "fields": {"nome": "Cama\u00e7ari", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 273, "fields": {"nome": "Camamu", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 274, "fields": {"nome": "Campo Alegre de Lourdes", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 275, "fields": {"nome": "Campo Formoso", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 276, "fields": {"nome": "Can\u00e1polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 277, "fields": {"nome": "Canarana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 278, "fields": {"nome": "Canavieiras", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 279, "fields": {"nome": "Candeal", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 280, "fields": {"nome": "Candeias", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 281, "fields": {"nome": "Candiba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 282, "fields": {"nome": "C\u00e2ndido Sales", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 283, "fields": {"nome": "Cansan\u00e7\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 284, "fields": {"nome": "Canudos", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 285, "fields": {"nome": "Capela do Alto Alegre", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 286, "fields": {"nome": "Capim Grosso", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 287, "fields": {"nome": "Cara\u00edbas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 288, "fields": {"nome": "Caravelas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 289, "fields": {"nome": "Cardeal da Silva", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 290, "fields": {"nome": "Carinhanha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 291, "fields": {"nome": "Casa Nova", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 292, "fields": {"nome": "Castro Alves", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 293, "fields": {"nome": "Catol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 294, "fields": {"nome": "Catu", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 295, "fields": {"nome": "Caturama", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 296, "fields": {"nome": "Central", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 297, "fields": {"nome": "Chorroch\u00f3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 298, "fields": {"nome": "C\u00edcero Dantas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 299, "fields": {"nome": "Cip\u00f3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 300, "fields": {"nome": "Coaraci", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 301, "fields": {"nome": "Cocos", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 302, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o da Feira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 303, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Almeida", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 304, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Coit\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 305, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Jacu\u00edpe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 306, "fields": {"nome": "Conde", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 307, "fields": {"nome": "Conde\u00faba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 308, "fields": {"nome": "Contendas do Sincor\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 309, "fields": {"nome": "Cora\u00e7\u00e3o de Maria", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 310, "fields": {"nome": "Cordeiros", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 311, "fields": {"nome": "Coribe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 312, "fields": {"nome": "Coronel Jo\u00e3o S\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 313, "fields": {"nome": "Correntina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 314, "fields": {"nome": "Cotegipe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 315, "fields": {"nome": "Cravol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 316, "fields": {"nome": "Cris\u00f3polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 317, "fields": {"nome": "Crist\u00f3polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 318, "fields": {"nome": "Cruz das Almas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 319, "fields": {"nome": "Cura\u00e7\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 320, "fields": {"nome": "D\u00e1rio Meira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 321, "fields": {"nome": "Dias d'\u00c1vila", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 322, "fields": {"nome": "Dom Bas\u00edlio", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 323, "fields": {"nome": "Dom Macedo Costa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 324, "fields": {"nome": "El\u00edsio Medrado", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 325, "fields": {"nome": "Encruzilhada", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 326, "fields": {"nome": "Entre Rios", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 327, "fields": {"nome": "\u00c9rico Cardoso", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 328, "fields": {"nome": "Esplanada", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 329, "fields": {"nome": "Euclides da Cunha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 330, "fields": {"nome": "Eun\u00e1polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 331, "fields": {"nome": "F\u00e1tima", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 332, "fields": {"nome": "Feira da Mata", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 333, "fields": {"nome": "Feira de Santana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 334, "fields": {"nome": "Filad\u00e9lfia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 335, "fields": {"nome": "Firmino Alves", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 336, "fields": {"nome": "Floresta Azul", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 337, "fields": {"nome": "Formosa do Rio Preto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 338, "fields": {"nome": "Gandu", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 339, "fields": {"nome": "Gavi\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 340, "fields": {"nome": "Gentio do Ouro", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 341, "fields": {"nome": "Gl\u00f3ria", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 342, "fields": {"nome": "Gongogi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 343, "fields": {"nome": "Governador Mangabeira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 344, "fields": {"nome": "Guajeru", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 345, "fields": {"nome": "Guanambi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 346, "fields": {"nome": "Guaratinga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 347, "fields": {"nome": "Heli\u00f3polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 348, "fields": {"nome": "Ia\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 349, "fields": {"nome": "Ibiassuc\u00ea", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 350, "fields": {"nome": "Ibicara\u00ed", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 351, "fields": {"nome": "Ibicoara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 352, "fields": {"nome": "Ibicu\u00ed", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 353, "fields": {"nome": "Ibipeba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 354, "fields": {"nome": "Ibipitanga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 355, "fields": {"nome": "Ibiquera", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 356, "fields": {"nome": "Ibirapitanga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 357, "fields": {"nome": "Ibirapu\u00e3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 358, "fields": {"nome": "Ibirataia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 359, "fields": {"nome": "Ibitiara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 360, "fields": {"nome": "Ibitit\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 361, "fields": {"nome": "Ibotirama", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 362, "fields": {"nome": "Ichu", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 363, "fields": {"nome": "Igapor\u00e3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 364, "fields": {"nome": "Igrapi\u00fana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 365, "fields": {"nome": "Igua\u00ed", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 366, "fields": {"nome": "Ilh\u00e9us", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 367, "fields": {"nome": "Inhambupe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 368, "fields": {"nome": "Ipecaet\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 369, "fields": {"nome": "Ipia\u00fa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 370, "fields": {"nome": "Ipir\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 371, "fields": {"nome": "Ipupiara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 372, "fields": {"nome": "Irajuba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 373, "fields": {"nome": "Iramaia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 374, "fields": {"nome": "Iraquara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 375, "fields": {"nome": "Irar\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 376, "fields": {"nome": "Irec\u00ea", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 377, "fields": {"nome": "Itabela", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 378, "fields": {"nome": "Itaberaba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 379, "fields": {"nome": "Itabuna", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 380, "fields": {"nome": "Itacar\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 381, "fields": {"nome": "Itaet\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 382, "fields": {"nome": "Itagi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 383, "fields": {"nome": "Itagib\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 384, "fields": {"nome": "Itagimirim", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 385, "fields": {"nome": "Itagua\u00e7u da Bahia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 386, "fields": {"nome": "Itaju do Col\u00f4nia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 387, "fields": {"nome": "Itaju\u00edpe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 388, "fields": {"nome": "Itamaraju", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 389, "fields": {"nome": "Itamari", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 390, "fields": {"nome": "Itamb\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 391, "fields": {"nome": "Itanagra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 392, "fields": {"nome": "Itanh\u00e9m", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 393, "fields": {"nome": "Itaparica", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 394, "fields": {"nome": "Itap\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 395, "fields": {"nome": "Itapebi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 396, "fields": {"nome": "Itapetinga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 397, "fields": {"nome": "Itapicuru", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 398, "fields": {"nome": "Itapitanga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 399, "fields": {"nome": "Itaquara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 400, "fields": {"nome": "Itarantim", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 401, "fields": {"nome": "Itatim", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 402, "fields": {"nome": "Itiru\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 403, "fields": {"nome": "Iti\u00faba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 404, "fields": {"nome": "Itoror\u00f3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 405, "fields": {"nome": "Itua\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 406, "fields": {"nome": "Ituber\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 407, "fields": {"nome": "Iui\u00fa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 408, "fields": {"nome": "Jaborandi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 409, "fields": {"nome": "Jacaraci", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 410, "fields": {"nome": "Jacobina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 411, "fields": {"nome": "Jaguaquara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 412, "fields": {"nome": "Jaguarari", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 413, "fields": {"nome": "Jaguaripe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 414, "fields": {"nome": "Janda\u00edra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 415, "fields": {"nome": "Jequi\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 416, "fields": {"nome": "Jeremoabo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 417, "fields": {"nome": "Jiquiri\u00e7\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 418, "fields": {"nome": "Jita\u00fana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 419, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Dourado", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 420, "fields": {"nome": "Juazeiro", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 421, "fields": {"nome": "Jucuru\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 422, "fields": {"nome": "Jussara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 423, "fields": {"nome": "Jussari", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 424, "fields": {"nome": "Jussiape", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 425, "fields": {"nome": "Lafaiete Coutinho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 426, "fields": {"nome": "Lagoa Real", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 427, "fields": {"nome": "Laje", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 428, "fields": {"nome": "Lajed\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 429, "fields": {"nome": "Lajedinho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 430, "fields": {"nome": "Lajedo do Tabocal", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 431, "fields": {"nome": "Lamar\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 432, "fields": {"nome": "Lap\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 433, "fields": {"nome": "Lauro de Freitas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 434, "fields": {"nome": "Len\u00e7\u00f3is", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 435, "fields": {"nome": "Lic\u00ednio de Almeida", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 436, "fields": {"nome": "Livramento de Nossa Senhora", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 437, "fields": {"nome": "Lu\u00eds Eduardo Magalh\u00e3es", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 438, "fields": {"nome": "Macajuba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 439, "fields": {"nome": "Macarani", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 440, "fields": {"nome": "Maca\u00fabas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 441, "fields": {"nome": "Macurur\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 442, "fields": {"nome": "Madre de Deus", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 443, "fields": {"nome": "Maetinga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 444, "fields": {"nome": "Maiquinique", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 445, "fields": {"nome": "Mairi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 446, "fields": {"nome": "Malhada", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 447, "fields": {"nome": "Malhada de Pedras", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 448, "fields": {"nome": "Manoel Vitorino", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 449, "fields": {"nome": "Mansid\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 450, "fields": {"nome": "Marac\u00e1s", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 451, "fields": {"nome": "Maragogipe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 452, "fields": {"nome": "Mara\u00fa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 453, "fields": {"nome": "Marcion\u00edlio Souza", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 454, "fields": {"nome": "Mascote", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 455, "fields": {"nome": "Mata de S\u00e3o Jo\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 456, "fields": {"nome": "Matina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 457, "fields": {"nome": "Medeiros Neto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 458, "fields": {"nome": "Miguel Calmon", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 459, "fields": {"nome": "Milagres", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 460, "fields": {"nome": "Mirangaba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 461, "fields": {"nome": "Mirante", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 462, "fields": {"nome": "Monte Santo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 463, "fields": {"nome": "Morpar\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 464, "fields": {"nome": "Morro do Chap\u00e9u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 465, "fields": {"nome": "Mortugaba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 466, "fields": {"nome": "Mucug\u00ea", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 467, "fields": {"nome": "Mucuri", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 468, "fields": {"nome": "Mulungu do Morro", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 469, "fields": {"nome": "Mundo Novo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 470, "fields": {"nome": "Muniz Ferreira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 471, "fields": {"nome": "Muqu\u00e9m de S\u00e3o Francisco", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 472, "fields": {"nome": "Muritiba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 473, "fields": {"nome": "Mutu\u00edpe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 474, "fields": {"nome": "Nazar\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 475, "fields": {"nome": "Nilo Pe\u00e7anha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 476, "fields": {"nome": "Nordestina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 477, "fields": {"nome": "Nova Cana\u00e3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 478, "fields": {"nome": "Nova F\u00e1tima", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 479, "fields": {"nome": "Nova Ibi\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 480, "fields": {"nome": "Nova Itarana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 481, "fields": {"nome": "Nova Reden\u00e7\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 482, "fields": {"nome": "Nova Soure", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 483, "fields": {"nome": "Nova Vi\u00e7osa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 484, "fields": {"nome": "Novo Horizonte", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 485, "fields": {"nome": "Novo Triunfo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 486, "fields": {"nome": "Olindina", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 487, "fields": {"nome": "Oliveira dos Brejinhos", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 488, "fields": {"nome": "Ouri\u00e7angas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 489, "fields": {"nome": "Ourol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 490, "fields": {"nome": "Palmas de Monte Alto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 491, "fields": {"nome": "Palmeiras", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 492, "fields": {"nome": "Paramirim", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 493, "fields": {"nome": "Paratinga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 494, "fields": {"nome": "Paripiranga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 495, "fields": {"nome": "Pau Brasil", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 496, "fields": {"nome": "Paulo Afonso", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 497, "fields": {"nome": "P\u00e9 de Serra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 498, "fields": {"nome": "Pedr\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 499, "fields": {"nome": "Pedro Alexandre", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 500, "fields": {"nome": "Piat\u00e3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 501, "fields": {"nome": "Pil\u00e3o Arcado", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 502, "fields": {"nome": "Pinda\u00ed", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 503, "fields": {"nome": "Pindoba\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 504, "fields": {"nome": "Pintadas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 505, "fields": {"nome": "Pira\u00ed do Norte", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 506, "fields": {"nome": "Pirip\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 507, "fields": {"nome": "Piritiba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 508, "fields": {"nome": "Planaltino", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 509, "fields": {"nome": "Planalto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 510, "fields": {"nome": "Po\u00e7\u00f5es", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 511, "fields": {"nome": "Pojuca", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 512, "fields": {"nome": "Ponto Novo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 513, "fields": {"nome": "Porto Seguro", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 514, "fields": {"nome": "Potiragu\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 515, "fields": {"nome": "Prado", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 516, "fields": {"nome": "Presidente Dutra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 517, "fields": {"nome": "Presidente J\u00e2nio Quadros", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 518, "fields": {"nome": "Presidente Tancredo Neves", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 519, "fields": {"nome": "Queimadas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 520, "fields": {"nome": "Quijingue", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 521, "fields": {"nome": "Quixabeira", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 522, "fields": {"nome": "Rafael Jambeiro", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 523, "fields": {"nome": "Remanso", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 524, "fields": {"nome": "Retirol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 525, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o das Neves", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 526, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o do Jacu\u00edpe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 527, "fields": {"nome": "Riacho de Santana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 528, "fields": {"nome": "Ribeira do Amparo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 529, "fields": {"nome": "Ribeira do Pombal", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 530, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o do Largo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 531, "fields": {"nome": "Rio de Contas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 532, "fields": {"nome": "Rio do Ant\u00f4nio", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 533, "fields": {"nome": "Rio do Pires", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 534, "fields": {"nome": "Rio Real", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 535, "fields": {"nome": "Rodelas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 536, "fields": {"nome": "Ruy Barbosa", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 537, "fields": {"nome": "Salinas da Margarida", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 538, "fields": {"nome": "Salvador", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 539, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 540, "fields": {"nome": "Santa Br\u00edgida", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 541, "fields": {"nome": "Santa Cruz Cabr\u00e1lia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 542, "fields": {"nome": "Santa Cruz da Vit\u00f3ria", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 543, "fields": {"nome": "Santa In\u00eas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 544, "fields": {"nome": "Santa Luzia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 545, "fields": {"nome": "Santa Maria da Vit\u00f3ria", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 546, "fields": {"nome": "Santa Rita de C\u00e1ssia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 547, "fields": {"nome": "Santa Teresinha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 548, "fields": {"nome": "Santaluz", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 549, "fields": {"nome": "Santana", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 550, "fields": {"nome": "Santan\u00f3polis", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 551, "fields": {"nome": "Santo Amaro", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 552, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio de Jesus", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 553, "fields": {"nome": "Santo Est\u00eav\u00e3o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 554, "fields": {"nome": "S\u00e3o Desid\u00e9rio", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 555, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 556, "fields": {"nome": "S\u00e3o Felipe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 557, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 558, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix do Coribe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 559, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Conde", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 560, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gabriel", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 561, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo dos Campos", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 562, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Vit\u00f3ria", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 563, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Jacu\u00edpe", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 564, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel das Matas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 565, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Pass\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 566, "fields": {"nome": "Sapea\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 567, "fields": {"nome": "S\u00e1tiro Dias", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 568, "fields": {"nome": "Saubara", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 569, "fields": {"nome": "Sa\u00fade", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 570, "fields": {"nome": "Seabra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 571, "fields": {"nome": "Sebasti\u00e3o Laranjeiras", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 572, "fields": {"nome": "Senhor do Bonfim", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 573, "fields": {"nome": "Sento S\u00e9", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 574, "fields": {"nome": "Serra do Ramalho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 575, "fields": {"nome": "Serra Dourada", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 576, "fields": {"nome": "Serra Preta", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 577, "fields": {"nome": "Serrinha", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 578, "fields": {"nome": "Serrol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 579, "fields": {"nome": "Sim\u00f5es Filho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 580, "fields": {"nome": "S\u00edtio do Mato", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 581, "fields": {"nome": "S\u00edtio do Quinto", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 582, "fields": {"nome": "Sobradinho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 583, "fields": {"nome": "Souto Soares", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 584, "fields": {"nome": "Tabocas do Brejo Velho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 585, "fields": {"nome": "Tanha\u00e7u", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 586, "fields": {"nome": "Tanque Novo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 587, "fields": {"nome": "Tanquinho", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 588, "fields": {"nome": "Tapero\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 589, "fields": {"nome": "Tapiramut\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 590, "fields": {"nome": "Teixeira de Freitas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 591, "fields": {"nome": "Teodoro Sampaio", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 592, "fields": {"nome": "Teofil\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 593, "fields": {"nome": "Teol\u00e2ndia", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 594, "fields": {"nome": "Terra Nova", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 595, "fields": {"nome": "Tremedal", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 596, "fields": {"nome": "Tucano", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 597, "fields": {"nome": "Uau\u00e1", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 598, "fields": {"nome": "Uba\u00edra", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 599, "fields": {"nome": "Ubaitaba", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 600, "fields": {"nome": "Ubat\u00e3", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 601, "fields": {"nome": "Uiba\u00ed", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 602, "fields": {"nome": "Umburanas", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 603, "fields": {"nome": "Una", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 604, "fields": {"nome": "Urandi", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 605, "fields": {"nome": "Uru\u00e7uca", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 606, "fields": {"nome": "Utinga", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 607, "fields": {"nome": "Valen\u00e7a", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 608, "fields": {"nome": "Valente", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 609, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea da Ro\u00e7a", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 610, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea do Po\u00e7o", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 611, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea Nova", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 612, "fields": {"nome": "Varzedo", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 613, "fields": {"nome": "Vera Cruz", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 614, "fields": {"nome": "Vereda", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 615, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria da Conquista", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 616, "fields": {"nome": "Wagner", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 617, "fields": {"nome": "Wanderley", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 618, "fields": {"nome": "Wenceslau Guimar\u00e3es", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 619, "fields": {"nome": "Xique-Xique", "estado": "BA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 620, "fields": {"nome": "Abaiara", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 621, "fields": {"nome": "Acarap\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 622, "fields": {"nome": "Acara\u00fa", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 623, "fields": {"nome": "Acopiara", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 624, "fields": {"nome": "Aiuaba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 625, "fields": {"nome": "Alc\u00e2ntaras", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 626, "fields": {"nome": "Altaneira", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 627, "fields": {"nome": "Alto Santo", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 628, "fields": {"nome": "Amontada", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 629, "fields": {"nome": "Antonina do Norte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 630, "fields": {"nome": "Apuiar\u00e9s", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 631, "fields": {"nome": "Aquiraz", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 632, "fields": {"nome": "Aracati", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 633, "fields": {"nome": "Aracoiaba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 634, "fields": {"nome": "Ararend\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 635, "fields": {"nome": "Araripe", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 636, "fields": {"nome": "Aratuba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 637, "fields": {"nome": "Arneiroz", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 638, "fields": {"nome": "Assar\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 639, "fields": {"nome": "Aurora", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 640, "fields": {"nome": "Baixio", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 641, "fields": {"nome": "Banabui\u00fa", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 642, "fields": {"nome": "Barbalha", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 643, "fields": {"nome": "Barreira", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 644, "fields": {"nome": "Barro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 645, "fields": {"nome": "Barroquinha", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 646, "fields": {"nome": "Baturit\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 647, "fields": {"nome": "Beberibe", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 648, "fields": {"nome": "Bela Cruz", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 649, "fields": {"nome": "Boa Viagem", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 650, "fields": {"nome": "Brejo Santo", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 651, "fields": {"nome": "Camocim", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 652, "fields": {"nome": "Campos Sales", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 653, "fields": {"nome": "Canind\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 654, "fields": {"nome": "Capistrano", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 655, "fields": {"nome": "Caridade", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 656, "fields": {"nome": "Carir\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 657, "fields": {"nome": "Cariria\u00e7u", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 658, "fields": {"nome": "Cari\u00fas", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 659, "fields": {"nome": "Carnaubal", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 660, "fields": {"nome": "Cascavel", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 661, "fields": {"nome": "Catarina", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 662, "fields": {"nome": "Catunda", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 663, "fields": {"nome": "Caucaia", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 664, "fields": {"nome": "Cedro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 665, "fields": {"nome": "Chaval", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 666, "fields": {"nome": "Chor\u00f3", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 667, "fields": {"nome": "Chorozinho", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 668, "fields": {"nome": "Corea\u00fa", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 669, "fields": {"nome": "Crate\u00fas", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 670, "fields": {"nome": "Crato", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 671, "fields": {"nome": "Croat\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 672, "fields": {"nome": "Cruz", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 673, "fields": {"nome": "Deputado Irapuan Pinheiro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 674, "fields": {"nome": "Erer\u00ea", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 675, "fields": {"nome": "Eus\u00e9bio", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 676, "fields": {"nome": "Farias Brito", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 677, "fields": {"nome": "Forquilha", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 678, "fields": {"nome": "Fortaleza", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 679, "fields": {"nome": "Fortim", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 680, "fields": {"nome": "Frecheirinha", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 681, "fields": {"nome": "General Sampaio", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 682, "fields": {"nome": "Gra\u00e7a", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 683, "fields": {"nome": "Granja", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 684, "fields": {"nome": "Granjeiro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 685, "fields": {"nome": "Groa\u00edras", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 686, "fields": {"nome": "Guai\u00faba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 687, "fields": {"nome": "Guaraciaba do Norte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 688, "fields": {"nome": "Guaramiranga", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 689, "fields": {"nome": "Hidrol\u00e2ndia", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 690, "fields": {"nome": "Horizonte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 691, "fields": {"nome": "Ibaretama", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 692, "fields": {"nome": "Ibiapina", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 693, "fields": {"nome": "Ibicuitinga", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 694, "fields": {"nome": "Icapu\u00ed", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 695, "fields": {"nome": "Ic\u00f3", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 696, "fields": {"nome": "Iguatu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 697, "fields": {"nome": "Independ\u00eancia", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 698, "fields": {"nome": "Ipaporanga", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 699, "fields": {"nome": "Ipaumirim", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 700, "fields": {"nome": "Ipu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 701, "fields": {"nome": "Ipueiras", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 702, "fields": {"nome": "Iracema", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 703, "fields": {"nome": "Irau\u00e7uba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 704, "fields": {"nome": "Itai\u00e7aba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 705, "fields": {"nome": "Itaitinga", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 706, "fields": {"nome": "Itapag\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 707, "fields": {"nome": "Itapipoca", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 708, "fields": {"nome": "Itapi\u00fana", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 709, "fields": {"nome": "Itarema", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 710, "fields": {"nome": "Itatira", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 711, "fields": {"nome": "Jaguaretama", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 712, "fields": {"nome": "Jaguaribara", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 713, "fields": {"nome": "Jaguaribe", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 714, "fields": {"nome": "Jaguaruana", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 715, "fields": {"nome": "Jardim", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 716, "fields": {"nome": "Jati", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 717, "fields": {"nome": "Jijoca de Jericoaroara", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 718, "fields": {"nome": "Juazeiro do Norte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 719, "fields": {"nome": "Juc\u00e1s", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 720, "fields": {"nome": "Lavras da Mangabeira", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 721, "fields": {"nome": "Limoeiro do Norte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 722, "fields": {"nome": "Madalena", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 723, "fields": {"nome": "Maracana\u00fa", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 724, "fields": {"nome": "Maranguape", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 725, "fields": {"nome": "Marco", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 726, "fields": {"nome": "Martin\u00f3pole", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 727, "fields": {"nome": "Massap\u00ea", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 728, "fields": {"nome": "Mauriti", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 729, "fields": {"nome": "Meruoca", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 730, "fields": {"nome": "Milagres", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 731, "fields": {"nome": "Milh\u00e3", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 732, "fields": {"nome": "Mira\u00edma", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 733, "fields": {"nome": "Miss\u00e3o Velha", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 734, "fields": {"nome": "Momba\u00e7a", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 735, "fields": {"nome": "Monsenhor Tabosa", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 736, "fields": {"nome": "Morada Nova", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 737, "fields": {"nome": "Mora\u00fajo", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 738, "fields": {"nome": "Morrinhos", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 739, "fields": {"nome": "Mucambo", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 740, "fields": {"nome": "Mulungu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 741, "fields": {"nome": "Nova Olinda", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 742, "fields": {"nome": "Nova Russas", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 743, "fields": {"nome": "Novo Oriente", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 744, "fields": {"nome": "Ocara", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 745, "fields": {"nome": "Or\u00f3s", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 746, "fields": {"nome": "Pacajus", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 747, "fields": {"nome": "Pacatuba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 748, "fields": {"nome": "Pacoti", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 749, "fields": {"nome": "Pacuj\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 750, "fields": {"nome": "Palhano", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 751, "fields": {"nome": "Palm\u00e1cia", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 752, "fields": {"nome": "Paracuru", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 753, "fields": {"nome": "Paraipaba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 754, "fields": {"nome": "Parambu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 755, "fields": {"nome": "Paramoti", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 756, "fields": {"nome": "Pedra Branca", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 757, "fields": {"nome": "Penaforte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 758, "fields": {"nome": "Pentecoste", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 759, "fields": {"nome": "Pereiro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 760, "fields": {"nome": "Pindoretama", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 761, "fields": {"nome": "Piquet Carneiro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 762, "fields": {"nome": "Pires Ferreira", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 763, "fields": {"nome": "Poranga", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 764, "fields": {"nome": "Porteiras", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 765, "fields": {"nome": "Potengi", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 766, "fields": {"nome": "Potiretama", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 767, "fields": {"nome": "Quiterian\u00f3polis", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 768, "fields": {"nome": "Quixad\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 769, "fields": {"nome": "Quixel\u00f4", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 770, "fields": {"nome": "Quixeramobim", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 771, "fields": {"nome": "Quixer\u00e9", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 772, "fields": {"nome": "Reden\u00e7\u00e3o", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 773, "fields": {"nome": "Reriutaba", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 774, "fields": {"nome": "Russas", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 775, "fields": {"nome": "Saboeiro", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 776, "fields": {"nome": "Salitre", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 777, "fields": {"nome": "Santa Quit\u00e9ria", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 778, "fields": {"nome": "Santana do Acara\u00fa", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 779, "fields": {"nome": "Santana do Cariri", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 780, "fields": {"nome": "S\u00e3o Benedito", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 781, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 782, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Jaguaribe", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 783, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00eds do Curu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 784, "fields": {"nome": "Senador Pompeu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 785, "fields": {"nome": "Senador S\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 786, "fields": {"nome": "Sobral", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 787, "fields": {"nome": "Solon\u00f3pole", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 788, "fields": {"nome": "Tabuleiro do Norte", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 789, "fields": {"nome": "Tamboril", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 790, "fields": {"nome": "Tarrafas", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 791, "fields": {"nome": "Tau\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 792, "fields": {"nome": "Teju\u00e7uoca", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 793, "fields": {"nome": "Tiangu\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 794, "fields": {"nome": "Trairi", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 795, "fields": {"nome": "Tururu", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 796, "fields": {"nome": "Ubajara", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 797, "fields": {"nome": "Umari", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 798, "fields": {"nome": "Umirim", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 799, "fields": {"nome": "Uruburetama", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 800, "fields": {"nome": "Uruoca", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 801, "fields": {"nome": "Varjota", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 802, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea Alegre", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 803, "fields": {"nome": "Vi\u00e7osa do Cear\u00e1", "estado": "CE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 804, "fields": {"nome": "Bras\u00edlia", "estado": "DF"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 805, "fields": {"nome": "Afonso Cl\u00e1udio", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 806, "fields": {"nome": "\u00c1gua Doce do Norte", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 807, "fields": {"nome": "\u00c1guia Branca", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 808, "fields": {"nome": "Alegre", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 809, "fields": {"nome": "Alfredo Chaves", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 810, "fields": {"nome": "Alto Rio Novo", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 811, "fields": {"nome": "Anchieta", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 812, "fields": {"nome": "Apiac\u00e1", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 813, "fields": {"nome": "Aracruz", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 814, "fields": {"nome": "Atilio Vivacqua", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 815, "fields": {"nome": "Baixo Guandu", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 816, "fields": {"nome": "Barra de S\u00e3o Francisco", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 817, "fields": {"nome": "Boa Esperan\u00e7a", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 818, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Norte", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 819, "fields": {"nome": "Brejetuba", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 820, "fields": {"nome": "Cachoeiro de Itapemirim", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 821, "fields": {"nome": "Cariacica", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 822, "fields": {"nome": "Castelo", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 823, "fields": {"nome": "Colatina", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 824, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o da Barra", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 825, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Castelo", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 826, "fields": {"nome": "Divino de S\u00e3o Louren\u00e7o", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 827, "fields": {"nome": "Domingos Martins", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 828, "fields": {"nome": "Dores do Rio Preto", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 829, "fields": {"nome": "Ecoporanga", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 830, "fields": {"nome": "Fund\u00e3o", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 831, "fields": {"nome": "Governador Lindenberg", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 832, "fields": {"nome": "Gua\u00e7u\u00ed", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 833, "fields": {"nome": "Guarapari", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 834, "fields": {"nome": "Ibatiba", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 835, "fields": {"nome": "Ibira\u00e7u", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 836, "fields": {"nome": "Ibitirama", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 837, "fields": {"nome": "Iconha", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 838, "fields": {"nome": "Irupi", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 839, "fields": {"nome": "Itagua\u00e7u", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 840, "fields": {"nome": "Itapemirim", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 841, "fields": {"nome": "Itarana", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 842, "fields": {"nome": "I\u00fana", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 843, "fields": {"nome": "Jaguar\u00e9", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 844, "fields": {"nome": "Jer\u00f4nimo Monteiro", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 845, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Neiva", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 846, "fields": {"nome": "Laranja da Terra", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 847, "fields": {"nome": "Linhares", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 848, "fields": {"nome": "Manten\u00f3polis", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 849, "fields": {"nome": "Marataizes", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 850, "fields": {"nome": "Marechal Floriano", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 851, "fields": {"nome": "Maril\u00e2ndia", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 852, "fields": {"nome": "Mimoso do Sul", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 853, "fields": {"nome": "Montanha", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 854, "fields": {"nome": "Mucurici", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 855, "fields": {"nome": "Muniz Freire", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 856, "fields": {"nome": "Muqui", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 857, "fields": {"nome": "Nova Ven\u00e9cia", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 858, "fields": {"nome": "Pancas", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 859, "fields": {"nome": "Pedro Can\u00e1rio", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 860, "fields": {"nome": "Pinheiros", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 861, "fields": {"nome": "Pi\u00fama", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 862, "fields": {"nome": "Ponto Belo", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 863, "fields": {"nome": "Presidente Kennedy", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 864, "fields": {"nome": "Rio Bananal", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 865, "fields": {"nome": "Rio Novo do Sul", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 866, "fields": {"nome": "Santa Leopoldina", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 867, "fields": {"nome": "Santa Maria de Jetib\u00e1", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 868, "fields": {"nome": "Santa Teresa", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 869, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Norte", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 870, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gabriel da Palha", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 871, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Cal\u00e7ado", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 872, "fields": {"nome": "S\u00e3o Mateus", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 873, "fields": {"nome": "S\u00e3o Roque do Cana\u00e3", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 874, "fields": {"nome": "Serra", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 875, "fields": {"nome": "Sooretama", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 876, "fields": {"nome": "Vargem Alta", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 877, "fields": {"nome": "Venda Nova do Imigrante", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 878, "fields": {"nome": "Viana", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 879, "fields": {"nome": "Vila Pav\u00e3o", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 880, "fields": {"nome": "Vila Val\u00e9rio", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 881, "fields": {"nome": "Vila Velha", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 882, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria", "estado": "ES"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 883, "fields": {"nome": "Abadia de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 884, "fields": {"nome": "Abadi\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 885, "fields": {"nome": "Acre\u00fana", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 886, "fields": {"nome": "Adel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 887, "fields": {"nome": "\u00c1gua Fria de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 888, "fields": {"nome": "\u00c1gua Limpa", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 889, "fields": {"nome": "\u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 890, "fields": {"nome": "Alex\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 891, "fields": {"nome": "Alo\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 892, "fields": {"nome": "Alto Horizonte", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 893, "fields": {"nome": "Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 894, "fields": {"nome": "Alvorada do Norte", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 895, "fields": {"nome": "Amaralina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 896, "fields": {"nome": "Americano do Brasil", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 897, "fields": {"nome": "Amorin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 898, "fields": {"nome": "An\u00e1polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 899, "fields": {"nome": "Anhanguera", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 900, "fields": {"nome": "Anicuns", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 901, "fields": {"nome": "Aparecida de Goi\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 902, "fields": {"nome": "Aparecida do Rio Doce", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 903, "fields": {"nome": "Apor\u00e9", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 904, "fields": {"nome": "Ara\u00e7u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 905, "fields": {"nome": "Aragar\u00e7as", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 906, "fields": {"nome": "Aragoi\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 907, "fields": {"nome": "Araguapaz", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 908, "fields": {"nome": "Aren\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 909, "fields": {"nome": "Aruan\u00e3", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 910, "fields": {"nome": "Auril\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 911, "fields": {"nome": "Avelin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 912, "fields": {"nome": "Baliza", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 913, "fields": {"nome": "Barro Alto", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 914, "fields": {"nome": "Bela Vista de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 915, "fields": {"nome": "Bom Jardim de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 916, "fields": {"nome": "Bom Jesus de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 917, "fields": {"nome": "Bonfin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 918, "fields": {"nome": "Bon\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 919, "fields": {"nome": "Brazabrantes", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 920, "fields": {"nome": "Brit\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 921, "fields": {"nome": "Buriti Alegre", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 922, "fields": {"nome": "Buriti de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 923, "fields": {"nome": "Buritin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 924, "fields": {"nome": "Cabeceiras", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 925, "fields": {"nome": "Cachoeira Alta", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 926, "fields": {"nome": "Cachoeira de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 927, "fields": {"nome": "Cachoeira Dourada", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 928, "fields": {"nome": "Ca\u00e7u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 929, "fields": {"nome": "Caiap\u00f4nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 930, "fields": {"nome": "Caldas Novas", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 931, "fields": {"nome": "Caldazinha", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 932, "fields": {"nome": "Campestre de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 933, "fields": {"nome": "Campina\u00e7u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 934, "fields": {"nome": "Campinorte", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 935, "fields": {"nome": "Campo Alegre de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 936, "fields": {"nome": "Campos Limpo de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 937, "fields": {"nome": "Campos Belos", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 938, "fields": {"nome": "Campos Verdes", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 939, "fields": {"nome": "Carmo do Rio Verde", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 940, "fields": {"nome": "Castel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 941, "fields": {"nome": "Catal\u00e3o", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 942, "fields": {"nome": "Catura\u00ed", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 943, "fields": {"nome": "Cavalcante", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 944, "fields": {"nome": "Ceres", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 945, "fields": {"nome": "Cezarina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 946, "fields": {"nome": "Chapad\u00e3o do C\u00e9u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 947, "fields": {"nome": "Cidade Ocidental", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 948, "fields": {"nome": "Cocalzinho de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 949, "fields": {"nome": "Colinas do Sul", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 950, "fields": {"nome": "C\u00f3rrego do Ouro", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 951, "fields": {"nome": "Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 952, "fields": {"nome": "Corumba\u00edba", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 953, "fields": {"nome": "Cristalina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 954, "fields": {"nome": "Cristian\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 955, "fields": {"nome": "Crix\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 956, "fields": {"nome": "Crom\u00ednia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 957, "fields": {"nome": "Cumari", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 958, "fields": {"nome": "Damian\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 959, "fields": {"nome": "Damol\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 960, "fields": {"nome": "Davin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 961, "fields": {"nome": "Diorama", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 962, "fields": {"nome": "Divin\u00f3polis de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 963, "fields": {"nome": "Doverl\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 964, "fields": {"nome": "Edealina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 965, "fields": {"nome": "Ed\u00e9ia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 966, "fields": {"nome": "Estrela do Norte", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 967, "fields": {"nome": "Faina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 968, "fields": {"nome": "Fazenda Nova", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 969, "fields": {"nome": "Firmin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 970, "fields": {"nome": "Flores de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 971, "fields": {"nome": "Formosa", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 972, "fields": {"nome": "Formoso", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 973, "fields": {"nome": "Gameleira de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 974, "fields": {"nome": "Goian\u00e1polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 975, "fields": {"nome": "Goiandira", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 976, "fields": {"nome": "Goian\u00e9sia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 977, "fields": {"nome": "Goi\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 978, "fields": {"nome": "Goianira", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 979, "fields": {"nome": "Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 980, "fields": {"nome": "Goiatuba", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 981, "fields": {"nome": "Gouvel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 982, "fields": {"nome": "Guap\u00f3", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 983, "fields": {"nome": "Guara\u00edta", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 984, "fields": {"nome": "Guarani de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 985, "fields": {"nome": "Guarinos", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 986, "fields": {"nome": "Heitora\u00ed", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 987, "fields": {"nome": "Hidrol\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 988, "fields": {"nome": "Hidrolina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 989, "fields": {"nome": "Iaciara", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 990, "fields": {"nome": "Inaciol\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 991, "fields": {"nome": "Indiara", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 992, "fields": {"nome": "Inhumas", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 993, "fields": {"nome": "Ipameri", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 994, "fields": {"nome": "Ipiranga de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 995, "fields": {"nome": "Ipor\u00e1", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 996, "fields": {"nome": "Israel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 997, "fields": {"nome": "Itabera\u00ed", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 998, "fields": {"nome": "Itaguari", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 999, "fields": {"nome": "Itaguaru", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1000, "fields": {"nome": "Itaj\u00e1", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1001, "fields": {"nome": "Itapaci", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1002, "fields": {"nome": "Itapirapu\u00e3", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1003, "fields": {"nome": "Itapuranga", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1004, "fields": {"nome": "Itarum\u00e3", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1005, "fields": {"nome": "Itau\u00e7u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1006, "fields": {"nome": "Itumbiara", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1007, "fields": {"nome": "Ivol\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1008, "fields": {"nome": "Jandaia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1009, "fields": {"nome": "Jaragu\u00e1", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1010, "fields": {"nome": "Jata\u00ed", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1011, "fields": {"nome": "Jaupaci", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1012, "fields": {"nome": "Jes\u00fapolis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1013, "fields": {"nome": "Jovi\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1014, "fields": {"nome": "Jussara", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1015, "fields": {"nome": "Lagoa Santa", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1016, "fields": {"nome": "Leopoldo de Bulh\u00f5es", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1017, "fields": {"nome": "Luzi\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1018, "fields": {"nome": "Mairipotaba", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1019, "fields": {"nome": "Mamba\u00ed", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1020, "fields": {"nome": "Mara Rosa", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1021, "fields": {"nome": "Marzag\u00e3o", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1022, "fields": {"nome": "Matrinch\u00e3", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1023, "fields": {"nome": "Mauril\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1024, "fields": {"nome": "Mimoso de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1025, "fields": {"nome": "Mina\u00e7u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1026, "fields": {"nome": "Mineiros", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1027, "fields": {"nome": "Moipor\u00e1", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1028, "fields": {"nome": "Monte Alegre de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1029, "fields": {"nome": "Montes Claros de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1030, "fields": {"nome": "Montividiu", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1031, "fields": {"nome": "Montividiu do Norte", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1032, "fields": {"nome": "Morrinhos", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1033, "fields": {"nome": "Morro Agudo de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1034, "fields": {"nome": "Moss\u00e2medes", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1035, "fields": {"nome": "Mozarl\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1036, "fields": {"nome": "Mundo Novo", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1037, "fields": {"nome": "Mutun\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1038, "fields": {"nome": "Naz\u00e1rio", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1039, "fields": {"nome": "Ner\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1040, "fields": {"nome": "Niquel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1041, "fields": {"nome": "Nova Am\u00e9rica", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1042, "fields": {"nome": "Nova Aurora", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1043, "fields": {"nome": "Nova Crix\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1044, "fields": {"nome": "Nova Gl\u00f3ria", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1045, "fields": {"nome": "Nova Igua\u00e7u de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1046, "fields": {"nome": "Nova Roma", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1047, "fields": {"nome": "Nova Veneza", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1048, "fields": {"nome": "Novo Brasil", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1049, "fields": {"nome": "Novo Gama", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1050, "fields": {"nome": "Novo Planalto", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1051, "fields": {"nome": "Orizona", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1052, "fields": {"nome": "Ouro Verde de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1053, "fields": {"nome": "Ouvidor", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1054, "fields": {"nome": "Padre Bernardo", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1055, "fields": {"nome": "Palestina de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1056, "fields": {"nome": "Palmeiras de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1057, "fields": {"nome": "Palmelo", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1058, "fields": {"nome": "Palmin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1059, "fields": {"nome": "Panam\u00e1", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1060, "fields": {"nome": "Paranaiguara", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1061, "fields": {"nome": "Para\u00fana", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1062, "fields": {"nome": "Perol\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1063, "fields": {"nome": "Petrolina de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1064, "fields": {"nome": "Pilar de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1065, "fields": {"nome": "Piracanjuba", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1066, "fields": {"nome": "Piranhas", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1067, "fields": {"nome": "Piren\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1068, "fields": {"nome": "Pires do Rio", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1069, "fields": {"nome": "Planaltina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1070, "fields": {"nome": "Pontalina", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1071, "fields": {"nome": "Porangatu", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1072, "fields": {"nome": "Porteir\u00e3o", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1073, "fields": {"nome": "Portel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1074, "fields": {"nome": "Posse", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1075, "fields": {"nome": "Professor Jamil", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1076, "fields": {"nome": "Quirin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1077, "fields": {"nome": "Rialma", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1078, "fields": {"nome": "Rian\u00e1polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1079, "fields": {"nome": "Rio Quente", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1080, "fields": {"nome": "Rio Verde", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1081, "fields": {"nome": "Rubiataba", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1082, "fields": {"nome": "Sanclerl\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1083, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1084, "fields": {"nome": "Santa Cruz de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1085, "fields": {"nome": "Santa F\u00e9 de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1086, "fields": {"nome": "Santa Helena de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1087, "fields": {"nome": "Santa Isabel", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1088, "fields": {"nome": "Santa Rita do Araguaia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1089, "fields": {"nome": "Santa Rita do Novo Destino", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1090, "fields": {"nome": "Santa Rosa de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1091, "fields": {"nome": "Santa Tereza de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1092, "fields": {"nome": "Santa Terezinha de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1093, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio da Barra", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1094, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1095, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Descoberto", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1096, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1097, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1098, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o d'Alian\u00e7a", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1099, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Para\u00fana", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1100, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1101, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00edz do Norte", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1102, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Araguaia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1103, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Passa Quatro", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1104, "fields": {"nome": "S\u00e3o Patr\u00edcio", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1105, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sim\u00e3o", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1106, "fields": {"nome": "Senador Canedo", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1107, "fields": {"nome": "Serran\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1108, "fields": {"nome": "Silv\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1109, "fields": {"nome": "Simol\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1110, "fields": {"nome": "S\u00edtio d'Abadia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1111, "fields": {"nome": "Taquaral de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1112, "fields": {"nome": "Teresina de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1113, "fields": {"nome": "Terez\u00f3polis de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1114, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Ranchos", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1115, "fields": {"nome": "Trindade", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1116, "fields": {"nome": "Trombas", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1117, "fields": {"nome": "Turv\u00e2nia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1118, "fields": {"nome": "Turvel\u00e2ndia", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1119, "fields": {"nome": "Uirapuru", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1120, "fields": {"nome": "Urua\u00e7u", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1121, "fields": {"nome": "Uruana", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1122, "fields": {"nome": "Uruta\u00ed", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1123, "fields": {"nome": "Valpara\u00edso de Goi\u00e1s", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1124, "fields": {"nome": "Varj\u00e3o", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1125, "fields": {"nome": "Vian\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1126, "fields": {"nome": "Vicentin\u00f3polis", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1127, "fields": {"nome": "Vila Boa", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1128, "fields": {"nome": "Vila Prop\u00edcio", "estado": "GO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1129, "fields": {"nome": "A\u00e7ail\u00e2ndia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1130, "fields": {"nome": "Afonso Cunha", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1131, "fields": {"nome": "\u00c1gua Doce do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1132, "fields": {"nome": "Alc\u00e2ntara", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1133, "fields": {"nome": "Aldeias Altas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1134, "fields": {"nome": "Altamira do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1135, "fields": {"nome": "Alto Alegre do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1136, "fields": {"nome": "Alto Alegre do Pindar\u00e9", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1137, "fields": {"nome": "Alto Parna\u00edba", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1138, "fields": {"nome": "Amap\u00e1 do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1139, "fields": {"nome": "Amarante do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1140, "fields": {"nome": "Anajatuba", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1141, "fields": {"nome": "Anapurus", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1142, "fields": {"nome": "Apicum-A\u00e7u", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1143, "fields": {"nome": "Araguan\u00e3", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1144, "fields": {"nome": "Araioses", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1145, "fields": {"nome": "Arame", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1146, "fields": {"nome": "Arari", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1147, "fields": {"nome": "Axix\u00e1", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1148, "fields": {"nome": "Bacabal", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1149, "fields": {"nome": "Bacabeira", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1150, "fields": {"nome": "Bacuri", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1151, "fields": {"nome": "Bacurituba", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1152, "fields": {"nome": "Balsas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1153, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o de Graja\u00fa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1154, "fields": {"nome": "Barra do Corda", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1155, "fields": {"nome": "Barreirinhas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1156, "fields": {"nome": "Bela Vista do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1157, "fields": {"nome": "Bel\u00e1gua", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1158, "fields": {"nome": "Benedito Leite", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1159, "fields": {"nome": "Bequim\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1160, "fields": {"nome": "Bernardo do Mearim", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1161, "fields": {"nome": "Boa Vista do Gurupi", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1162, "fields": {"nome": "Bom Jardim", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1163, "fields": {"nome": "Bom Jesus das Selvas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1164, "fields": {"nome": "Bom Lugar", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1165, "fields": {"nome": "Brejo", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1166, "fields": {"nome": "Brejo de Areia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1167, "fields": {"nome": "Buriti", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1168, "fields": {"nome": "Buriti Bravo", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1169, "fields": {"nome": "Buriticupu", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1170, "fields": {"nome": "Buritirana", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1171, "fields": {"nome": "Cachoeira Grande", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1172, "fields": {"nome": "Cajapi\u00f3", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1173, "fields": {"nome": "Cajari", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1174, "fields": {"nome": "Campestre do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1175, "fields": {"nome": "C\u00e2ndido Mendes", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1176, "fields": {"nome": "Cantanhede", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1177, "fields": {"nome": "Capinzal do Norte", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1178, "fields": {"nome": "Carolina", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1179, "fields": {"nome": "Carutapera", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1180, "fields": {"nome": "Caxias", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1181, "fields": {"nome": "Cedral", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1182, "fields": {"nome": "Central do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1183, "fields": {"nome": "Centro do Guilherme", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1184, "fields": {"nome": "Centro Novo do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1185, "fields": {"nome": "Chapadinha", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1186, "fields": {"nome": "Cidel\u00e2ndia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1187, "fields": {"nome": "Cod\u00f3", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1188, "fields": {"nome": "Coelho Neto", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1189, "fields": {"nome": "Colinas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1190, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Lago-A\u00e7u", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1191, "fields": {"nome": "Coroat\u00e1", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1192, "fields": {"nome": "Cururupu", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1193, "fields": {"nome": "Davin\u00f3polis", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1194, "fields": {"nome": "Dom Pedro", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1195, "fields": {"nome": "Duque Bacelar", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1196, "fields": {"nome": "Esperantin\u00f3polis", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1197, "fields": {"nome": "Estreito", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1198, "fields": {"nome": "Feira Nova do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1199, "fields": {"nome": "Fernando Falc\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1200, "fields": {"nome": "Formosa da Serra Negra", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1201, "fields": {"nome": "Fortaleza dos Nogueiras", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1202, "fields": {"nome": "Fortuna", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1203, "fields": {"nome": "Godofredo Viana", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1204, "fields": {"nome": "Gon\u00e7alves Dias", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1205, "fields": {"nome": "Governador Archer", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1206, "fields": {"nome": "Governador Edison Lob\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1207, "fields": {"nome": "Governador Eug\u00eanio Barros", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1208, "fields": {"nome": "Governador Luiz Rocha", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1209, "fields": {"nome": "Governador Newton Bello", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1210, "fields": {"nome": "Governador Nunes Freire", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1211, "fields": {"nome": "Gra\u00e7a Aranha", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1212, "fields": {"nome": "Graja\u00fa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1213, "fields": {"nome": "Guimar\u00e3es", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1214, "fields": {"nome": "Humberto de Campos", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1215, "fields": {"nome": "Icatu", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1216, "fields": {"nome": "Igarap\u00e9 do Meio", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1217, "fields": {"nome": "Igarap\u00e9 Grande", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1218, "fields": {"nome": "Imperatriz", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1219, "fields": {"nome": "Itaipava do Graja\u00fa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1220, "fields": {"nome": "Itapecuru Mirim", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1221, "fields": {"nome": "Itinga do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1222, "fields": {"nome": "Jatob\u00e1", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1223, "fields": {"nome": "Jenipapo dos Vieiras", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1224, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Lisboa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1225, "fields": {"nome": "Josel\u00e2ndia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1226, "fields": {"nome": "Junco do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1227, "fields": {"nome": "Lago da Pedra", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1228, "fields": {"nome": "Lago do Junco", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1229, "fields": {"nome": "Lago dos Rodrigues", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1230, "fields": {"nome": "Lago Verde", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1231, "fields": {"nome": "Lagoa do Mato", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1232, "fields": {"nome": "Lagoa Grande do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1233, "fields": {"nome": "Lajeado Novo", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1234, "fields": {"nome": "Lima Campos", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1235, "fields": {"nome": "Loreto", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1236, "fields": {"nome": "Lu\u00eds Domingues", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1237, "fields": {"nome": "Magalh\u00e3es de Almeida", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1238, "fields": {"nome": "Maraca\u00e7um\u00e9", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1239, "fields": {"nome": "Maraj\u00e1 do Sena", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1240, "fields": {"nome": "Maranh\u00e3ozinho", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1241, "fields": {"nome": "Mata Roma", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1242, "fields": {"nome": "Matinha", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1243, "fields": {"nome": "Mat\u00f5es", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1244, "fields": {"nome": "Mat\u00f5es do Norte", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1245, "fields": {"nome": "Milagres do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1246, "fields": {"nome": "Mirador", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1247, "fields": {"nome": "Miranda do Norte", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1248, "fields": {"nome": "Mirinzal", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1249, "fields": {"nome": "Mon\u00e7\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1250, "fields": {"nome": "Montes Altos", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1251, "fields": {"nome": "Morros", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1252, "fields": {"nome": "Nina Rodrigues", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1253, "fields": {"nome": "Nova Colinas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1254, "fields": {"nome": "Nova Iorque", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1255, "fields": {"nome": "Nova Olinda do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1256, "fields": {"nome": "Olho d'\u00c1gua das Cunh\u00e3s", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1257, "fields": {"nome": "Olinda Nova do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1258, "fields": {"nome": "Pa\u00e7o do Lumiar", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1259, "fields": {"nome": "Palmeir\u00e2ndia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1260, "fields": {"nome": "Paraibano", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1261, "fields": {"nome": "Parnarama", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1262, "fields": {"nome": "Passagem Franca", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1263, "fields": {"nome": "Pastos Bons", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1264, "fields": {"nome": "Paulino Neves", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1265, "fields": {"nome": "Paulo Ramos", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1266, "fields": {"nome": "Pedreiras", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1267, "fields": {"nome": "Pedro do Ros\u00e1rio", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1268, "fields": {"nome": "Penalva", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1269, "fields": {"nome": "Peri Mirim", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1270, "fields": {"nome": "Peritor\u00f3", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1271, "fields": {"nome": "Pindar\u00e9 Mirim", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1272, "fields": {"nome": "Pinheiro", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1273, "fields": {"nome": "Pio XII", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1274, "fields": {"nome": "Pirapemas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1275, "fields": {"nome": "Po\u00e7\u00e3o de Pedras", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1276, "fields": {"nome": "Porto Franco", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1277, "fields": {"nome": "Porto Rico do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1278, "fields": {"nome": "Presidente Dutra", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1279, "fields": {"nome": "Presidente Juscelino", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1280, "fields": {"nome": "Presidente M\u00e9dici", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1281, "fields": {"nome": "Presidente Sarney", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1282, "fields": {"nome": "Presidente Vargas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1283, "fields": {"nome": "Primeira Cruz", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1284, "fields": {"nome": "Raposa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1285, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1286, "fields": {"nome": "Ribamar Fiquene", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1287, "fields": {"nome": "Ros\u00e1rio", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1288, "fields": {"nome": "Samba\u00edba", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1289, "fields": {"nome": "Santa Filomena do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1290, "fields": {"nome": "Santa Helena", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1291, "fields": {"nome": "Santa In\u00eas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1292, "fields": {"nome": "Santa Luzia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1293, "fields": {"nome": "Santa Luzia do Paru\u00e1", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1294, "fields": {"nome": "Santa Quit\u00e9ria do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1295, "fields": {"nome": "Santa Rita", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1296, "fields": {"nome": "Santana do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1297, "fields": {"nome": "Santo Amaro do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1298, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio dos Lopes", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1299, "fields": {"nome": "S\u00e3o Benedito do Rio Preto", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1300, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1301, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bernardo", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1302, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1303, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1304, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix de Balsas", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1305, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Brej\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1306, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1307, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o Batista", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1308, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Car\u00fa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1309, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1310, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Soter", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1311, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o dos Patos", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1312, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1313, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Bas\u00edlios", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1314, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00eds", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1315, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00eds Gonzaga do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1316, "fields": {"nome": "S\u00e3o Mateus do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1317, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro da \u00c1gua Branca", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1318, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro dos Crentes", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1319, "fields": {"nome": "S\u00e3o Raimundo das Mangabeiras", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1320, "fields": {"nome": "S\u00e3o Raimundo do Doca Bezerra", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1321, "fields": {"nome": "S\u00e3o Roberto", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1322, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vicente Ferrer", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1323, "fields": {"nome": "Satubinha", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1324, "fields": {"nome": "Senador Alexandre Costa", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1325, "fields": {"nome": "Senador La Rocque", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1326, "fields": {"nome": "Serrano do Maranh\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1327, "fields": {"nome": "S\u00edtio Novo", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1328, "fields": {"nome": "Sucupira do Norte", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1329, "fields": {"nome": "Sucupira do Riach\u00e3o", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1330, "fields": {"nome": "Tasso Fragoso", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1331, "fields": {"nome": "Timbiras", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1332, "fields": {"nome": "Timon", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1333, "fields": {"nome": "Trizidela do Vale", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1334, "fields": {"nome": "Tufil\u00e2ndia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1335, "fields": {"nome": "Tuntum", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1336, "fields": {"nome": "Turia\u00e7u", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1337, "fields": {"nome": "Turil\u00e2ndia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1338, "fields": {"nome": "Tut\u00f3ia", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1339, "fields": {"nome": "Urbano Santos", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1340, "fields": {"nome": "Vargem Grande", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1341, "fields": {"nome": "Viana", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1342, "fields": {"nome": "Vila Nova dos Mart\u00edrios", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1343, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria do Mearim", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1344, "fields": {"nome": "Vitorino Freire", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1345, "fields": {"nome": "Z\u00e9 Doca", "estado": "MA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1346, "fields": {"nome": "Abadia dos Dourados", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1347, "fields": {"nome": "Abaet\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1348, "fields": {"nome": "Abre Campo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1349, "fields": {"nome": "Acaiaca", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1350, "fields": {"nome": "A\u00e7ucena", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1351, "fields": {"nome": "\u00c1gua Boa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1352, "fields": {"nome": "\u00c1gua Comprida", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1353, "fields": {"nome": "Aguanil", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1354, "fields": {"nome": "\u00c1guas Formosas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1355, "fields": {"nome": "\u00c1guas Vermelhas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1356, "fields": {"nome": "Aimor\u00e9s", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1357, "fields": {"nome": "Aiuruoca", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1358, "fields": {"nome": "Alagoa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1359, "fields": {"nome": "Albertina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1360, "fields": {"nome": "Al\u00e9m Para\u00edba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1361, "fields": {"nome": "Alfenas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1362, "fields": {"nome": "Alfredo Vasconcelos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1363, "fields": {"nome": "Almenara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1364, "fields": {"nome": "Alpercata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1365, "fields": {"nome": "Alpin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1366, "fields": {"nome": "Alterosa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1367, "fields": {"nome": "Alto Capara\u00f3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1368, "fields": {"nome": "Alto Jequitib\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1369, "fields": {"nome": "Alto Rio Doce", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1370, "fields": {"nome": "Alvarenga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1371, "fields": {"nome": "Alvin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1372, "fields": {"nome": "Alvorada de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1373, "fields": {"nome": "Amparo do Serra", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1374, "fields": {"nome": "Andradas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1375, "fields": {"nome": "Andrel\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1376, "fields": {"nome": "Angel\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1377, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Carlos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1378, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Dias", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1379, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Prado de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1380, "fields": {"nome": "Ara\u00e7a\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1381, "fields": {"nome": "Aracitaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1382, "fields": {"nome": "Ara\u00e7ua\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1383, "fields": {"nome": "Araguari", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1384, "fields": {"nome": "Arantina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1385, "fields": {"nome": "Araponga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1386, "fields": {"nome": "Arapor\u00e3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1387, "fields": {"nome": "Arapu\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1388, "fields": {"nome": "Ara\u00fajos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1389, "fields": {"nome": "Arax\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1390, "fields": {"nome": "Arceburgo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1391, "fields": {"nome": "Arcos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1392, "fields": {"nome": "Areado", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1393, "fields": {"nome": "Argirita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1394, "fields": {"nome": "Aricanduva", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1395, "fields": {"nome": "Arinos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1396, "fields": {"nome": "Astolfo Dutra", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1397, "fields": {"nome": "Atal\u00e9ia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1398, "fields": {"nome": "Augusto de Lima", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1399, "fields": {"nome": "Baependi", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1400, "fields": {"nome": "Baldim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1401, "fields": {"nome": "Bambu\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1402, "fields": {"nome": "Bandeira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1403, "fields": {"nome": "Bandeira do Sul", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1404, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o de Cocais", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1405, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o de Monte Alto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1406, "fields": {"nome": "Barbacena", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1407, "fields": {"nome": "Barra Longa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1408, "fields": {"nome": "Barroso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1409, "fields": {"nome": "Bela Vista de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1410, "fields": {"nome": "Belmiro Braga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1411, "fields": {"nome": "Belo Horizonte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1412, "fields": {"nome": "Belo Oriente", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1413, "fields": {"nome": "Belo Vale", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1414, "fields": {"nome": "Berilo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1415, "fields": {"nome": "Berizal", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1416, "fields": {"nome": "Bert\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1417, "fields": {"nome": "Betim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1418, "fields": {"nome": "Bias Fortes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1419, "fields": {"nome": "Bicas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1420, "fields": {"nome": "Biquinhas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1421, "fields": {"nome": "Boa Esperan\u00e7a", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1422, "fields": {"nome": "Bocaina de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1423, "fields": {"nome": "Bocai\u00fava", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1424, "fields": {"nome": "Bom Despacho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1425, "fields": {"nome": "Bom Jardim de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1426, "fields": {"nome": "Bom Jesus da Penha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1427, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Amparo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1428, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Galho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1429, "fields": {"nome": "Bom Repouso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1430, "fields": {"nome": "Bom Sucesso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1431, "fields": {"nome": "Bonfim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1432, "fields": {"nome": "Bonfin\u00f3polis de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1433, "fields": {"nome": "Bonito de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1434, "fields": {"nome": "Borda da Mata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1435, "fields": {"nome": "Botelhos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1436, "fields": {"nome": "Botumirim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1437, "fields": {"nome": "Br\u00e1s Pires", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1438, "fields": {"nome": "Brasil\u00e2ndia de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1439, "fields": {"nome": "Bras\u00edlia de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1440, "fields": {"nome": "Bras\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1441, "fields": {"nome": "Bra\u00fanas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1442, "fields": {"nome": "Brumadinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1443, "fields": {"nome": "Bueno Brand\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1444, "fields": {"nome": "Buen\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1445, "fields": {"nome": "Bugre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1446, "fields": {"nome": "Buritis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1447, "fields": {"nome": "Buritizeiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1448, "fields": {"nome": "Cabeceira Grande", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1449, "fields": {"nome": "Cabo Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1450, "fields": {"nome": "Cachoeira da Prata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1451, "fields": {"nome": "Cachoeira de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1452, "fields": {"nome": "Cachoeira de Paje\u00fa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1453, "fields": {"nome": "Cachoeira Dourada", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1454, "fields": {"nome": "Caetan\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1455, "fields": {"nome": "Caet\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1456, "fields": {"nome": "Caiana", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1457, "fields": {"nome": "Cajuri", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1458, "fields": {"nome": "Caldas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1459, "fields": {"nome": "Camacho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1460, "fields": {"nome": "Camanducaia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1461, "fields": {"nome": "Cambu\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1462, "fields": {"nome": "Cambuquira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1463, "fields": {"nome": "Campan\u00e1rio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1464, "fields": {"nome": "Campanha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1465, "fields": {"nome": "Campestre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1466, "fields": {"nome": "Campina Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1467, "fields": {"nome": "Campo Azul", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1468, "fields": {"nome": "Campo Belo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1469, "fields": {"nome": "Campo do Meio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1470, "fields": {"nome": "Campo Florido", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1471, "fields": {"nome": "Campos Altos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1472, "fields": {"nome": "Campos Gerais", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1473, "fields": {"nome": "Cana Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1474, "fields": {"nome": "Cana\u00e3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1475, "fields": {"nome": "Can\u00e1polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1476, "fields": {"nome": "Candeias", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1477, "fields": {"nome": "Cantagalo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1478, "fields": {"nome": "Capara\u00f3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1479, "fields": {"nome": "Capela Nova", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1480, "fields": {"nome": "Capelinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1481, "fields": {"nome": "Capetinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1482, "fields": {"nome": "Capim Branco", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1483, "fields": {"nome": "Capin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1484, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o Andrade", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1485, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o En\u00e9as", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1486, "fields": {"nome": "Capit\u00f3lio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1487, "fields": {"nome": "Caputira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1488, "fields": {"nome": "Cara\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1489, "fields": {"nome": "Carana\u00edba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1490, "fields": {"nome": "Caranda\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1491, "fields": {"nome": "Carangola", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1492, "fields": {"nome": "Caratinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1493, "fields": {"nome": "Carbonita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1494, "fields": {"nome": "Carea\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1495, "fields": {"nome": "Carlos Chagas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1496, "fields": {"nome": "Carm\u00e9sia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1497, "fields": {"nome": "Carmo da Cachoeira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1498, "fields": {"nome": "Carmo da Mata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1499, "fields": {"nome": "Carmo de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1500, "fields": {"nome": "Carmo do Cajuru", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1501, "fields": {"nome": "Carmo do Parana\u00edba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1502, "fields": {"nome": "Carmo do Rio Claro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1503, "fields": {"nome": "Carm\u00f3polis de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1504, "fields": {"nome": "Carneirinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1505, "fields": {"nome": "Carrancas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1506, "fields": {"nome": "Carvalh\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1507, "fields": {"nome": "Carvalhos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1508, "fields": {"nome": "Casa Grande", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1509, "fields": {"nome": "Cascalho Rico", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1510, "fields": {"nome": "C\u00e1ssia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1511, "fields": {"nome": "Cataguases", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1512, "fields": {"nome": "Catas Altas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1513, "fields": {"nome": "Catas Altas da Noruega", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1514, "fields": {"nome": "Catuji", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1515, "fields": {"nome": "Catuti", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1516, "fields": {"nome": "Caxambu", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1517, "fields": {"nome": "Cedro do Abaet\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1518, "fields": {"nome": "Central de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1519, "fields": {"nome": "Centralina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1520, "fields": {"nome": "Ch\u00e1cara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1521, "fields": {"nome": "Chal\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1522, "fields": {"nome": "Chapada do Norte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1523, "fields": {"nome": "Chapada Ga\u00facha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1524, "fields": {"nome": "Chiador", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1525, "fields": {"nome": "Cipot\u00e2nea", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1526, "fields": {"nome": "Claraval", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1527, "fields": {"nome": "Claro dos Po\u00e7\u00f5es", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1528, "fields": {"nome": "Cl\u00e1udio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1529, "fields": {"nome": "Coimbra", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1530, "fields": {"nome": "Coluna", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1531, "fields": {"nome": "Comendador Gomes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1532, "fields": {"nome": "Comercinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1533, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1534, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o da Barra de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1535, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o das Alagoas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1536, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o das Pedras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1537, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o de Ipanema", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1538, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1539, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Par\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1540, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Rio Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1541, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o dos Ouros", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1542, "fields": {"nome": "C\u00f4nego Marinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1543, "fields": {"nome": "Confins", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1544, "fields": {"nome": "Congonhal", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1545, "fields": {"nome": "Congonhas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1546, "fields": {"nome": "Congonhas do Norte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1547, "fields": {"nome": "Conquista", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1548, "fields": {"nome": "Conselheiro Lafaiete", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1549, "fields": {"nome": "Conselheiro Pena", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1550, "fields": {"nome": "Consola\u00e7\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1551, "fields": {"nome": "Contagem", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1552, "fields": {"nome": "Coqueiral", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1553, "fields": {"nome": "Cora\u00e7\u00e3o de Jesus", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1554, "fields": {"nome": "Cordisburgo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1555, "fields": {"nome": "Cordisl\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1556, "fields": {"nome": "Corinto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1557, "fields": {"nome": "Coroaci", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1558, "fields": {"nome": "Coromandel", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1559, "fields": {"nome": "Coronel Fabriciano", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1560, "fields": {"nome": "Coronel Murta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1561, "fields": {"nome": "Coronel Pacheco", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1562, "fields": {"nome": "Coronel Xavier Chaves", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1563, "fields": {"nome": "C\u00f3rrego Danta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1564, "fields": {"nome": "C\u00f3rrego do Bom Jesus", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1565, "fields": {"nome": "C\u00f3rrego Fundo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1566, "fields": {"nome": "C\u00f3rrego Novo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1567, "fields": {"nome": "Couto de Magalh\u00e3es de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1568, "fields": {"nome": "Cris\u00f3lita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1569, "fields": {"nome": "Cristais", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1570, "fields": {"nome": "Crist\u00e1lia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1571, "fields": {"nome": "Cristiano Otoni", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1572, "fields": {"nome": "Cristina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1573, "fields": {"nome": "Crucil\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1574, "fields": {"nome": "Cruzeiro da Fortaleza", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1575, "fields": {"nome": "Cruz\u00edlia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1576, "fields": {"nome": "Cuparaque", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1577, "fields": {"nome": "Curral de Dentro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1578, "fields": {"nome": "Curvelo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1579, "fields": {"nome": "Datas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1580, "fields": {"nome": "Delfim Moreira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1581, "fields": {"nome": "Delfin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1582, "fields": {"nome": "Delta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1583, "fields": {"nome": "Descoberto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1584, "fields": {"nome": "Desterro de Entre Rios", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1585, "fields": {"nome": "Desterro do Melo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1586, "fields": {"nome": "Diamantina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1587, "fields": {"nome": "Diogo de Vasconcelos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1588, "fields": {"nome": "Dion\u00edsio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1589, "fields": {"nome": "Divin\u00e9sia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1590, "fields": {"nome": "Divino", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1591, "fields": {"nome": "Divino das Laranjeiras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1592, "fields": {"nome": "Divinol\u00e2ndia de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1593, "fields": {"nome": "Divin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1594, "fields": {"nome": "Divisa Alegre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1595, "fields": {"nome": "Divisa Nova", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1596, "fields": {"nome": "Divis\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1597, "fields": {"nome": "Dom Bosco", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1598, "fields": {"nome": "Dom Cavati", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1599, "fields": {"nome": "Dom Joaquim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1600, "fields": {"nome": "Dom Silv\u00e9rio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1601, "fields": {"nome": "Dom Vi\u00e7oso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1602, "fields": {"nome": "Dona Euz\u00e9bia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1603, "fields": {"nome": "Dores de Campos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1604, "fields": {"nome": "Dores de Guanh\u00e3es", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1605, "fields": {"nome": "Dores do Indai\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1606, "fields": {"nome": "Dores do Turvo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1607, "fields": {"nome": "Dores\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1608, "fields": {"nome": "Douradoquara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1609, "fields": {"nome": "Durand\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1610, "fields": {"nome": "El\u00f3i Mendes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1611, "fields": {"nome": "Engenheiro Caldas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1612, "fields": {"nome": "Engenheiro Navarro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1613, "fields": {"nome": "Entre Folhas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1614, "fields": {"nome": "Entre Rios de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1615, "fields": {"nome": "Erv\u00e1lia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1616, "fields": {"nome": "Esmeraldas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1617, "fields": {"nome": "Espera Feliz", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1618, "fields": {"nome": "Espinosa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1619, "fields": {"nome": "Esp\u00edrito Santo do Dourado", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1620, "fields": {"nome": "Estiva", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1621, "fields": {"nome": "Estrela Dalva", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1622, "fields": {"nome": "Estrela do Indai\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1623, "fields": {"nome": "Estrela do Sul", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1624, "fields": {"nome": "Eugen\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1625, "fields": {"nome": "Ewbank da C\u00e2mara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1626, "fields": {"nome": "Extrema", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1627, "fields": {"nome": "Fama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1628, "fields": {"nome": "Faria Lemos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1629, "fields": {"nome": "Fel\u00edcio dos Santos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1630, "fields": {"nome": "Felisburgo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1631, "fields": {"nome": "Felixl\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1632, "fields": {"nome": "Fernandes Tourinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1633, "fields": {"nome": "Ferros", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1634, "fields": {"nome": "Fervedouro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1635, "fields": {"nome": "Florestal", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1636, "fields": {"nome": "Formiga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1637, "fields": {"nome": "Formoso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1638, "fields": {"nome": "Fortaleza de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1639, "fields": {"nome": "Fortuna de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1640, "fields": {"nome": "Francisco Badar\u00f3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1641, "fields": {"nome": "Francisco Dumont", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1642, "fields": {"nome": "Francisco S\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1643, "fields": {"nome": "Francisc\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1644, "fields": {"nome": "Frei Gaspar", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1645, "fields": {"nome": "Frei Inoc\u00eancio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1646, "fields": {"nome": "Frei Lagonegro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1647, "fields": {"nome": "Fronteira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1648, "fields": {"nome": "Fronteira dos Vales", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1649, "fields": {"nome": "Fruta de Leite", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1650, "fields": {"nome": "Frutal", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1651, "fields": {"nome": "Funil\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1652, "fields": {"nome": "Galil\u00e9ia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1653, "fields": {"nome": "Gameleiras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1654, "fields": {"nome": "Glaucil\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1655, "fields": {"nome": "Goiabeira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1656, "fields": {"nome": "Goian\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1657, "fields": {"nome": "Gon\u00e7alves", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1658, "fields": {"nome": "Gonzaga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1659, "fields": {"nome": "Gouveia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1660, "fields": {"nome": "Governador Valadares", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1661, "fields": {"nome": "Gr\u00e3o Mogol", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1662, "fields": {"nome": "Grupiara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1663, "fields": {"nome": "Guanh\u00e3es", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1664, "fields": {"nome": "Guap\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1665, "fields": {"nome": "Guaraciaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1666, "fields": {"nome": "Guaraciama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1667, "fields": {"nome": "Guaran\u00e9sia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1668, "fields": {"nome": "Guarani", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1669, "fields": {"nome": "Guarar\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1670, "fields": {"nome": "Guarda-Mor", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1671, "fields": {"nome": "Guaxup\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1672, "fields": {"nome": "Guidoval", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1673, "fields": {"nome": "Guimar\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1674, "fields": {"nome": "Guiricema", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1675, "fields": {"nome": "Gurinhat\u00e3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1676, "fields": {"nome": "Heliodora", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1677, "fields": {"nome": "Iapu", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1678, "fields": {"nome": "Ibertioga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1679, "fields": {"nome": "Ibi\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1680, "fields": {"nome": "Ibia\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1681, "fields": {"nome": "Ibiracatu", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1682, "fields": {"nome": "Ibiraci", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1683, "fields": {"nome": "Ibirit\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1684, "fields": {"nome": "Ibiti\u00fara de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1685, "fields": {"nome": "Ibituruna", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1686, "fields": {"nome": "Icara\u00ed de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1687, "fields": {"nome": "Igarap\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1688, "fields": {"nome": "Igaratinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1689, "fields": {"nome": "Iguatama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1690, "fields": {"nome": "Ijaci", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1691, "fields": {"nome": "Ilic\u00ednea", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1692, "fields": {"nome": "Imb\u00e9 de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1693, "fields": {"nome": "Inconfidentes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1694, "fields": {"nome": "Indaiabira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1695, "fields": {"nome": "Indian\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1696, "fields": {"nome": "Inga\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1697, "fields": {"nome": "Inhapim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1698, "fields": {"nome": "Inha\u00fama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1699, "fields": {"nome": "Inimutaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1700, "fields": {"nome": "Ipaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1701, "fields": {"nome": "Ipanema", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1702, "fields": {"nome": "Ipatinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1703, "fields": {"nome": "Ipia\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1704, "fields": {"nome": "Ipui\u00fana", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1705, "fields": {"nome": "Ira\u00ed de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1706, "fields": {"nome": "Itabira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1707, "fields": {"nome": "Itabirinha de Mantena", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1708, "fields": {"nome": "Itabirito", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1709, "fields": {"nome": "Itacambira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1710, "fields": {"nome": "Itacarambi", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1711, "fields": {"nome": "Itaguara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1712, "fields": {"nome": "Itaip\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1713, "fields": {"nome": "Itajub\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1714, "fields": {"nome": "Itamarandiba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1715, "fields": {"nome": "Itamarati de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1716, "fields": {"nome": "Itambacuri", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1717, "fields": {"nome": "Itamb\u00e9 do Mato Dentro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1718, "fields": {"nome": "Itamogi", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1719, "fields": {"nome": "Itamonte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1720, "fields": {"nome": "Itanhandu", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1721, "fields": {"nome": "Itanhomi", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1722, "fields": {"nome": "Itaobim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1723, "fields": {"nome": "Itapagipe", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1724, "fields": {"nome": "Itapecerica", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1725, "fields": {"nome": "Itapeva", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1726, "fields": {"nome": "Itatiaiu\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1727, "fields": {"nome": "Ita\u00fa de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1728, "fields": {"nome": "Ita\u00fana", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1729, "fields": {"nome": "Itaverava", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1730, "fields": {"nome": "Itinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1731, "fields": {"nome": "Itueta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1732, "fields": {"nome": "Ituiutaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1733, "fields": {"nome": "Itumirim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1734, "fields": {"nome": "Iturama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1735, "fields": {"nome": "Itutinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1736, "fields": {"nome": "Jaboticatubas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1737, "fields": {"nome": "Jacinto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1738, "fields": {"nome": "Jacu\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1739, "fields": {"nome": "Jacutinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1740, "fields": {"nome": "Jaguara\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1741, "fields": {"nome": "Ja\u00edba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1742, "fields": {"nome": "Jampruca", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1743, "fields": {"nome": "Jana\u00faba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1744, "fields": {"nome": "Janu\u00e1ria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1745, "fields": {"nome": "Japara\u00edba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1746, "fields": {"nome": "Japonvar", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1747, "fields": {"nome": "Jeceaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1748, "fields": {"nome": "Jenipapo de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1749, "fields": {"nome": "Jequeri", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1750, "fields": {"nome": "Jequita\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1751, "fields": {"nome": "Jequitib\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1752, "fields": {"nome": "Jequitinhonha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1753, "fields": {"nome": "Jesu\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1754, "fields": {"nome": "Joa\u00edma", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1755, "fields": {"nome": "Joan\u00e9sia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1756, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Monlevade", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1757, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Pinheiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1758, "fields": {"nome": "Joaquim Fel\u00edcio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1759, "fields": {"nome": "Jord\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1760, "fields": {"nome": "Jos\u00e9 Gon\u00e7alves de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1761, "fields": {"nome": "Jos\u00e9 Raydan", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1762, "fields": {"nome": "Josen\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1763, "fields": {"nome": "Juatuba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1764, "fields": {"nome": "Juiz de Fora", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1765, "fields": {"nome": "Juramento", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1766, "fields": {"nome": "Juruaia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1767, "fields": {"nome": "Juven\u00edlia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1768, "fields": {"nome": "Ladainha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1769, "fields": {"nome": "Lagamar", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1770, "fields": {"nome": "Lagoa da Prata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1771, "fields": {"nome": "Lagoa dos Patos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1772, "fields": {"nome": "Lagoa Dourada", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1773, "fields": {"nome": "Lagoa Formosa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1774, "fields": {"nome": "Lagoa Grande", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1775, "fields": {"nome": "Lagoa Santa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1776, "fields": {"nome": "Lajinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1777, "fields": {"nome": "Lambari", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1778, "fields": {"nome": "Lamim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1779, "fields": {"nome": "Laranjal", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1780, "fields": {"nome": "Lassance", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1781, "fields": {"nome": "Lavras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1782, "fields": {"nome": "Leandro Ferreira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1783, "fields": {"nome": "Leme do Prado", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1784, "fields": {"nome": "Leopoldina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1785, "fields": {"nome": "Liberdade", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1786, "fields": {"nome": "Lima Duarte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1787, "fields": {"nome": "Limeira do Oeste", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1788, "fields": {"nome": "Lontra", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1789, "fields": {"nome": "Luisburgo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1790, "fields": {"nome": "Luisl\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1791, "fields": {"nome": "Lumin\u00e1rias", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1792, "fields": {"nome": "Luz", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1793, "fields": {"nome": "Machacalis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1794, "fields": {"nome": "Machado", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1795, "fields": {"nome": "Madre de Deus de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1796, "fields": {"nome": "Malacacheta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1797, "fields": {"nome": "Mamonas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1798, "fields": {"nome": "Manga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1799, "fields": {"nome": "Manhua\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1800, "fields": {"nome": "Manhumirim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1801, "fields": {"nome": "Mantena", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1802, "fields": {"nome": "Mar de Espanha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1803, "fields": {"nome": "Maravilhas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1804, "fields": {"nome": "Maria da F\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1805, "fields": {"nome": "Mariana", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1806, "fields": {"nome": "Marilac", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1807, "fields": {"nome": "M\u00e1rio Campos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1808, "fields": {"nome": "Marip\u00e1 de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1809, "fields": {"nome": "Marli\u00e9ria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1810, "fields": {"nome": "Marmel\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1811, "fields": {"nome": "Martinho Campos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1812, "fields": {"nome": "Martins Soares", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1813, "fields": {"nome": "Mata Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1814, "fields": {"nome": "Materl\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1815, "fields": {"nome": "Mateus Leme", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1816, "fields": {"nome": "Mathias Lobato", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1817, "fields": {"nome": "Matias Barbosa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1818, "fields": {"nome": "Matias Cardoso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1819, "fields": {"nome": "Matip\u00f3", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1820, "fields": {"nome": "Mato Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1821, "fields": {"nome": "Matozinhos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1822, "fields": {"nome": "Matutina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1823, "fields": {"nome": "Medeiros", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1824, "fields": {"nome": "Medina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1825, "fields": {"nome": "Mendes Pimentel", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1826, "fields": {"nome": "Merc\u00eas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1827, "fields": {"nome": "Mesquita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1828, "fields": {"nome": "Minas Novas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1829, "fields": {"nome": "Minduri", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1830, "fields": {"nome": "Mirabela", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1831, "fields": {"nome": "Miradouro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1832, "fields": {"nome": "Mira\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1833, "fields": {"nome": "Mirav\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1834, "fields": {"nome": "Moeda", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1835, "fields": {"nome": "Moema", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1836, "fields": {"nome": "Monjolos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1837, "fields": {"nome": "Monsenhor Paulo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1838, "fields": {"nome": "Montalv\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1839, "fields": {"nome": "Monte Alegre de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1840, "fields": {"nome": "Monte Azul", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1841, "fields": {"nome": "Monte Belo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1842, "fields": {"nome": "Monte Carmelo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1843, "fields": {"nome": "Monte Formoso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1844, "fields": {"nome": "Monte Santo de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1845, "fields": {"nome": "Monte Si\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1846, "fields": {"nome": "Montes Claros", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1847, "fields": {"nome": "Montezuma", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1848, "fields": {"nome": "Morada Nova de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1849, "fields": {"nome": "Morro da Gar\u00e7a", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1850, "fields": {"nome": "Morro do Pilar", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1851, "fields": {"nome": "Munhoz", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1852, "fields": {"nome": "Muria\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1853, "fields": {"nome": "Mutum", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1854, "fields": {"nome": "Muzambinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1855, "fields": {"nome": "Nacip Raydan", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1856, "fields": {"nome": "Nanuque", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1857, "fields": {"nome": "Naque", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1858, "fields": {"nome": "Natal\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1859, "fields": {"nome": "Nat\u00e9rcia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1860, "fields": {"nome": "Nazareno", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1861, "fields": {"nome": "Nepomuceno", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1862, "fields": {"nome": "Ninheira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1863, "fields": {"nome": "Nova Bel\u00e9m", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1864, "fields": {"nome": "Nova Era", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1865, "fields": {"nome": "Nova Lima", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1866, "fields": {"nome": "Nova M\u00f3dica", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1867, "fields": {"nome": "Nova Ponte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1868, "fields": {"nome": "Nova Porteirinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1869, "fields": {"nome": "Nova Resende", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1870, "fields": {"nome": "Nova Serrana", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1871, "fields": {"nome": "Nova Uni\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1872, "fields": {"nome": "Novo Cruzeiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1873, "fields": {"nome": "Novo Oriente de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1874, "fields": {"nome": "Novorizonte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1875, "fields": {"nome": "Olaria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1876, "fields": {"nome": "Olhos-d'\u00c1gua", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1877, "fields": {"nome": "Ol\u00edmpio Noronha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1878, "fields": {"nome": "Oliveira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1879, "fields": {"nome": "Oliveira Fortes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1880, "fields": {"nome": "On\u00e7a de Pitangui", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1881, "fields": {"nome": "Orat\u00f3rios", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1882, "fields": {"nome": "Oriz\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1883, "fields": {"nome": "Ouro Branco", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1884, "fields": {"nome": "Ouro Fino", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1885, "fields": {"nome": "Ouro Preto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1886, "fields": {"nome": "Ouro Verde de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1887, "fields": {"nome": "Padre Carvalho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1888, "fields": {"nome": "Padre Para\u00edso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1889, "fields": {"nome": "Pai Pedro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1890, "fields": {"nome": "Paineiras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1891, "fields": {"nome": "Pains", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1892, "fields": {"nome": "Paiva", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1893, "fields": {"nome": "Palma", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1894, "fields": {"nome": "Palm\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1895, "fields": {"nome": "Papagaios", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1896, "fields": {"nome": "Par\u00e1 de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1897, "fields": {"nome": "Paracatu", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1898, "fields": {"nome": "Paragua\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1899, "fields": {"nome": "Parais\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1900, "fields": {"nome": "Paraopeba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1901, "fields": {"nome": "Passa Quatro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1902, "fields": {"nome": "Passa Tempo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1903, "fields": {"nome": "Passa-Vinte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1904, "fields": {"nome": "Passab\u00e9m", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1905, "fields": {"nome": "Passos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1906, "fields": {"nome": "Patis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1907, "fields": {"nome": "Patos de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1908, "fields": {"nome": "Patroc\u00ednio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1909, "fields": {"nome": "Patroc\u00ednio do Muria\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1910, "fields": {"nome": "Paula C\u00e2ndido", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1911, "fields": {"nome": "Paulistas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1912, "fields": {"nome": "Pav\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1913, "fields": {"nome": "Pe\u00e7anha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1914, "fields": {"nome": "Pedra Azul", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1915, "fields": {"nome": "Pedra Bonita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1916, "fields": {"nome": "Pedra do Anta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1917, "fields": {"nome": "Pedra do Indai\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1918, "fields": {"nome": "Pedra Dourada", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1919, "fields": {"nome": "Pedralva", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1920, "fields": {"nome": "Pedras de Maria da Cruz", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1921, "fields": {"nome": "Pedrin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1922, "fields": {"nome": "Pedro Leopoldo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1923, "fields": {"nome": "Pedro Teixeira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1924, "fields": {"nome": "Pequeri", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1925, "fields": {"nome": "Pequi", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1926, "fields": {"nome": "Perdig\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1927, "fields": {"nome": "Perdizes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1928, "fields": {"nome": "Perd\u00f5es", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1929, "fields": {"nome": "Periquito", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1930, "fields": {"nome": "Pescador", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1931, "fields": {"nome": "Piau", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1932, "fields": {"nome": "Piedade de Caratinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1933, "fields": {"nome": "Piedade de Ponte Nova", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1934, "fields": {"nome": "Piedade do Rio Grande", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1935, "fields": {"nome": "Piedade dos Gerais", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1936, "fields": {"nome": "Pimenta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1937, "fields": {"nome": "Pingo-d'\u00c1gua", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1938, "fields": {"nome": "Pint\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1939, "fields": {"nome": "Piracema", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1940, "fields": {"nome": "Pirajuba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1941, "fields": {"nome": "Piranga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1942, "fields": {"nome": "Pirangu\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1943, "fields": {"nome": "Piranguinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1944, "fields": {"nome": "Pirapetinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1945, "fields": {"nome": "Pirapora", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1946, "fields": {"nome": "Pira\u00faba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1947, "fields": {"nome": "Pitangui", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1948, "fields": {"nome": "Piumhi", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1949, "fields": {"nome": "Planura", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1950, "fields": {"nome": "Po\u00e7o Fundo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1951, "fields": {"nome": "Po\u00e7os de Caldas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1952, "fields": {"nome": "Pocrane", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1953, "fields": {"nome": "Pomp\u00e9u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1954, "fields": {"nome": "Ponte Nova", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1955, "fields": {"nome": "Ponto Chique", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1956, "fields": {"nome": "Ponto dos Volantes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1957, "fields": {"nome": "Porteirinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1958, "fields": {"nome": "Porto Firme", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1959, "fields": {"nome": "Pot\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1960, "fields": {"nome": "Pouso Alegre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1961, "fields": {"nome": "Pouso Alto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1962, "fields": {"nome": "Prados", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1963, "fields": {"nome": "Prata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1964, "fields": {"nome": "Prat\u00e1polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1965, "fields": {"nome": "Pratinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1966, "fields": {"nome": "Presidente Bernardes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1967, "fields": {"nome": "Presidente Juscelino", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1968, "fields": {"nome": "Presidente Kubitschek", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1969, "fields": {"nome": "Presidente Oleg\u00e1rio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1970, "fields": {"nome": "Prudente de Morais", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1971, "fields": {"nome": "Quartel Geral", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1972, "fields": {"nome": "Queluzito", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1973, "fields": {"nome": "Raposos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1974, "fields": {"nome": "Raul Soares", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1975, "fields": {"nome": "Recreio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1976, "fields": {"nome": "Reduto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1977, "fields": {"nome": "Resende Costa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1978, "fields": {"nome": "Resplendor", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1979, "fields": {"nome": "Ressaquinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1980, "fields": {"nome": "Riachinho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1981, "fields": {"nome": "Riacho dos Machados", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1982, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o das Neves", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1983, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Vermelho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1984, "fields": {"nome": "Rio Acima", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1985, "fields": {"nome": "Rio Casca", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1986, "fields": {"nome": "Rio do Prado", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1987, "fields": {"nome": "Rio Doce", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1988, "fields": {"nome": "Rio Espera", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1989, "fields": {"nome": "Rio Manso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1990, "fields": {"nome": "Rio Novo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1991, "fields": {"nome": "Rio Parana\u00edba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1992, "fields": {"nome": "Rio Pardo de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1993, "fields": {"nome": "Rio Piracicaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1994, "fields": {"nome": "Rio Pomba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1995, "fields": {"nome": "Rio Preto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1996, "fields": {"nome": "Rio Vermelho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1997, "fields": {"nome": "Rit\u00e1polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1998, "fields": {"nome": "Rochedo de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 1999, "fields": {"nome": "Rodeiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2000, "fields": {"nome": "Romaria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2001, "fields": {"nome": "Ros\u00e1rio da Limeira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2002, "fields": {"nome": "Rubelita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2003, "fields": {"nome": "Rubim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2004, "fields": {"nome": "Sabar\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2005, "fields": {"nome": "Sabin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2006, "fields": {"nome": "Sacramento", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2007, "fields": {"nome": "Salinas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2008, "fields": {"nome": "Salto da Divisa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2009, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2010, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara do Leste", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2011, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara do Monte Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2012, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara do Tug\u00fario", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2013, "fields": {"nome": "Santa Cruz de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2014, "fields": {"nome": "Santa Cruz de Salinas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2015, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Escalvado", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2016, "fields": {"nome": "Santa Efig\u00eania de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2017, "fields": {"nome": "Santa F\u00e9 de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2018, "fields": {"nome": "Santa Helena de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2019, "fields": {"nome": "Santa Juliana", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2020, "fields": {"nome": "Santa Luzia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2021, "fields": {"nome": "Santa Margarida", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2022, "fields": {"nome": "Santa Maria de Itabira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2023, "fields": {"nome": "Santa Maria do Salto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2024, "fields": {"nome": "Santa Maria do Sua\u00e7u\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2025, "fields": {"nome": "Santa Rita de Caldas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2026, "fields": {"nome": "Santa Rita de Ibitipoca", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2027, "fields": {"nome": "Santa Rita de Jacutinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2028, "fields": {"nome": "Santa Rita de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2029, "fields": {"nome": "Santa Rita do Itueto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2030, "fields": {"nome": "Santa Rita do Sapuca\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2031, "fields": {"nome": "Santa Rosa da Serra", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2032, "fields": {"nome": "Santa Vit\u00f3ria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2033, "fields": {"nome": "Santana da Vargem", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2034, "fields": {"nome": "Santana de Cataguases", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2035, "fields": {"nome": "Santana de Pirapama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2036, "fields": {"nome": "Santana do Deserto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2037, "fields": {"nome": "Santana do Garamb\u00e9u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2038, "fields": {"nome": "Santana do Jacar\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2039, "fields": {"nome": "Santana do Manhua\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2040, "fields": {"nome": "Santana do Para\u00edso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2041, "fields": {"nome": "Santana do Riacho", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2042, "fields": {"nome": "Santana dos Montes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2043, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Amparo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2044, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Aventureiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2045, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Grama", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2046, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Itamb\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2047, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Jacinto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2048, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Monte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2049, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Retiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2050, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Rio Abaixo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2051, "fields": {"nome": "Santo Hip\u00f3lito", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2052, "fields": {"nome": "Santos Dumont", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2053, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento Abade", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2054, "fields": {"nome": "S\u00e3o Br\u00e1s do Sua\u00e7u\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2055, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos das Dores", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2056, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Prata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2057, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2058, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2059, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Paula", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2060, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Sales", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2061, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Gl\u00f3ria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2062, "fields": {"nome": "S\u00e3o Geraldo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2063, "fields": {"nome": "S\u00e3o Geraldo da Piedade", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2064, "fields": {"nome": "S\u00e3o Geraldo do Baixio", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2065, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Abaet\u00e9", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2066, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Par\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2067, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Abaixo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2068, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Rio Preto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2069, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Sapuca\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2070, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gotardo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2071, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o Batista do Gl\u00f3ria", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2072, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Lagoa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2073, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Mata", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2074, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2075, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o das Miss\u00f5es", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2076, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2077, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Manhua\u00e7u", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2078, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Manteninha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2079, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Oriente", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2080, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pacu\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2081, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2082, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o Evangelista", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2083, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o Nepomuceno", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2084, "fields": {"nome": "S\u00e3o Joaquim de Bicas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2085, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Barra", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2086, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Lapa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2087, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Safira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2088, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Varginha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2089, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Alegre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2090, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2091, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Goiabal", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2092, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Jacuri", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2093, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Mantimento", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2094, "fields": {"nome": "S\u00e3o Louren\u00e7o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2095, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Anta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2096, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro da Uni\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2097, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Sua\u00e7u\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2098, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro dos Ferros", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2099, "fields": {"nome": "S\u00e3o Rom\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2100, "fields": {"nome": "S\u00e3o Roque de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2101, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Bela Vista", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2102, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Vargem Alegre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2103, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Anta", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2104, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Maranh\u00e3o", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2105, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Oeste", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2106, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2107, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Rio Preto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2108, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Rio Verde", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2109, "fields": {"nome": "S\u00e3o Thom\u00e9 das Letras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2110, "fields": {"nome": "S\u00e3o Tiago", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2111, "fields": {"nome": "S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2112, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vicente de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2113, "fields": {"nome": "Sapuca\u00ed-Mirim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2114, "fields": {"nome": "Sardo\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2115, "fields": {"nome": "Sarzedo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2116, "fields": {"nome": "Sem-Peixe", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2117, "fields": {"nome": "Senador Amaral", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2118, "fields": {"nome": "Senador Cortes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2119, "fields": {"nome": "Senador Firmino", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2120, "fields": {"nome": "Senador Jos\u00e9 Bento", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2121, "fields": {"nome": "Senador Modestino Gon\u00e7alves", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2122, "fields": {"nome": "Senhora de Oliveira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2123, "fields": {"nome": "Senhora do Porto", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2124, "fields": {"nome": "Senhora dos Rem\u00e9dios", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2125, "fields": {"nome": "Sericita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2126, "fields": {"nome": "Seritinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2127, "fields": {"nome": "Serra Azul de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2128, "fields": {"nome": "Serra da Saudade", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2129, "fields": {"nome": "Serra do Salitre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2130, "fields": {"nome": "Serra dos Aimor\u00e9s", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2131, "fields": {"nome": "Serrania", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2132, "fields": {"nome": "Serran\u00f3polis de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2133, "fields": {"nome": "Serranos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2134, "fields": {"nome": "Serro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2135, "fields": {"nome": "Sete Lagoas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2136, "fields": {"nome": "Setubinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2137, "fields": {"nome": "Silveir\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2138, "fields": {"nome": "Silvian\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2139, "fields": {"nome": "Sim\u00e3o Pereira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2140, "fields": {"nome": "Simon\u00e9sia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2141, "fields": {"nome": "Sobr\u00e1lia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2142, "fields": {"nome": "Soledade de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2143, "fields": {"nome": "Tabuleiro", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2144, "fields": {"nome": "Taiobeiras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2145, "fields": {"nome": "Taparuba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2146, "fields": {"nome": "Tapira", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2147, "fields": {"nome": "Tapira\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2148, "fields": {"nome": "Taquara\u00e7u de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2149, "fields": {"nome": "Tarumirim", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2150, "fields": {"nome": "Teixeiras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2151, "fields": {"nome": "Te\u00f3filo Otoni", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2152, "fields": {"nome": "Tim\u00f3teo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2153, "fields": {"nome": "Tiradentes", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2154, "fields": {"nome": "Tiros", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2155, "fields": {"nome": "Tocantins", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2156, "fields": {"nome": "Tocos do Moji", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2157, "fields": {"nome": "Toledo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2158, "fields": {"nome": "Tombos", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2159, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2160, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Marias", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2161, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Pontas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2162, "fields": {"nome": "Tumiritinga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2163, "fields": {"nome": "Tupaciguara", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2164, "fields": {"nome": "Turmalina", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2165, "fields": {"nome": "Turvol\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2166, "fields": {"nome": "Ub\u00e1", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2167, "fields": {"nome": "Uba\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2168, "fields": {"nome": "Ubaporanga", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2169, "fields": {"nome": "Uberaba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2170, "fields": {"nome": "Uberl\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2171, "fields": {"nome": "Umburatiba", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2172, "fields": {"nome": "Una\u00ed", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2173, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2174, "fields": {"nome": "Uruana de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2175, "fields": {"nome": "Uruc\u00e2nia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2176, "fields": {"nome": "Urucuia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2177, "fields": {"nome": "Vargem Alegre", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2178, "fields": {"nome": "Vargem Bonita", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2179, "fields": {"nome": "Vargem Grande do Rio Pardo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2180, "fields": {"nome": "Varginha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2181, "fields": {"nome": "Varj\u00e3o de Minas", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2182, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea da Palma", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2183, "fields": {"nome": "Varzel\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2184, "fields": {"nome": "Vazante", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2185, "fields": {"nome": "Verdel\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2186, "fields": {"nome": "Veredinha", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2187, "fields": {"nome": "Ver\u00edssimo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2188, "fields": {"nome": "Vermelho Novo", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2189, "fields": {"nome": "Vespasiano", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2190, "fields": {"nome": "Vi\u00e7osa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2191, "fields": {"nome": "Vieiras", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2192, "fields": {"nome": "Virgem da Lapa", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2193, "fields": {"nome": "Virg\u00ednia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2194, "fields": {"nome": "Virgin\u00f3polis", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2195, "fields": {"nome": "Virgol\u00e2ndia", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2196, "fields": {"nome": "Visconde do Rio Branco", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2197, "fields": {"nome": "Volta Grande", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2198, "fields": {"nome": "Wenceslau Braz", "estado": "MG"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2199, "fields": {"nome": "\u00c1gua Clara", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2200, "fields": {"nome": "Alcin\u00f3polis", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2201, "fields": {"nome": "Amamba\u00ed", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2202, "fields": {"nome": "Anast\u00e1cio", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2203, "fields": {"nome": "Anauril\u00e2ndia", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2204, "fields": {"nome": "Ang\u00e9lica", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2205, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Jo\u00e3o", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2206, "fields": {"nome": "Aparecida do Taboado", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2207, "fields": {"nome": "Aquidauana", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2208, "fields": {"nome": "Aral Moreira", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2209, "fields": {"nome": "Bandeirantes", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2210, "fields": {"nome": "Bataguassu", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2211, "fields": {"nome": "Bataipor\u00e3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2212, "fields": {"nome": "Bela Vista", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2213, "fields": {"nome": "Bodoquena", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2214, "fields": {"nome": "Bonito", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2215, "fields": {"nome": "Brasil\u00e2ndia", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2216, "fields": {"nome": "Caarap\u00f3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2217, "fields": {"nome": "Camapu\u00e3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2218, "fields": {"nome": "Campo Grande", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2219, "fields": {"nome": "Caracol", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2220, "fields": {"nome": "Cassil\u00e2ndia", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2221, "fields": {"nome": "Chapad\u00e3o do Sul", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2222, "fields": {"nome": "Corguinho", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2223, "fields": {"nome": "Coronel Sapucaia", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2224, "fields": {"nome": "Corumb\u00e1", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2225, "fields": {"nome": "Costa Rica", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2226, "fields": {"nome": "Coxim", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2227, "fields": {"nome": "Deod\u00e1polis", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2228, "fields": {"nome": "Dois Irm\u00e3os do Buriti", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2229, "fields": {"nome": "Douradina", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2230, "fields": {"nome": "Dourados", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2231, "fields": {"nome": "Eldorado", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2232, "fields": {"nome": "F\u00e1tima do Sul", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2233, "fields": {"nome": "Gl\u00f3ria de Dourados", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2234, "fields": {"nome": "Guia Lopes da Laguna", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2235, "fields": {"nome": "Iguatemi", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2236, "fields": {"nome": "Inoc\u00eancia", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2237, "fields": {"nome": "Itapor\u00e3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2238, "fields": {"nome": "Itaquira\u00ed", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2239, "fields": {"nome": "Ivinhema", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2240, "fields": {"nome": "Japor\u00e3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2241, "fields": {"nome": "Jaraguari", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2242, "fields": {"nome": "Jardim", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2243, "fields": {"nome": "Jate\u00ed", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2244, "fields": {"nome": "Juti", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2245, "fields": {"nome": "Lad\u00e1rio", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2246, "fields": {"nome": "Laguna Carap\u00e3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2247, "fields": {"nome": "Maracaju", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2248, "fields": {"nome": "Miranda", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2249, "fields": {"nome": "Mundo Novo", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2250, "fields": {"nome": "Navira\u00ed", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2251, "fields": {"nome": "Nioaque", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2252, "fields": {"nome": "Nova Alvorada do Sul", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2253, "fields": {"nome": "Nova Andradina", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2254, "fields": {"nome": "Novo Horizonte do Sul", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2255, "fields": {"nome": "Parana\u00edba", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2256, "fields": {"nome": "Paranhos", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2257, "fields": {"nome": "Pedro Gomes", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2258, "fields": {"nome": "Ponta Por\u00e3", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2259, "fields": {"nome": "Porto Murtinho", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2260, "fields": {"nome": "Ribas do Rio Pardo", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2261, "fields": {"nome": "Rio Brilhante", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2262, "fields": {"nome": "Rio Negro", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2263, "fields": {"nome": "Rio Verde de Mato Grosso", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2264, "fields": {"nome": "Rochedo", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2265, "fields": {"nome": "Santa Rita do Pardo", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2266, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gabriel do Oeste", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2267, "fields": {"nome": "Selv\u00edria", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2268, "fields": {"nome": "Sete Quedas", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2269, "fields": {"nome": "Sidrol\u00e2ndia", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2270, "fields": {"nome": "Sonora", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2271, "fields": {"nome": "Tacuru", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2272, "fields": {"nome": "Taquarussu", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2273, "fields": {"nome": "Terenos", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2274, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Lagoas", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2275, "fields": {"nome": "Vicentina", "estado": "MS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2276, "fields": {"nome": "Acorizal", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2277, "fields": {"nome": "\u00c1gua Boa", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2278, "fields": {"nome": "Alta Floresta", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2279, "fields": {"nome": "Alto Araguaia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2280, "fields": {"nome": "Alto Boa Vista", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2281, "fields": {"nome": "Alto Gar\u00e7as", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2282, "fields": {"nome": "Alto Paraguai", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2283, "fields": {"nome": "Alto Taquari", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2284, "fields": {"nome": "Apiac\u00e1s", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2285, "fields": {"nome": "Araguaiana", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2286, "fields": {"nome": "Araguainha", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2287, "fields": {"nome": "Araputanga", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2288, "fields": {"nome": "Aren\u00e1polis", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2289, "fields": {"nome": "Aripuan\u00e3", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2290, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o de Melga\u00e7o", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2291, "fields": {"nome": "Barra do Bugres", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2292, "fields": {"nome": "Barra do Gar\u00e7as", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2293, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Araguaia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2294, "fields": {"nome": "Brasnorte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2295, "fields": {"nome": "C\u00e1ceres", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2296, "fields": {"nome": "Campin\u00e1polis", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2297, "fields": {"nome": "Campo Novo do Parecis", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2298, "fields": {"nome": "Campo Verde", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2299, "fields": {"nome": "Campos de J\u00falio", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2300, "fields": {"nome": "Canabrava do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2301, "fields": {"nome": "Canarana", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2302, "fields": {"nome": "Carlinda", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2303, "fields": {"nome": "Castanheira", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2304, "fields": {"nome": "Chapada dos Guimar\u00e3es", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2305, "fields": {"nome": "Cl\u00e1udia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2306, "fields": {"nome": "Cocalinho", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2307, "fields": {"nome": "Col\u00edder", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2308, "fields": {"nome": "Colniza", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2309, "fields": {"nome": "Comodoro", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2310, "fields": {"nome": "Confresa", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2311, "fields": {"nome": "Conquista d'Oeste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2312, "fields": {"nome": "Cotrigua\u00e7u", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2313, "fields": {"nome": "Curvel\u00e2ndia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2314, "fields": {"nome": "Cuiab\u00e1", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2315, "fields": {"nome": "Denise", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2316, "fields": {"nome": "Diamantino", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2317, "fields": {"nome": "Dom Aquino", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2318, "fields": {"nome": "Feliz Natal", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2319, "fields": {"nome": "Figueir\u00f3polis d'Oeste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2320, "fields": {"nome": "Ga\u00facha do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2321, "fields": {"nome": "General Carneiro", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2322, "fields": {"nome": "Gl\u00f3ria d'Oeste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2323, "fields": {"nome": "Guarant\u00e3 do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2324, "fields": {"nome": "Guiratinga", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2325, "fields": {"nome": "Indiava\u00ed", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2326, "fields": {"nome": "Ita\u00faba", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2327, "fields": {"nome": "Itiquira", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2328, "fields": {"nome": "Jaciara", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2329, "fields": {"nome": "Jangada", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2330, "fields": {"nome": "Jauru", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2331, "fields": {"nome": "Juara", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2332, "fields": {"nome": "Ju\u00edna", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2333, "fields": {"nome": "Juruena", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2334, "fields": {"nome": "Juscimeira", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2335, "fields": {"nome": "Lambari d'Oeste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2336, "fields": {"nome": "Lucas do Rio Verde", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2337, "fields": {"nome": "Luci\u00e1ra", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2338, "fields": {"nome": "Marcel\u00e2ndia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2339, "fields": {"nome": "Matup\u00e1", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2340, "fields": {"nome": "Mirassol d'Oeste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2341, "fields": {"nome": "Nobres", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2342, "fields": {"nome": "Nortel\u00e2ndia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2343, "fields": {"nome": "Nossa Senhora do Livramento", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2344, "fields": {"nome": "Nova Bandeirantes", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2345, "fields": {"nome": "Nova Brasil\u00e2ndia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2346, "fields": {"nome": "Nova Can\u00e3a do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2347, "fields": {"nome": "Nova Guarita", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2348, "fields": {"nome": "Nova Lacerda", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2349, "fields": {"nome": "Nova Maril\u00e2ndia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2350, "fields": {"nome": "Nova Maring\u00e1", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2351, "fields": {"nome": "Nova Monte Verde", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2352, "fields": {"nome": "Nova Mutum", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2353, "fields": {"nome": "Nova Nazar\u00e9", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2354, "fields": {"nome": "Nova Ol\u00edmpia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2355, "fields": {"nome": "Nova Santa Helena", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2356, "fields": {"nome": "Nova Ubirat\u00e3", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2357, "fields": {"nome": "Nova Xavantina", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2358, "fields": {"nome": "Novo Horizonte do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2359, "fields": {"nome": "Novo Mundo", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2360, "fields": {"nome": "Novo Santo Ant\u00f4nio", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2361, "fields": {"nome": "Novo S\u00e3o Joaquim", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2362, "fields": {"nome": "Parana\u00edta", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2363, "fields": {"nome": "Paranatinga", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2364, "fields": {"nome": "Pedra Preta", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2365, "fields": {"nome": "Peixoto de Azevedo", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2366, "fields": {"nome": "Planalto da Serra", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2367, "fields": {"nome": "Pocon\u00e9", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2368, "fields": {"nome": "Pontal do Araguaia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2369, "fields": {"nome": "Ponte Branca", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2370, "fields": {"nome": "Pontes e Lacerda", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2371, "fields": {"nome": "Porto Alegre do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2372, "fields": {"nome": "Porto dos Ga\u00fachos", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2373, "fields": {"nome": "Porto Esperidi\u00e3o", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2374, "fields": {"nome": "Porto Estrela", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2375, "fields": {"nome": "Poxor\u00e9o", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2376, "fields": {"nome": "Primavera do Leste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2377, "fields": {"nome": "Quer\u00eancia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2378, "fields": {"nome": "Reserva do Caba\u00e7al", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2379, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Cascalheira", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2380, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3ozinho", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2381, "fields": {"nome": "Rio Branco", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2382, "fields": {"nome": "Rondol\u00e2ndia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2383, "fields": {"nome": "Rondon\u00f3polis", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2384, "fields": {"nome": "Ros\u00e1rio Oeste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2385, "fields": {"nome": "Salto do C\u00e9u", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2386, "fields": {"nome": "Santa Carmem", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2387, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Xingu", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2388, "fields": {"nome": "Santa Rita do Trivelato", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2389, "fields": {"nome": "Santa Terezinha", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2390, "fields": {"nome": "Santo Afonso", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2391, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Leste", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2392, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Leverger", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2393, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2394, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Povo", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2395, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Claro", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2396, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Xingu", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2397, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2398, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro da Cipa", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2399, "fields": {"nome": "Sapezal", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2400, "fields": {"nome": "Serra Nova Dourada", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2401, "fields": {"nome": "Sinop", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2402, "fields": {"nome": "Sorriso", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2403, "fields": {"nome": "Tabapor\u00e3", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2404, "fields": {"nome": "Tangar\u00e1 da Serra", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2405, "fields": {"nome": "Tapurah", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2406, "fields": {"nome": "Terra Nova do Norte", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2407, "fields": {"nome": "Tesouro", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2408, "fields": {"nome": "Torixor\u00e9u", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2409, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o do Sul", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2410, "fields": {"nome": "Vale de S\u00e3o Domingos", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2411, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea Grande", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2412, "fields": {"nome": "Vera", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2413, "fields": {"nome": "Vila Bela da Sant\u00edssima Trindade", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2414, "fields": {"nome": "Vila Rica", "estado": "MT"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2415, "fields": {"nome": "Abaetetuba", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2416, "fields": {"nome": "Abel Figueiredo", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2417, "fields": {"nome": "Acar\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2418, "fields": {"nome": "Afu\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2419, "fields": {"nome": "\u00c1gua Azul do Norte", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2420, "fields": {"nome": "Alenquer", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2421, "fields": {"nome": "Almeirim", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2422, "fields": {"nome": "Altamira", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2423, "fields": {"nome": "Anaj\u00e1s", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2424, "fields": {"nome": "Ananindeua", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2425, "fields": {"nome": "Anapu", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2426, "fields": {"nome": "Augusto Corr\u00eaa", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2427, "fields": {"nome": "Aurora do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2428, "fields": {"nome": "Aveiro", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2429, "fields": {"nome": "Bagre", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2430, "fields": {"nome": "Bai\u00e3o", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2431, "fields": {"nome": "Bannach", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2432, "fields": {"nome": "Barcarena", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2433, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2434, "fields": {"nome": "Belterra", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2435, "fields": {"nome": "Benevides", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2436, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Tocantins", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2437, "fields": {"nome": "Bonito", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2438, "fields": {"nome": "Bragan\u00e7a", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2439, "fields": {"nome": "Brasil Novo", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2440, "fields": {"nome": "Brejo Grande do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2441, "fields": {"nome": "Breu Branco", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2442, "fields": {"nome": "Breves", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2443, "fields": {"nome": "Bujaru", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2444, "fields": {"nome": "Cachoeira do Arari", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2445, "fields": {"nome": "Cachoeira do Piri\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2446, "fields": {"nome": "Camet\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2447, "fields": {"nome": "Cana\u00e3 dos Caraj\u00e1s", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2448, "fields": {"nome": "Capanema", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2449, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o Po\u00e7o", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2450, "fields": {"nome": "Castanhal", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2451, "fields": {"nome": "Chaves", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2452, "fields": {"nome": "Colares", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2453, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2454, "fields": {"nome": "Conc\u00f3rdia do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2455, "fields": {"nome": "Cumaru do Norte", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2456, "fields": {"nome": "Curion\u00f3polis", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2457, "fields": {"nome": "Curralinho", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2458, "fields": {"nome": "Curu\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2459, "fields": {"nome": "Curu\u00e7\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2460, "fields": {"nome": "Dom Eliseu", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2461, "fields": {"nome": "Eldorado dos Caraj\u00e1s", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2462, "fields": {"nome": "Faro", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2463, "fields": {"nome": "Floresta do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2464, "fields": {"nome": "Garraf\u00e3o do Norte", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2465, "fields": {"nome": "Goian\u00e9sia do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2466, "fields": {"nome": "Gurup\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2467, "fields": {"nome": "Igarap\u00e9-A\u00e7u", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2468, "fields": {"nome": "Igarap\u00e9-Miri", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2469, "fields": {"nome": "Inhangapi", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2470, "fields": {"nome": "Ipixuna do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2471, "fields": {"nome": "Irituia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2472, "fields": {"nome": "Itaituba", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2473, "fields": {"nome": "Itupiranga", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2474, "fields": {"nome": "Jacareacanga", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2475, "fields": {"nome": "Jacund\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2476, "fields": {"nome": "Juruti", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2477, "fields": {"nome": "Limoeiro do Ajuru", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2478, "fields": {"nome": "M\u00e3e do Rio", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2479, "fields": {"nome": "Magalh\u00e3es Barata", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2480, "fields": {"nome": "Marab\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2481, "fields": {"nome": "Maracan\u00e3", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2482, "fields": {"nome": "Marapanim", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2483, "fields": {"nome": "Marituba", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2484, "fields": {"nome": "Medicil\u00e2ndia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2485, "fields": {"nome": "Melga\u00e7o", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2486, "fields": {"nome": "Mocajuba", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2487, "fields": {"nome": "Moju", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2488, "fields": {"nome": "Monte Alegre", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2489, "fields": {"nome": "Muan\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2490, "fields": {"nome": "Nova Esperan\u00e7a do Piri\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2491, "fields": {"nome": "Nova Ipixuna", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2492, "fields": {"nome": "Nova Timboteua", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2493, "fields": {"nome": "Novo Progresso", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2494, "fields": {"nome": "Novo Repartimento", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2495, "fields": {"nome": "\u00d3bidos", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2496, "fields": {"nome": "Oeiras do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2497, "fields": {"nome": "Oriximin\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2498, "fields": {"nome": "Our\u00e9m", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2499, "fields": {"nome": "Ouril\u00e2ndia do Norte", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2500, "fields": {"nome": "Pacaj\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2501, "fields": {"nome": "Palestina do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2502, "fields": {"nome": "Paragominas", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2503, "fields": {"nome": "Parauapebas", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2504, "fields": {"nome": "Pau d'Arco", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2505, "fields": {"nome": "Peixe-Boi", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2506, "fields": {"nome": "Pi\u00e7arra", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2507, "fields": {"nome": "Placas", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2508, "fields": {"nome": "Ponta de Pedras", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2509, "fields": {"nome": "Portel", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2510, "fields": {"nome": "Porto de Moz", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2511, "fields": {"nome": "Prainha", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2512, "fields": {"nome": "Primavera", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2513, "fields": {"nome": "Quatipuru", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2514, "fields": {"nome": "Reden\u00e7\u00e3o", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2515, "fields": {"nome": "Rio Maria", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2516, "fields": {"nome": "Rondon do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2517, "fields": {"nome": "Rur\u00f3polis", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2518, "fields": {"nome": "Salin\u00f3polis", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2519, "fields": {"nome": "Salvaterra", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2520, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2521, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Arari", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2522, "fields": {"nome": "Santa Isabel do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2523, "fields": {"nome": "Santa Luzia do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2524, "fields": {"nome": "Santa Maria das Barreiras", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2525, "fields": {"nome": "Santa Maria do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2526, "fields": {"nome": "Santana do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2527, "fields": {"nome": "Santar\u00e9m", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2528, "fields": {"nome": "Santar\u00e9m Novo", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2529, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Tau\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2530, "fields": {"nome": "S\u00e3o Caetano de Odivela", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2531, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2532, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Capim", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2533, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix do Xingu", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2534, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Par\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2535, "fields": {"nome": "S\u00e3o Geraldo do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2536, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponta", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2537, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2538, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2539, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2540, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Boa Vista", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2541, "fields": {"nome": "Sapucaia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2542, "fields": {"nome": "Senador Jos\u00e9 Porf\u00edrio", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2543, "fields": {"nome": "Soure", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2544, "fields": {"nome": "Tail\u00e2ndia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2545, "fields": {"nome": "Terra Alta", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2546, "fields": {"nome": "Terra Santa", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2547, "fields": {"nome": "Tom\u00e9-A\u00e7u", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2548, "fields": {"nome": "Tracuateua", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2549, "fields": {"nome": "Trair\u00e3o", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2550, "fields": {"nome": "Tucum\u00e3", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2551, "fields": {"nome": "Tucuru\u00ed", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2552, "fields": {"nome": "Ulian\u00f3polis", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2553, "fields": {"nome": "Uruar\u00e1", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2554, "fields": {"nome": "Vigia", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2555, "fields": {"nome": "Viseu", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2556, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria do Xingu", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2557, "fields": {"nome": "Xinguara", "estado": "PA"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2558, "fields": {"nome": "\u00c1gua Branca", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2559, "fields": {"nome": "Aguiar", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2560, "fields": {"nome": "Alagoa Grande", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2561, "fields": {"nome": "Alagoa Nova", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2562, "fields": {"nome": "Alagoinha", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2563, "fields": {"nome": "Alcantil", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2564, "fields": {"nome": "Algod\u00e3o de Janda\u00edra", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2565, "fields": {"nome": "Alhandra", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2566, "fields": {"nome": "Amparo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2567, "fields": {"nome": "Aparecida", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2568, "fields": {"nome": "Ara\u00e7agi", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2569, "fields": {"nome": "Arara", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2570, "fields": {"nome": "Araruna", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2571, "fields": {"nome": "Areia", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2572, "fields": {"nome": "Areia de Bara\u00fanas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2573, "fields": {"nome": "Areial", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2574, "fields": {"nome": "Aroeiras", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2575, "fields": {"nome": "Assun\u00e7\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2576, "fields": {"nome": "Ba\u00eda da Trai\u00e7\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2577, "fields": {"nome": "Bananeiras", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2578, "fields": {"nome": "Bara\u00fana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2579, "fields": {"nome": "Barra de Santa Rosa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2580, "fields": {"nome": "Barra de Santana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2581, "fields": {"nome": "Barra de S\u00e3o Miguel", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2582, "fields": {"nome": "Bayeux", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2583, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2584, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m do Brejo do Cruz", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2585, "fields": {"nome": "Bernardino Batista", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2586, "fields": {"nome": "Boa Ventura", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2587, "fields": {"nome": "Boa Vista", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2588, "fields": {"nome": "Bom Jesus", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2589, "fields": {"nome": "Bom Sucesso", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2590, "fields": {"nome": "Bonito de Santa F\u00e9", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2591, "fields": {"nome": "Boqueir\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2592, "fields": {"nome": "Borborema", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2593, "fields": {"nome": "Brejo do Cruz", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2594, "fields": {"nome": "Brejo dos Santos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2595, "fields": {"nome": "Caapor\u00e3", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2596, "fields": {"nome": "Cabaceiras", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2597, "fields": {"nome": "Cabedelo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2598, "fields": {"nome": "Cachoeira dos \u00cdndios", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2599, "fields": {"nome": "Cacimba de Areia", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2600, "fields": {"nome": "Cacimba de Dentro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2601, "fields": {"nome": "Cacimbas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2602, "fields": {"nome": "Cai\u00e7ara", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2603, "fields": {"nome": "Cajazeiras", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2604, "fields": {"nome": "Cajazeirinhas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2605, "fields": {"nome": "Caldas Brand\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2606, "fields": {"nome": "Camala\u00fa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2607, "fields": {"nome": "Campina Grande", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2608, "fields": {"nome": "Campo de Santana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2609, "fields": {"nome": "Capim", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2610, "fields": {"nome": "Cara\u00fabas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2611, "fields": {"nome": "Carrapateira", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2612, "fields": {"nome": "Casserengue", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2613, "fields": {"nome": "Catingueira", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2614, "fields": {"nome": "Catol\u00e9 do Rocha", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2615, "fields": {"nome": "Caturit\u00e9", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2616, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2617, "fields": {"nome": "Condado", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2618, "fields": {"nome": "Conde", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2619, "fields": {"nome": "Congo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2620, "fields": {"nome": "Coremas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2621, "fields": {"nome": "Coxixola", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2622, "fields": {"nome": "Cruz do Esp\u00edrito Santo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2623, "fields": {"nome": "Cubati", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2624, "fields": {"nome": "Cuit\u00e9", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2625, "fields": {"nome": "Cuit\u00e9 de Mamanguape", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2626, "fields": {"nome": "Cuitegi", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2627, "fields": {"nome": "Curral de Cima", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2628, "fields": {"nome": "Curral Velho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2629, "fields": {"nome": "Dami\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2630, "fields": {"nome": "Desterro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2631, "fields": {"nome": "Diamante", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2632, "fields": {"nome": "Dona In\u00eas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2633, "fields": {"nome": "Duas Estradas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2634, "fields": {"nome": "Emas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2635, "fields": {"nome": "Esperan\u00e7a", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2636, "fields": {"nome": "Fagundes", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2637, "fields": {"nome": "Frei Martinho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2638, "fields": {"nome": "Gado Bravo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2639, "fields": {"nome": "Guarabira", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2640, "fields": {"nome": "Gurinh\u00e9m", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2641, "fields": {"nome": "Gurj\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2642, "fields": {"nome": "Ibiara", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2643, "fields": {"nome": "Igaracy", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2644, "fields": {"nome": "Imaculada", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2645, "fields": {"nome": "Ing\u00e1", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2646, "fields": {"nome": "Itabaiana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2647, "fields": {"nome": "Itaporanga", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2648, "fields": {"nome": "Itapororoca", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2649, "fields": {"nome": "Itatuba", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2650, "fields": {"nome": "Jacara\u00fa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2651, "fields": {"nome": "Jeric\u00f3", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2652, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Pessoa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2653, "fields": {"nome": "Juarez T\u00e1vora", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2654, "fields": {"nome": "Juazeirinho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2655, "fields": {"nome": "Junco do Serid\u00f3", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2656, "fields": {"nome": "Juripiranga", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2657, "fields": {"nome": "Juru", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2658, "fields": {"nome": "Lagoa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2659, "fields": {"nome": "Lagoa de Dentro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2660, "fields": {"nome": "Lagoa Seca", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2661, "fields": {"nome": "Lastro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2662, "fields": {"nome": "Livramento", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2663, "fields": {"nome": "Logradouro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2664, "fields": {"nome": "Lucena", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2665, "fields": {"nome": "M\u00e3e d'\u00c1gua", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2666, "fields": {"nome": "Malta", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2667, "fields": {"nome": "Mamanguape", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2668, "fields": {"nome": "Mana\u00edra", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2669, "fields": {"nome": "Marca\u00e7\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2670, "fields": {"nome": "Mari", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2671, "fields": {"nome": "Mariz\u00f3polis", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2672, "fields": {"nome": "Massaranduba", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2673, "fields": {"nome": "Mataraca", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2674, "fields": {"nome": "Matinhas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2675, "fields": {"nome": "Mato Grosso", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2676, "fields": {"nome": "Matur\u00e9ia", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2677, "fields": {"nome": "Mogeiro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2678, "fields": {"nome": "Montadas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2679, "fields": {"nome": "Monte Horebe", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2680, "fields": {"nome": "Monteiro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2681, "fields": {"nome": "Mulungu", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2682, "fields": {"nome": "Natuba", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2683, "fields": {"nome": "Nazarezinho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2684, "fields": {"nome": "Nova Floresta", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2685, "fields": {"nome": "Nova Olinda", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2686, "fields": {"nome": "Nova Palmeira", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2687, "fields": {"nome": "Olho d'\u00c1gua", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2688, "fields": {"nome": "Olivedos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2689, "fields": {"nome": "Ouro Velho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2690, "fields": {"nome": "Parari", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2691, "fields": {"nome": "Passagem", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2692, "fields": {"nome": "Patos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2693, "fields": {"nome": "Paulista", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2694, "fields": {"nome": "Pedra Branca", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2695, "fields": {"nome": "Pedra Lavrada", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2696, "fields": {"nome": "Pedras de Fogo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2697, "fields": {"nome": "Pedro R\u00e9gis", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2698, "fields": {"nome": "Pianc\u00f3", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2699, "fields": {"nome": "Picu\u00ed", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2700, "fields": {"nome": "Pilar", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2701, "fields": {"nome": "Pil\u00f5es", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2702, "fields": {"nome": "Pil\u00f5ezinhos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2703, "fields": {"nome": "Pirpirituba", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2704, "fields": {"nome": "Pitimbu", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2705, "fields": {"nome": "Pocinhos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2706, "fields": {"nome": "Po\u00e7o Dantas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2707, "fields": {"nome": "Po\u00e7o de Jos\u00e9 de Moura", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2708, "fields": {"nome": "Pombal", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2709, "fields": {"nome": "Prata", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2710, "fields": {"nome": "Princesa Isabel", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2711, "fields": {"nome": "Puxinan\u00e3", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2712, "fields": {"nome": "Queimadas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2713, "fields": {"nome": "Quixab\u00e1", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2714, "fields": {"nome": "Rem\u00edgio", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2715, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2716, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o do Bacamarte", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2717, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o do Po\u00e7o", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2718, "fields": {"nome": "Riacho de Santo Ant\u00f4nio", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2719, "fields": {"nome": "Riacho dos Cavalos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2720, "fields": {"nome": "Rio Tinto", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2721, "fields": {"nome": "Salgadinho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2722, "fields": {"nome": "Salgado de S\u00e3o F\u00e9lix", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2723, "fields": {"nome": "Santa Cec\u00edlia", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2724, "fields": {"nome": "Santa Cruz", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2725, "fields": {"nome": "Santa Helena", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2726, "fields": {"nome": "Santa In\u00eas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2727, "fields": {"nome": "Santa Luzia", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2728, "fields": {"nome": "Santa Rita", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2729, "fields": {"nome": "Santa Teresinha", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2730, "fields": {"nome": "Santana de Mangueira", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2731, "fields": {"nome": "Santana dos Garrotes", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2732, "fields": {"nome": "Santar\u00e9m", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2733, "fields": {"nome": "Santo Andr\u00e9", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2734, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bentinho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2735, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2736, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos de Pombal", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2737, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Cariri", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2738, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2739, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Cariri", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2740, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Rio do Peixe", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2741, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Tigre", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2742, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Lagoa Tapada", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2743, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Caiana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2744, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Espinharas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2745, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2746, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Princesa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2747, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Bonfim", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2748, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Brejo do Cruz", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2749, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Sabugi", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2750, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Cordeiros", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2751, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ramos", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2752, "fields": {"nome": "S\u00e3o Mamede", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2753, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel de Taipu", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2754, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o de Lagoa de Ro\u00e7a", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2755, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Umbuzeiro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2756, "fields": {"nome": "Sap\u00e9", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2757, "fields": {"nome": "Serid\u00f3", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2758, "fields": {"nome": "Serra Branca", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2759, "fields": {"nome": "Serra da Raiz", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2760, "fields": {"nome": "Serra Grande", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2761, "fields": {"nome": "Serra Redonda", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2762, "fields": {"nome": "Serraria", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2763, "fields": {"nome": "Sert\u00e3ozinho", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2764, "fields": {"nome": "Sobrado", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2765, "fields": {"nome": "Sol\u00e2nea", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2766, "fields": {"nome": "Soledade", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2767, "fields": {"nome": "Soss\u00eago", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2768, "fields": {"nome": "Sousa", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2769, "fields": {"nome": "Sum\u00e9", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2770, "fields": {"nome": "Tapero\u00e1", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2771, "fields": {"nome": "Tavares", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2772, "fields": {"nome": "Teixeira", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2773, "fields": {"nome": "Ten\u00f3rio", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2774, "fields": {"nome": "Triunfo", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2775, "fields": {"nome": "Uira\u00fana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2776, "fields": {"nome": "Umbuzeiro", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2777, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2778, "fields": {"nome": "Vieir\u00f3polis", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2779, "fields": {"nome": "Vista Serrana", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2780, "fields": {"nome": "Zabel\u00ea", "estado": "PB"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2781, "fields": {"nome": "Abreu e Lima", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2782, "fields": {"nome": "Afogados da Ingazeira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2783, "fields": {"nome": "Afr\u00e2nio", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2784, "fields": {"nome": "Agrestina", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2785, "fields": {"nome": "\u00c1gua Preta", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2786, "fields": {"nome": "\u00c1guas Belas", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2787, "fields": {"nome": "Alagoinha", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2788, "fields": {"nome": "Alian\u00e7a", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2789, "fields": {"nome": "Altinho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2790, "fields": {"nome": "Amaraji", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2791, "fields": {"nome": "Angelim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2792, "fields": {"nome": "Ara\u00e7oiaba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2793, "fields": {"nome": "Araripina", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2794, "fields": {"nome": "Arcoverde", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2795, "fields": {"nome": "Barra de Guabiraba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2796, "fields": {"nome": "Barreiros", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2797, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m de Maria", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2798, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m de S\u00e3o Francisco", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2799, "fields": {"nome": "Belo Jardim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2800, "fields": {"nome": "Bet\u00e2nia", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2801, "fields": {"nome": "Bezerros", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2802, "fields": {"nome": "Bodoc\u00f3", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2803, "fields": {"nome": "Bom Conselho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2804, "fields": {"nome": "Bom Jardim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2805, "fields": {"nome": "Bonito", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2806, "fields": {"nome": "Brej\u00e3o", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2807, "fields": {"nome": "Brejinho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2808, "fields": {"nome": "Brejo da Madre de Deus", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2809, "fields": {"nome": "Buenos Aires", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2810, "fields": {"nome": "Bu\u00edque", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2811, "fields": {"nome": "Cabo de Santo Agostinho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2812, "fields": {"nome": "Cabrob\u00f3", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2813, "fields": {"nome": "Cachoeirinha", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2814, "fields": {"nome": "Caet\u00e9s", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2815, "fields": {"nome": "Cal\u00e7ado", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2816, "fields": {"nome": "Calumbi", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2817, "fields": {"nome": "Camaragibe", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2818, "fields": {"nome": "Camocim de S\u00e3o F\u00e9lix", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2819, "fields": {"nome": "Camutanga", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2820, "fields": {"nome": "Canhotinho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2821, "fields": {"nome": "Capoeiras", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2822, "fields": {"nome": "Carna\u00edba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2823, "fields": {"nome": "Carnaubeira da Penha", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2824, "fields": {"nome": "Carpina", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2825, "fields": {"nome": "Caruaru", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2826, "fields": {"nome": "Casinhas", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2827, "fields": {"nome": "Catende", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2828, "fields": {"nome": "Cedro", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2829, "fields": {"nome": "Ch\u00e3 de Alegria", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2830, "fields": {"nome": "Ch\u00e3 Grande", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2831, "fields": {"nome": "Condado", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2832, "fields": {"nome": "Correntes", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2833, "fields": {"nome": "Cort\u00eas", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2834, "fields": {"nome": "Cumaru", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2835, "fields": {"nome": "Cupira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2836, "fields": {"nome": "Cust\u00f3dia", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2837, "fields": {"nome": "Dormentes", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2838, "fields": {"nome": "Escada", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2839, "fields": {"nome": "Exu", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2840, "fields": {"nome": "Feira Nova", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2841, "fields": {"nome": "Fernando de Noronha", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2842, "fields": {"nome": "Ferreiros", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2843, "fields": {"nome": "Flores", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2844, "fields": {"nome": "Floresta", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2845, "fields": {"nome": "Frei Miguelinho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2846, "fields": {"nome": "Gameleira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2847, "fields": {"nome": "Garanhuns", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2848, "fields": {"nome": "Gl\u00f3ria do Goit\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2849, "fields": {"nome": "Goiana", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2850, "fields": {"nome": "Granito", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2851, "fields": {"nome": "Gravat\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2852, "fields": {"nome": "Iati", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2853, "fields": {"nome": "Ibimirim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2854, "fields": {"nome": "Ibirajuba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2855, "fields": {"nome": "Igarassu", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2856, "fields": {"nome": "Iguaraci", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2857, "fields": {"nome": "Inaj\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2858, "fields": {"nome": "Ingazeira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2859, "fields": {"nome": "Ipojuca", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2860, "fields": {"nome": "Ipubi", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2861, "fields": {"nome": "Itacuruba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2862, "fields": {"nome": "Ita\u00edba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2863, "fields": {"nome": "Itamarac\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2864, "fields": {"nome": "Itamb\u00e9", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2865, "fields": {"nome": "Itapetim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2866, "fields": {"nome": "Itapissuma", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2867, "fields": {"nome": "Itaquitinga", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2868, "fields": {"nome": "Jaboat\u00e3o dos Guararapes", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2869, "fields": {"nome": "Jaqueira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2870, "fields": {"nome": "Jata\u00faba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2871, "fields": {"nome": "Jatob\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2872, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Alfredo", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2873, "fields": {"nome": "Joaquim Nabuco", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2874, "fields": {"nome": "Jucati", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2875, "fields": {"nome": "Jupi", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2876, "fields": {"nome": "Jurema", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2877, "fields": {"nome": "Lagoa do Carro", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2878, "fields": {"nome": "Lagoa do Itaenga", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2879, "fields": {"nome": "Lagoa do Ouro", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2880, "fields": {"nome": "Lagoa dos Gatos", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2881, "fields": {"nome": "Lagoa Grande", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2882, "fields": {"nome": "Lajedo", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2883, "fields": {"nome": "Limoeiro", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2884, "fields": {"nome": "Macaparana", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2885, "fields": {"nome": "Machados", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2886, "fields": {"nome": "Manari", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2887, "fields": {"nome": "Maraial", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2888, "fields": {"nome": "Mirandiba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2889, "fields": {"nome": "Moreil\u00e2ndia", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2890, "fields": {"nome": "Moreno", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2891, "fields": {"nome": "Nazar\u00e9 da Mata", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2892, "fields": {"nome": "Olinda", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2893, "fields": {"nome": "Orob\u00f3", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2894, "fields": {"nome": "Oroc\u00f3", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2895, "fields": {"nome": "Ouricuri", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2896, "fields": {"nome": "Palmares", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2897, "fields": {"nome": "Palmeirina", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2898, "fields": {"nome": "Panelas", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2899, "fields": {"nome": "Paranatama", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2900, "fields": {"nome": "Parnamirim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2901, "fields": {"nome": "Passira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2902, "fields": {"nome": "Paudalho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2903, "fields": {"nome": "Paulista", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2904, "fields": {"nome": "Pedra", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2905, "fields": {"nome": "Pesqueira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2906, "fields": {"nome": "Petrol\u00e2ndia", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2907, "fields": {"nome": "Petrolina", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2908, "fields": {"nome": "Po\u00e7\u00e3o", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2909, "fields": {"nome": "Pombos", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2910, "fields": {"nome": "Primavera", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2911, "fields": {"nome": "Quipap\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2912, "fields": {"nome": "Quixaba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2913, "fields": {"nome": "Recife", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2914, "fields": {"nome": "Riacho das Almas", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2915, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2916, "fields": {"nome": "Rio Formoso", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2917, "fields": {"nome": "Sair\u00e9", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2918, "fields": {"nome": "Salgadinho", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2919, "fields": {"nome": "Salgueiro", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2920, "fields": {"nome": "Salo\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2921, "fields": {"nome": "Sanhar\u00f3", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2922, "fields": {"nome": "Santa Cruz", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2923, "fields": {"nome": "Santa Cruz da Baixa Verde", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2924, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Capibaribe", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2925, "fields": {"nome": "Santa Filomena", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2926, "fields": {"nome": "Santa Maria da Boa Vista", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2927, "fields": {"nome": "Santa Maria do Cambuc\u00e1", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2928, "fields": {"nome": "Santa Terezinha", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2929, "fields": {"nome": "S\u00e3o Benedito do Sul", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2930, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento do Una", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2931, "fields": {"nome": "S\u00e3o Caitano", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2932, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2933, "fields": {"nome": "S\u00e3o Joaquim do Monte", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2934, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Coroa Grande", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2935, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Belmonte", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2936, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2937, "fields": {"nome": "S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2938, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vicente Ferrer", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2939, "fields": {"nome": "Serra Talhada", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2940, "fields": {"nome": "Serrita", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2941, "fields": {"nome": "Sert\u00e2nia", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2942, "fields": {"nome": "Sirinha\u00e9m", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2943, "fields": {"nome": "Solid\u00e3o", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2944, "fields": {"nome": "Surubim", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2945, "fields": {"nome": "Tabira", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2946, "fields": {"nome": "Tacaimb\u00f3", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2947, "fields": {"nome": "Tacaratu", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2948, "fields": {"nome": "Tamandar\u00e9", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2949, "fields": {"nome": "Taquaritinga do Norte", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2950, "fields": {"nome": "Terezinha", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2951, "fields": {"nome": "Terra Nova", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2952, "fields": {"nome": "Timba\u00faba", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2953, "fields": {"nome": "Toritama", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2954, "fields": {"nome": "Tracunha\u00e9m", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2955, "fields": {"nome": "Trindade", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2956, "fields": {"nome": "Triunfo", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2957, "fields": {"nome": "Tupanatinga", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2958, "fields": {"nome": "Tuparetama", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2959, "fields": {"nome": "Venturosa", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2960, "fields": {"nome": "Verdejante", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2961, "fields": {"nome": "Vertente do L\u00e9rio", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2962, "fields": {"nome": "Vertentes", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2963, "fields": {"nome": "Vic\u00eancia", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2964, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2965, "fields": {"nome": "Xex\u00e9u", "estado": "PE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2966, "fields": {"nome": "Acau\u00e3", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2967, "fields": {"nome": "Agricol\u00e2ndia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2968, "fields": {"nome": "\u00c1gua Branca", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2969, "fields": {"nome": "Alagoinha do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2970, "fields": {"nome": "Alegrete do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2971, "fields": {"nome": "Alto Long\u00e1", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2972, "fields": {"nome": "Altos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2973, "fields": {"nome": "Alvorada do Gurgu\u00e9ia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2974, "fields": {"nome": "Amarante", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2975, "fields": {"nome": "Angical do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2976, "fields": {"nome": "An\u00edsio de Abreu", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2977, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Almeida", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2978, "fields": {"nome": "Aroazes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2979, "fields": {"nome": "Arraial", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2980, "fields": {"nome": "Assun\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2981, "fields": {"nome": "Avelino Lopes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2982, "fields": {"nome": "Baixa Grande do Ribeiro", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2983, "fields": {"nome": "Barra d'Alc\u00e2ntara", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2984, "fields": {"nome": "Barras", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2985, "fields": {"nome": "Barreiras do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2986, "fields": {"nome": "Barro Duro", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2987, "fields": {"nome": "Batalha", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2988, "fields": {"nome": "Bela Vista do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2989, "fields": {"nome": "Bel\u00e9m do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2990, "fields": {"nome": "Beneditinos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2991, "fields": {"nome": "Bertol\u00ednia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2992, "fields": {"nome": "Bet\u00e2nia do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2993, "fields": {"nome": "Boa Hora", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2994, "fields": {"nome": "Bocaina", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2995, "fields": {"nome": "Bom Jesus", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2996, "fields": {"nome": "Bom Princ\u00edpio do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2997, "fields": {"nome": "Bonfim do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2998, "fields": {"nome": "Boqueir\u00e3o do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 2999, "fields": {"nome": "Brasileira", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3000, "fields": {"nome": "Brejo do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3001, "fields": {"nome": "Buriti dos Lopes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3002, "fields": {"nome": "Buriti dos Montes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3003, "fields": {"nome": "Cabeceiras do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3004, "fields": {"nome": "Cajazeiras do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3005, "fields": {"nome": "Cajueiro da Praia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3006, "fields": {"nome": "Caldeir\u00e3o Grande do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3007, "fields": {"nome": "Campinas do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3008, "fields": {"nome": "Campo Alegre do Fidalgo", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3009, "fields": {"nome": "Campo Grande do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3010, "fields": {"nome": "Campo Largo do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3011, "fields": {"nome": "Campo Maior", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3012, "fields": {"nome": "Canavieira", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3013, "fields": {"nome": "Canto do Buriti", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3014, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o de Campos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3015, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o Gerv\u00e1sio Oliveira", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3016, "fields": {"nome": "Caracol", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3017, "fields": {"nome": "Cara\u00fabas do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3018, "fields": {"nome": "Caridade do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3019, "fields": {"nome": "Castelo do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3020, "fields": {"nome": "Caxing\u00f3", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3021, "fields": {"nome": "Cocal", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3022, "fields": {"nome": "Cocal de Telha", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3023, "fields": {"nome": "Cocal dos Alves", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3024, "fields": {"nome": "Coivaras", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3025, "fields": {"nome": "Col\u00f4nia do Gurgu\u00e9ia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3026, "fields": {"nome": "Col\u00f4nia do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3027, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Canind\u00e9", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3028, "fields": {"nome": "Coronel Jos\u00e9 Dias", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3029, "fields": {"nome": "Corrente", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3030, "fields": {"nome": "Cristal\u00e2ndia do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3031, "fields": {"nome": "Cristino Castro", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3032, "fields": {"nome": "Curimat\u00e1", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3033, "fields": {"nome": "Currais", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3034, "fields": {"nome": "Curral Novo do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3035, "fields": {"nome": "Curralinhos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3036, "fields": {"nome": "Demerval Lob\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3037, "fields": {"nome": "Dirceu Arcoverde", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3038, "fields": {"nome": "Dom Expedito Lopes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3039, "fields": {"nome": "Dom Inoc\u00eancio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3040, "fields": {"nome": "Domingos Mour\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3041, "fields": {"nome": "Elesb\u00e3o Veloso", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3042, "fields": {"nome": "Eliseu Martins", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3043, "fields": {"nome": "Esperantina", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3044, "fields": {"nome": "Fartura do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3045, "fields": {"nome": "Flores do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3046, "fields": {"nome": "Floresta do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3047, "fields": {"nome": "Floriano", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3048, "fields": {"nome": "Francin\u00f3polis", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3049, "fields": {"nome": "Francisco Ayres", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3050, "fields": {"nome": "Francisco Macedo", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3051, "fields": {"nome": "Francisco Santos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3052, "fields": {"nome": "Fronteiras", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3053, "fields": {"nome": "Geminiano", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3054, "fields": {"nome": "Gilbu\u00e9s", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3055, "fields": {"nome": "Guadalupe", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3056, "fields": {"nome": "Guaribas", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3057, "fields": {"nome": "Hugo Napole\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3058, "fields": {"nome": "Ilha Grande", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3059, "fields": {"nome": "Inhuma", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3060, "fields": {"nome": "Ipiranga do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3061, "fields": {"nome": "Isa\u00edas Coelho", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3062, "fields": {"nome": "Itain\u00f3polis", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3063, "fields": {"nome": "Itaueira", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3064, "fields": {"nome": "Jacobina do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3065, "fields": {"nome": "Jaic\u00f3s", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3066, "fields": {"nome": "Jardim do Mulato", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3067, "fields": {"nome": "Jatob\u00e1 do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3068, "fields": {"nome": "Jerumenha", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3069, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Costa", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3070, "fields": {"nome": "Joaquim Pires", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3071, "fields": {"nome": "Joca Marques", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3072, "fields": {"nome": "Jos\u00e9 de Freitas", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3073, "fields": {"nome": "Juazeiro do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3074, "fields": {"nome": "J\u00falio Borges", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3075, "fields": {"nome": "Jurema", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3076, "fields": {"nome": "Lagoa Alegre", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3077, "fields": {"nome": "Lagoa de S\u00e3o Francisco", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3078, "fields": {"nome": "Lagoa do Barro do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3079, "fields": {"nome": "Lagoa do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3080, "fields": {"nome": "Lagoa do S\u00edtio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3081, "fields": {"nome": "Lagoinha do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3082, "fields": {"nome": "Landri Sales", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3083, "fields": {"nome": "Lu\u00eds Correia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3084, "fields": {"nome": "Luzil\u00e2ndia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3085, "fields": {"nome": "Madeiro", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3086, "fields": {"nome": "Manoel Em\u00eddio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3087, "fields": {"nome": "Marcol\u00e2ndia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3088, "fields": {"nome": "Marcos Parente", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3089, "fields": {"nome": "Massap\u00ea do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3090, "fields": {"nome": "Matias Ol\u00edmpio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3091, "fields": {"nome": "Miguel Alves", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3092, "fields": {"nome": "Miguel Le\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3093, "fields": {"nome": "Milton Brand\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3094, "fields": {"nome": "Monsenhor Gil", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3095, "fields": {"nome": "Monsenhor Hip\u00f3lito", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3096, "fields": {"nome": "Monte Alegre do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3097, "fields": {"nome": "Morro Cabe\u00e7a no Tempo", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3098, "fields": {"nome": "Morro do Chap\u00e9u do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3099, "fields": {"nome": "Murici dos Portelas", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3100, "fields": {"nome": "Nazar\u00e9 do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3101, "fields": {"nome": "Nossa Senhora de Nazar\u00e9", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3102, "fields": {"nome": "Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3103, "fields": {"nome": "Nova Santa Rita", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3104, "fields": {"nome": "Novo Oriente do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3105, "fields": {"nome": "Novo Santo Ant\u00f4nio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3106, "fields": {"nome": "Oeiras", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3107, "fields": {"nome": "Olho d'\u00c1gua do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3108, "fields": {"nome": "Padre Marcos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3109, "fields": {"nome": "Paes Landim", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3110, "fields": {"nome": "Paje\u00fa do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3111, "fields": {"nome": "Palmeira do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3112, "fields": {"nome": "Palmeirais", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3113, "fields": {"nome": "Paquet\u00e1", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3114, "fields": {"nome": "Parnagu\u00e1", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3115, "fields": {"nome": "Parna\u00edba", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3116, "fields": {"nome": "Passagem Franca do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3117, "fields": {"nome": "Patos do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3118, "fields": {"nome": "Pau d'Arco do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3119, "fields": {"nome": "Paulistana", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3120, "fields": {"nome": "Pavussu", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3121, "fields": {"nome": "Pedro II", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3122, "fields": {"nome": "Pedro Laurentino", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3123, "fields": {"nome": "Picos", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3124, "fields": {"nome": "Pimenteiras", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3125, "fields": {"nome": "Pio IX", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3126, "fields": {"nome": "Piracuruca", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3127, "fields": {"nome": "Piripiri", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3128, "fields": {"nome": "Porto", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3129, "fields": {"nome": "Porto Alegre do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3130, "fields": {"nome": "Prata do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3131, "fields": {"nome": "Queimada Nova", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3132, "fields": {"nome": "Reden\u00e7\u00e3o do Gurgu\u00e9ia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3133, "fields": {"nome": "Regenera\u00e7\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3134, "fields": {"nome": "Riacho Frio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3135, "fields": {"nome": "Ribeira do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3136, "fields": {"nome": "Ribeiro Gon\u00e7alves", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3137, "fields": {"nome": "Rio Grande do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3138, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3139, "fields": {"nome": "Santa Cruz dos Milagres", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3140, "fields": {"nome": "Santa Filomena", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3141, "fields": {"nome": "Santa Luz", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3142, "fields": {"nome": "Santa Rosa do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3143, "fields": {"nome": "Santana do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3144, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio de Lisboa", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3145, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio dos Milagres", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3146, "fields": {"nome": "Santo In\u00e1cio do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3147, "fields": {"nome": "S\u00e3o Braz do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3148, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3149, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Assis do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3150, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3151, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Gurgu\u00e9ia", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3152, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3153, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Canabrava", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3154, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Fronteira", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3155, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Serra", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3156, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Varjota", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3157, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Arraial", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3158, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3159, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Divino", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3160, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Peixe", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3161, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3162, "fields": {"nome": "S\u00e3o Juli\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3163, "fields": {"nome": "S\u00e3o Louren\u00e7o do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3164, "fields": {"nome": "S\u00e3o Luis do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3165, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel da Baixa Grande", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3166, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Fidalgo", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3167, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Tapuio", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3168, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3169, "fields": {"nome": "S\u00e3o Raimundo Nonato", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3170, "fields": {"nome": "Sebasti\u00e3o Barros", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3171, "fields": {"nome": "Sebasti\u00e3o Leal", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3172, "fields": {"nome": "Sigefredo Pacheco", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3173, "fields": {"nome": "Sim\u00f5es", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3174, "fields": {"nome": "Simpl\u00edcio Mendes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3175, "fields": {"nome": "Socorro do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3176, "fields": {"nome": "Sussuapara", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3177, "fields": {"nome": "Tamboril do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3178, "fields": {"nome": "Tanque do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3179, "fields": {"nome": "Teresina", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3180, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3181, "fields": {"nome": "Uru\u00e7u\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3182, "fields": {"nome": "Valen\u00e7a do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3183, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea Branca", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3184, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea Grande", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3185, "fields": {"nome": "Vera Mendes", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3186, "fields": {"nome": "Vila Nova do Piau\u00ed", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3187, "fields": {"nome": "Wall Ferraz", "estado": "PI"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3188, "fields": {"nome": "Abati\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3189, "fields": {"nome": "Adrian\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3190, "fields": {"nome": "Agudos do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3191, "fields": {"nome": "Almirante Tamandar\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3192, "fields": {"nome": "Altamira do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3193, "fields": {"nome": "Alto Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3194, "fields": {"nome": "Alto Piquiri", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3195, "fields": {"nome": "Alt\u00f4nia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3196, "fields": {"nome": "Alvorada do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3197, "fields": {"nome": "Amapor\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3198, "fields": {"nome": "Amp\u00e9re", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3199, "fields": {"nome": "Anahy", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3200, "fields": {"nome": "Andir\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3201, "fields": {"nome": "\u00c2ngulo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3202, "fields": {"nome": "Antonina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3203, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Olinto", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3204, "fields": {"nome": "Apucarana", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3205, "fields": {"nome": "Arapongas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3206, "fields": {"nome": "Arapoti", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3207, "fields": {"nome": "Arapu\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3208, "fields": {"nome": "Araruna", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3209, "fields": {"nome": "Arauc\u00e1ria", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3210, "fields": {"nome": "Ariranha do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3211, "fields": {"nome": "Assa\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3212, "fields": {"nome": "Assis Chateaubriand", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3213, "fields": {"nome": "Astorga", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3214, "fields": {"nome": "Atalaia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3215, "fields": {"nome": "Balsa Nova", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3216, "fields": {"nome": "Bandeirantes", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3217, "fields": {"nome": "Barbosa Ferraz", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3218, "fields": {"nome": "Barra do Jacar\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3219, "fields": {"nome": "Barrac\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3220, "fields": {"nome": "Bela Vista da Caroba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3221, "fields": {"nome": "Bela Vista do Para\u00edso", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3222, "fields": {"nome": "Bituruna", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3223, "fields": {"nome": "Boa Esperan\u00e7a", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3224, "fields": {"nome": "Boa Esperan\u00e7a do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3225, "fields": {"nome": "Boa Ventura de S\u00e3o Roque", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3226, "fields": {"nome": "Boa Vista da Aparecida", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3227, "fields": {"nome": "Bocai\u00fava do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3228, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3229, "fields": {"nome": "Bom Sucesso", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3230, "fields": {"nome": "Bom Sucesso do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3231, "fields": {"nome": "Borraz\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3232, "fields": {"nome": "Braganey", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3233, "fields": {"nome": "Brasil\u00e2ndia do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3234, "fields": {"nome": "Cafeara", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3235, "fields": {"nome": "Cafel\u00e2ndia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3236, "fields": {"nome": "Cafezal do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3237, "fields": {"nome": "Calif\u00f3rnia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3238, "fields": {"nome": "Cambar\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3239, "fields": {"nome": "Camb\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3240, "fields": {"nome": "Cambira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3241, "fields": {"nome": "Campina da Lagoa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3242, "fields": {"nome": "Campina do Sim\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3243, "fields": {"nome": "Campina Grande do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3244, "fields": {"nome": "Campo Bonito", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3245, "fields": {"nome": "Campo do Tenente", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3246, "fields": {"nome": "Campo Largo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3247, "fields": {"nome": "Campo Magro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3248, "fields": {"nome": "Campo Mour\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3249, "fields": {"nome": "C\u00e2ndido de Abreu", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3250, "fields": {"nome": "Cand\u00f3i", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3251, "fields": {"nome": "Cantagalo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3252, "fields": {"nome": "Capanema", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3253, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3254, "fields": {"nome": "Carambe\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3255, "fields": {"nome": "Carl\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3256, "fields": {"nome": "Cascavel", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3257, "fields": {"nome": "Castro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3258, "fields": {"nome": "Catanduvas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3259, "fields": {"nome": "Centen\u00e1rio do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3260, "fields": {"nome": "Cerro Azul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3261, "fields": {"nome": "C\u00e9u Azul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3262, "fields": {"nome": "Chopinzinho", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3263, "fields": {"nome": "Cianorte", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3264, "fields": {"nome": "Cidade Ga\u00facha", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3265, "fields": {"nome": "Clevel\u00e2ndia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3266, "fields": {"nome": "Colombo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3267, "fields": {"nome": "Colorado", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3268, "fields": {"nome": "Congonhinhas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3269, "fields": {"nome": "Conselheiro Mairinck", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3270, "fields": {"nome": "Contenda", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3271, "fields": {"nome": "Corb\u00e9lia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3272, "fields": {"nome": "Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3273, "fields": {"nome": "Coronel Domingos Soares", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3274, "fields": {"nome": "Coronel Vivida", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3275, "fields": {"nome": "Corumbata\u00ed do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3276, "fields": {"nome": "Cruz Machado", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3277, "fields": {"nome": "Cruzeiro do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3278, "fields": {"nome": "Cruzeiro do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3279, "fields": {"nome": "Cruzeiro do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3280, "fields": {"nome": "Cruzmaltina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3281, "fields": {"nome": "Curitiba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3282, "fields": {"nome": "Curi\u00fava", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3283, "fields": {"nome": "Diamante d'Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3284, "fields": {"nome": "Diamante do Norte", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3285, "fields": {"nome": "Diamante do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3286, "fields": {"nome": "Dois Vizinhos", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3287, "fields": {"nome": "Douradina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3288, "fields": {"nome": "Doutor Camargo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3289, "fields": {"nome": "Doutor Ulysses", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3290, "fields": {"nome": "En\u00e9as Marques", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3291, "fields": {"nome": "Engenheiro Beltr\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3292, "fields": {"nome": "Entre Rios do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3293, "fields": {"nome": "Esperan\u00e7a Nova", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3294, "fields": {"nome": "Espig\u00e3o Alto do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3295, "fields": {"nome": "Farol", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3296, "fields": {"nome": "Faxinal", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3297, "fields": {"nome": "Fazenda Rio Grande", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3298, "fields": {"nome": "F\u00eanix", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3299, "fields": {"nome": "Fernandes Pinheiro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3300, "fields": {"nome": "Figueira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3301, "fields": {"nome": "Flor da Serra do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3302, "fields": {"nome": "Flora\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3303, "fields": {"nome": "Floresta", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3304, "fields": {"nome": "Florest\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3305, "fields": {"nome": "Fl\u00f3rida", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3306, "fields": {"nome": "Formosa do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3307, "fields": {"nome": "Foz do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3308, "fields": {"nome": "Foz do Jord\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3309, "fields": {"nome": "Francisco Alves", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3310, "fields": {"nome": "Francisco Beltr\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3311, "fields": {"nome": "General Carneiro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3312, "fields": {"nome": "Godoy Moreira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3313, "fields": {"nome": "Goioer\u00ea", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3314, "fields": {"nome": "Goioxim", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3315, "fields": {"nome": "Grandes Rios", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3316, "fields": {"nome": "Gua\u00edra", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3317, "fields": {"nome": "Guaira\u00e7\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3318, "fields": {"nome": "Guamiranga", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3319, "fields": {"nome": "Guapirama", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3320, "fields": {"nome": "Guaporema", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3321, "fields": {"nome": "Guaraci", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3322, "fields": {"nome": "Guarania\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3323, "fields": {"nome": "Guarapuava", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3324, "fields": {"nome": "Guaraque\u00e7aba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3325, "fields": {"nome": "Guaratuba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3326, "fields": {"nome": "Hon\u00f3rio Serpa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3327, "fields": {"nome": "Ibaiti", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3328, "fields": {"nome": "Ibema", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3329, "fields": {"nome": "Ibipor\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3330, "fields": {"nome": "Icara\u00edma", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3331, "fields": {"nome": "Iguara\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3332, "fields": {"nome": "Iguatu", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3333, "fields": {"nome": "Imba\u00fa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3334, "fields": {"nome": "Imbituva", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3335, "fields": {"nome": "In\u00e1cio Martins", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3336, "fields": {"nome": "Inaj\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3337, "fields": {"nome": "Indian\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3338, "fields": {"nome": "Ipiranga", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3339, "fields": {"nome": "Ipor\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3340, "fields": {"nome": "Iracema do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3341, "fields": {"nome": "Irati", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3342, "fields": {"nome": "Iretama", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3343, "fields": {"nome": "Itaguaj\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3344, "fields": {"nome": "Itaipul\u00e2ndia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3345, "fields": {"nome": "Itambarac\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3346, "fields": {"nome": "Itamb\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3347, "fields": {"nome": "Itapejara d'Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3348, "fields": {"nome": "Itaperu\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3349, "fields": {"nome": "Ita\u00fana do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3350, "fields": {"nome": "Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3351, "fields": {"nome": "Ivaipor\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3352, "fields": {"nome": "Ivat\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3353, "fields": {"nome": "Ivatuba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3354, "fields": {"nome": "Jaboti", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3355, "fields": {"nome": "Jacarezinho", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3356, "fields": {"nome": "Jaguapit\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3357, "fields": {"nome": "Jaguaria\u00edva", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3358, "fields": {"nome": "Jandaia do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3359, "fields": {"nome": "Jani\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3360, "fields": {"nome": "Japira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3361, "fields": {"nome": "Japur\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3362, "fields": {"nome": "Jardim Alegre", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3363, "fields": {"nome": "Jardim Olinda", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3364, "fields": {"nome": "Jataizinho", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3365, "fields": {"nome": "Jesu\u00edtas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3366, "fields": {"nome": "Joaquim T\u00e1vora", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3367, "fields": {"nome": "Jundia\u00ed do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3368, "fields": {"nome": "Juranda", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3369, "fields": {"nome": "Jussara", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3370, "fields": {"nome": "Kalor\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3371, "fields": {"nome": "Lapa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3372, "fields": {"nome": "Laranjal", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3373, "fields": {"nome": "Laranjeiras do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3374, "fields": {"nome": "Le\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3375, "fields": {"nome": "Lidian\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3376, "fields": {"nome": "Lindoeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3377, "fields": {"nome": "Loanda", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3378, "fields": {"nome": "Lobato", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3379, "fields": {"nome": "Londrina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3380, "fields": {"nome": "Luiziana", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3381, "fields": {"nome": "Lunardelli", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3382, "fields": {"nome": "Lupion\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3383, "fields": {"nome": "Mallet", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3384, "fields": {"nome": "Mambor\u00ea", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3385, "fields": {"nome": "Mandagua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3386, "fields": {"nome": "Mandaguari", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3387, "fields": {"nome": "Mandirituba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3388, "fields": {"nome": "Manfrin\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3389, "fields": {"nome": "Mangueirinha", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3390, "fields": {"nome": "Manoel Ribas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3391, "fields": {"nome": "Marechal C\u00e2ndido Rondon", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3392, "fields": {"nome": "Maria Helena", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3393, "fields": {"nome": "Marialva", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3394, "fields": {"nome": "Maril\u00e2ndia do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3395, "fields": {"nome": "Marilena", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3396, "fields": {"nome": "Mariluz", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3397, "fields": {"nome": "Maring\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3398, "fields": {"nome": "Mari\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3399, "fields": {"nome": "Marip\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3400, "fields": {"nome": "Marmeleiro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3401, "fields": {"nome": "Marquinho", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3402, "fields": {"nome": "Marumbi", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3403, "fields": {"nome": "Matel\u00e2ndia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3404, "fields": {"nome": "Matinhos", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3405, "fields": {"nome": "Mato Rico", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3406, "fields": {"nome": "Mau\u00e1 da Serra", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3407, "fields": {"nome": "Medianeira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3408, "fields": {"nome": "Mercedes", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3409, "fields": {"nome": "Mirador", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3410, "fields": {"nome": "Miraselva", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3411, "fields": {"nome": "Missal", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3412, "fields": {"nome": "Moreira Sales", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3413, "fields": {"nome": "Morretes", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3414, "fields": {"nome": "Munhoz de Melo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3415, "fields": {"nome": "Nossa Senhora das Gra\u00e7as", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3416, "fields": {"nome": "Nova Alian\u00e7a do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3417, "fields": {"nome": "Nova Am\u00e9rica da Colina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3418, "fields": {"nome": "Nova Aurora", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3419, "fields": {"nome": "Nova Cantu", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3420, "fields": {"nome": "Nova Esperan\u00e7a", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3421, "fields": {"nome": "Nova Esperan\u00e7a do Sudoeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3422, "fields": {"nome": "Nova F\u00e1tima", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3423, "fields": {"nome": "Nova Laranjeiras", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3424, "fields": {"nome": "Nova Londrina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3425, "fields": {"nome": "Nova Ol\u00edmpia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3426, "fields": {"nome": "Nova Prata do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3427, "fields": {"nome": "Nova Santa B\u00e1rbara", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3428, "fields": {"nome": "Nova Santa Rosa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3429, "fields": {"nome": "Nova Tebas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3430, "fields": {"nome": "Novo Itacolomi", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3431, "fields": {"nome": "Ortigueira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3432, "fields": {"nome": "Ourizona", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3433, "fields": {"nome": "Ouro Verde do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3434, "fields": {"nome": "Pai\u00e7andu", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3435, "fields": {"nome": "Palmas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3436, "fields": {"nome": "Palmeira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3437, "fields": {"nome": "Palmital", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3438, "fields": {"nome": "Palotina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3439, "fields": {"nome": "Para\u00edso do Norte", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3440, "fields": {"nome": "Paranacity", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3441, "fields": {"nome": "Paranagu\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3442, "fields": {"nome": "Paranapoema", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3443, "fields": {"nome": "Paranava\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3444, "fields": {"nome": "Pato Bragado", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3445, "fields": {"nome": "Pato Branco", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3446, "fields": {"nome": "Paula Freitas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3447, "fields": {"nome": "Paulo Frontin", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3448, "fields": {"nome": "Peabiru", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3449, "fields": {"nome": "Perobal", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3450, "fields": {"nome": "P\u00e9rola", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3451, "fields": {"nome": "P\u00e9rola d'Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3452, "fields": {"nome": "Pi\u00ean", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3453, "fields": {"nome": "Pinhais", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3454, "fields": {"nome": "Pinhal de S\u00e3o Bento", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3455, "fields": {"nome": "Pinhal\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3456, "fields": {"nome": "Pinh\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3457, "fields": {"nome": "Pira\u00ed do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3458, "fields": {"nome": "Piraquara", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3459, "fields": {"nome": "Pitanga", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3460, "fields": {"nome": "Pitangueiras", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3461, "fields": {"nome": "Planaltina do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3462, "fields": {"nome": "Planalto", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3463, "fields": {"nome": "Ponta Grossa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3464, "fields": {"nome": "Pontal do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3465, "fields": {"nome": "Porecatu", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3466, "fields": {"nome": "Porto Amazonas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3467, "fields": {"nome": "Porto Barreiro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3468, "fields": {"nome": "Porto Rico", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3469, "fields": {"nome": "Porto Vit\u00f3ria", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3470, "fields": {"nome": "Prado Ferreira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3471, "fields": {"nome": "Pranchita", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3472, "fields": {"nome": "Presidente Castelo Branco", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3473, "fields": {"nome": "Primeiro de Maio", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3474, "fields": {"nome": "Prudent\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3475, "fields": {"nome": "Quarto Centen\u00e1rio", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3476, "fields": {"nome": "Quatigu\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3477, "fields": {"nome": "Quatro Barras", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3478, "fields": {"nome": "Quatro Pontes", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3479, "fields": {"nome": "Quedas do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3480, "fields": {"nome": "Quer\u00eancia do Norte", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3481, "fields": {"nome": "Quinta do Sol", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3482, "fields": {"nome": "Quitandinha", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3483, "fields": {"nome": "Ramil\u00e2ndia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3484, "fields": {"nome": "Rancho Alegre", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3485, "fields": {"nome": "Rancho Alegre d'Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3486, "fields": {"nome": "Realeza", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3487, "fields": {"nome": "Rebou\u00e7as", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3488, "fields": {"nome": "Renascen\u00e7a", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3489, "fields": {"nome": "Reserva", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3490, "fields": {"nome": "Reserva do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3491, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Claro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3492, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o do Pinhal", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3493, "fields": {"nome": "Rio Azul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3494, "fields": {"nome": "Rio Bom", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3495, "fields": {"nome": "Rio Bonito do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3496, "fields": {"nome": "Rio Branco do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3497, "fields": {"nome": "Rio Branco do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3498, "fields": {"nome": "Rio Negro", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3499, "fields": {"nome": "Rol\u00e2ndia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3500, "fields": {"nome": "Roncador", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3501, "fields": {"nome": "Rondon", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3502, "fields": {"nome": "Ros\u00e1rio do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3503, "fields": {"nome": "Sab\u00e1udia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3504, "fields": {"nome": "Salgado Filho", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3505, "fields": {"nome": "Salto do Itarar\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3506, "fields": {"nome": "Salto do Lontra", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3507, "fields": {"nome": "Santa Am\u00e9lia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3508, "fields": {"nome": "Santa Cec\u00edlia do Pav\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3509, "fields": {"nome": "Santa Cruz Monte Castelo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3510, "fields": {"nome": "Santa F\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3511, "fields": {"nome": "Santa Helena", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3512, "fields": {"nome": "Santa In\u00eas", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3513, "fields": {"nome": "Santa Isabel do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3514, "fields": {"nome": "Santa Izabel do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3515, "fields": {"nome": "Santa L\u00facia", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3516, "fields": {"nome": "Santa Maria do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3517, "fields": {"nome": "Santa Mariana", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3518, "fields": {"nome": "Santa M\u00f4nica", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3519, "fields": {"nome": "Santa Tereza do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3520, "fields": {"nome": "Santa Terezinha de Itaipu", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3521, "fields": {"nome": "Santana do Itarar\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3522, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio da Platina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3523, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Caiu\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3524, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Para\u00edso", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3525, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3526, "fields": {"nome": "Santo In\u00e1cio", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3527, "fields": {"nome": "S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3528, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jer\u00f4nimo da Serra", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3529, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3530, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Caiu\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3531, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3532, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Triunfo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3533, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jorge d'Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3534, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jorge do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3535, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jorge do Patroc\u00ednio", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3536, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Boa Vista", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3537, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 das Palmeiras", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3538, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3539, "fields": {"nome": "S\u00e3o Manoel do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3540, "fields": {"nome": "S\u00e3o Mateus do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3541, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3542, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3543, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Iva\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3544, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3545, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Amoreira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3546, "fields": {"nome": "S\u00e3o Tom\u00e9", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3547, "fields": {"nome": "Sapopema", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3548, "fields": {"nome": "Sarandi", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3549, "fields": {"nome": "Saudade do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3550, "fields": {"nome": "Seng\u00e9s", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3551, "fields": {"nome": "Serran\u00f3polis do Igua\u00e7u", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3552, "fields": {"nome": "Sertaneja", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3553, "fields": {"nome": "Sertan\u00f3polis", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3554, "fields": {"nome": "Siqueira Campos", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3555, "fields": {"nome": "Sulina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3556, "fields": {"nome": "Tamarana", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3557, "fields": {"nome": "Tamboara", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3558, "fields": {"nome": "Tapejara", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3559, "fields": {"nome": "Tapira", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3560, "fields": {"nome": "Teixeira Soares", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3561, "fields": {"nome": "Tel\u00eamaco Borba", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3562, "fields": {"nome": "Terra Boa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3563, "fields": {"nome": "Terra Rica", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3564, "fields": {"nome": "Terra Roxa", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3565, "fields": {"nome": "Tibagi", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3566, "fields": {"nome": "Tijucas do Sul", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3567, "fields": {"nome": "Toledo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3568, "fields": {"nome": "Tomazina", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3569, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Barras do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3570, "fields": {"nome": "Tunas do Paran\u00e1", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3571, "fields": {"nome": "Tuneiras do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3572, "fields": {"nome": "Tup\u00e3ssi", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3573, "fields": {"nome": "Turvo", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3574, "fields": {"nome": "Ubirat\u00e3", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3575, "fields": {"nome": "Umuarama", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3576, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3577, "fields": {"nome": "Uniflor", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3578, "fields": {"nome": "Ura\u00ed", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3579, "fields": {"nome": "Ventania", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3580, "fields": {"nome": "Vera Cruz do Oeste", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3581, "fields": {"nome": "Ver\u00ea", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3582, "fields": {"nome": "Vila Alta", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3583, "fields": {"nome": "Virmond", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3584, "fields": {"nome": "Vitorino", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3585, "fields": {"nome": "Wenceslau Braz", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3586, "fields": {"nome": "Xambr\u00ea", "estado": "PR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3587, "fields": {"nome": "Angra dos Reis", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3588, "fields": {"nome": "Aperib\u00e9", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3589, "fields": {"nome": "Araruama", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3590, "fields": {"nome": "Areal", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3591, "fields": {"nome": "Arma\u00e7\u00e3o de B\u00fazios", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3592, "fields": {"nome": "Arraial do Cabo", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3593, "fields": {"nome": "Barra do Pira\u00ed", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3594, "fields": {"nome": "Barra Mansa", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3595, "fields": {"nome": "Belford Roxo", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3596, "fields": {"nome": "Bom Jardim", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3597, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Itabapoana", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3598, "fields": {"nome": "Cabo Frio", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3599, "fields": {"nome": "Cachoeiras de Macacu", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3600, "fields": {"nome": "Cambuci", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3601, "fields": {"nome": "Campos dos Goytacazes", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3602, "fields": {"nome": "Cantagalo", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3603, "fields": {"nome": "Carapebus", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3604, "fields": {"nome": "Cardoso Moreira", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3605, "fields": {"nome": "Carmo", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3606, "fields": {"nome": "Casimiro de Abreu", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3607, "fields": {"nome": "Comendador Levy Gasparian", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3608, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o de Macabu", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3609, "fields": {"nome": "Cordeiro", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3610, "fields": {"nome": "Duas Barras", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3611, "fields": {"nome": "Duque de Caxias", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3612, "fields": {"nome": "Engenheiro Paulo de Frontin", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3613, "fields": {"nome": "Guapimirim", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3614, "fields": {"nome": "Iguaba Grande", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3615, "fields": {"nome": "Itabora\u00ed", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3616, "fields": {"nome": "Itagua\u00ed", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3617, "fields": {"nome": "Italva", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3618, "fields": {"nome": "Itaocara", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3619, "fields": {"nome": "Itaperuna", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3620, "fields": {"nome": "Itatiaia", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3621, "fields": {"nome": "Japeri", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3622, "fields": {"nome": "Laje do Muria\u00e9", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3623, "fields": {"nome": "Maca\u00e9", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3624, "fields": {"nome": "Macuco", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3625, "fields": {"nome": "Mag\u00e9", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3626, "fields": {"nome": "Mangaratiba", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3627, "fields": {"nome": "Maric\u00e1", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3628, "fields": {"nome": "Mendes", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3629, "fields": {"nome": "Mesquita", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3630, "fields": {"nome": "Miguel Pereira", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3631, "fields": {"nome": "Miracema", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3632, "fields": {"nome": "Natividade", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3633, "fields": {"nome": "Nil\u00f3polis", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3634, "fields": {"nome": "Niter\u00f3i", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3635, "fields": {"nome": "Nova Friburgo", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3636, "fields": {"nome": "Nova Igua\u00e7u", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3637, "fields": {"nome": "Paracambi", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3638, "fields": {"nome": "Para\u00edba do Sul", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3639, "fields": {"nome": "Parati", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3640, "fields": {"nome": "Paty do Alferes", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3641, "fields": {"nome": "Petr\u00f3polis", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3642, "fields": {"nome": "Pinheiral", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3643, "fields": {"nome": "Pira\u00ed", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3644, "fields": {"nome": "Porci\u00fancula", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3645, "fields": {"nome": "Porto Real", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3646, "fields": {"nome": "Quatis", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3647, "fields": {"nome": "Queimados", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3648, "fields": {"nome": "Quissam\u00e3", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3649, "fields": {"nome": "Resende", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3650, "fields": {"nome": "Rio Bonito", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3651, "fields": {"nome": "Rio Claro", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3652, "fields": {"nome": "Rio das Flores", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3653, "fields": {"nome": "Rio das Ostras", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3654, "fields": {"nome": "Rio de Janeiro", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3655, "fields": {"nome": "Santa Maria Madalena", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3656, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3657, "fields": {"nome": "S\u00e3o Fid\u00e9lis", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3658, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Itabapoana", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3659, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3660, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3661, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3662, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Ub\u00e1", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3663, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Vale do Rio Preto", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3664, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro da Aldeia", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3665, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Alto", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3666, "fields": {"nome": "Sapucaia", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3667, "fields": {"nome": "Saquarema", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3668, "fields": {"nome": "Serop\u00e9dica", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3669, "fields": {"nome": "Silva Jardim", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3670, "fields": {"nome": "Sumidouro", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3671, "fields": {"nome": "Tangu\u00e1", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3672, "fields": {"nome": "Teres\u00f3polis", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3673, "fields": {"nome": "Trajano de Morais", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3674, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Rios", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3675, "fields": {"nome": "Valen\u00e7a", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3676, "fields": {"nome": "Varre-Sai", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3677, "fields": {"nome": "Vassouras", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3678, "fields": {"nome": "Volta Redonda", "estado": "RJ"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3679, "fields": {"nome": "Acari", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3680, "fields": {"nome": "A\u00e7u", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3681, "fields": {"nome": "Afonso Bezerra", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3682, "fields": {"nome": "\u00c1gua Nova", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3683, "fields": {"nome": "Alexandria", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3684, "fields": {"nome": "Almino Afonso", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3685, "fields": {"nome": "Alto do Rodrigues", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3686, "fields": {"nome": "Angicos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3687, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Martins", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3688, "fields": {"nome": "Apodi", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3689, "fields": {"nome": "Areia Branca", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3690, "fields": {"nome": "Ar\u00eas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3691, "fields": {"nome": "Augusto Severo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3692, "fields": {"nome": "Ba\u00eda Formosa", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3693, "fields": {"nome": "Bara\u00fana", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3694, "fields": {"nome": "Barcelona", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3695, "fields": {"nome": "Bento Fernandes", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3696, "fields": {"nome": "Bod\u00f3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3697, "fields": {"nome": "Bom Jesus", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3698, "fields": {"nome": "Brejinho", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3699, "fields": {"nome": "Cai\u00e7ara do Norte", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3700, "fields": {"nome": "Cai\u00e7ara do Rio do Vento", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3701, "fields": {"nome": "Caic\u00f3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3702, "fields": {"nome": "Campo Redondo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3703, "fields": {"nome": "Canguaretama", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3704, "fields": {"nome": "Cara\u00fabas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3705, "fields": {"nome": "Carna\u00faba dos Dantas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3706, "fields": {"nome": "Carnaubais", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3707, "fields": {"nome": "Cear\u00e1-Mirim", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3708, "fields": {"nome": "Cerro Cor\u00e1", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3709, "fields": {"nome": "Coronel Ezequiel", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3710, "fields": {"nome": "Coronel Jo\u00e3o Pessoa", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3711, "fields": {"nome": "Cruzeta", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3712, "fields": {"nome": "Currais Novos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3713, "fields": {"nome": "Doutor Severiano", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3714, "fields": {"nome": "Encanto", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3715, "fields": {"nome": "Equador", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3716, "fields": {"nome": "Esp\u00edrito Santo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3717, "fields": {"nome": "Extremoz", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3718, "fields": {"nome": "Felipe Guerra", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3719, "fields": {"nome": "Fernando Pedroza", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3720, "fields": {"nome": "Flor\u00e2nia", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3721, "fields": {"nome": "Francisco Dantas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3722, "fields": {"nome": "Frutuoso Gomes", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3723, "fields": {"nome": "Galinhos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3724, "fields": {"nome": "Goianinha", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3725, "fields": {"nome": "Governador Dix-Sept Rosado", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3726, "fields": {"nome": "Grossos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3727, "fields": {"nome": "Guamar\u00e9", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3728, "fields": {"nome": "Ielmo Marinho", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3729, "fields": {"nome": "Ipangua\u00e7u", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3730, "fields": {"nome": "Ipueira", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3731, "fields": {"nome": "Itaj\u00e1", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3732, "fields": {"nome": "Ita\u00fa", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3733, "fields": {"nome": "Ja\u00e7an\u00e3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3734, "fields": {"nome": "Janda\u00edra", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3735, "fields": {"nome": "Jandu\u00eds", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3736, "fields": {"nome": "Janu\u00e1rio Cicco", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3737, "fields": {"nome": "Japi", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3738, "fields": {"nome": "Jardim de Angicos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3739, "fields": {"nome": "Jardim de Piranhas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3740, "fields": {"nome": "Jardim do Serid\u00f3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3741, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o C\u00e2mara", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3742, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Dias", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3743, "fields": {"nome": "Jos\u00e9 da Penha", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3744, "fields": {"nome": "Jucurutu", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3745, "fields": {"nome": "Jundi\u00e1", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3746, "fields": {"nome": "Lagoa d'Anta", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3747, "fields": {"nome": "Lagoa de Pedras", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3748, "fields": {"nome": "Lagoa de Velhos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3749, "fields": {"nome": "Lagoa Nova", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3750, "fields": {"nome": "Lagoa Salgada", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3751, "fields": {"nome": "Lajes", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3752, "fields": {"nome": "Lajes Pintadas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3753, "fields": {"nome": "Lucr\u00e9cia", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3754, "fields": {"nome": "Lu\u00eds Gomes", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3755, "fields": {"nome": "Maca\u00edba", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3756, "fields": {"nome": "Macau", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3757, "fields": {"nome": "Major Sales", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3758, "fields": {"nome": "Marcelino Vieira", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3759, "fields": {"nome": "Martins", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3760, "fields": {"nome": "Maxaranguape", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3761, "fields": {"nome": "Messias Targino", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3762, "fields": {"nome": "Montanhas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3763, "fields": {"nome": "Monte Alegre", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3764, "fields": {"nome": "Monte das Gameleiras", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3765, "fields": {"nome": "Mossor\u00f3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3766, "fields": {"nome": "Natal", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3767, "fields": {"nome": "N\u00edsia Floresta", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3768, "fields": {"nome": "Nova Cruz", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3769, "fields": {"nome": "Olho-d'\u00c1gua do Borges", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3770, "fields": {"nome": "Ouro Branco", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3771, "fields": {"nome": "Paran\u00e1", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3772, "fields": {"nome": "Para\u00fa", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3773, "fields": {"nome": "Parazinho", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3774, "fields": {"nome": "Parelhas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3775, "fields": {"nome": "Parnamirim", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3776, "fields": {"nome": "Passa e Fica", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3777, "fields": {"nome": "Passagem", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3778, "fields": {"nome": "Patu", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3779, "fields": {"nome": "Pau dos Ferros", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3780, "fields": {"nome": "Pedra Grande", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3781, "fields": {"nome": "Pedra Preta", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3782, "fields": {"nome": "Pedro Avelino", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3783, "fields": {"nome": "Pedro Velho", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3784, "fields": {"nome": "Pend\u00eancias", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3785, "fields": {"nome": "Pil\u00f5es", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3786, "fields": {"nome": "Po\u00e7o Branco", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3787, "fields": {"nome": "Portalegre", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3788, "fields": {"nome": "Porto do Mangue", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3789, "fields": {"nome": "Presidente Juscelino", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3790, "fields": {"nome": "Pureza", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3791, "fields": {"nome": "Rafael Fernandes", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3792, "fields": {"nome": "Rafael Godeiro", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3793, "fields": {"nome": "Riacho da Cruz", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3794, "fields": {"nome": "Riacho de Santana", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3795, "fields": {"nome": "Riachuelo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3796, "fields": {"nome": "Rio do Fogo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3797, "fields": {"nome": "Rodolfo Fernandes", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3798, "fields": {"nome": "Ruy Barbosa", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3799, "fields": {"nome": "Santa Cruz", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3800, "fields": {"nome": "Santa Maria", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3801, "fields": {"nome": "Santana do Matos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3802, "fields": {"nome": "Santana do Serid\u00f3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3803, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3804, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento do Norte", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3805, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento do Trair\u00ed", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3806, "fields": {"nome": "S\u00e3o Fernando", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3807, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Oeste", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3808, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3809, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Sabugi", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3810, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 de Mipibu", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3811, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Campestre", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3812, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Serid\u00f3", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3813, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3814, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel de Touros", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3815, "fields": {"nome": "S\u00e3o Paulo do Potengi", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3816, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3817, "fields": {"nome": "S\u00e3o Rafael", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3818, "fields": {"nome": "S\u00e3o Tom\u00e9", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3819, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vicente", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3820, "fields": {"nome": "Senador El\u00f3i de Souza", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3821, "fields": {"nome": "Senador Georgino Avelino", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3822, "fields": {"nome": "Serra de S\u00e3o Bento", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3823, "fields": {"nome": "Serra do Mel", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3824, "fields": {"nome": "Serra Negra do Norte", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3825, "fields": {"nome": "Serrinha", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3826, "fields": {"nome": "Serrinha dos Pintos", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3827, "fields": {"nome": "Severiano Melo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3828, "fields": {"nome": "S\u00edtio Novo", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3829, "fields": {"nome": "Taboleiro Grande", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3830, "fields": {"nome": "Taipu", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3831, "fields": {"nome": "Tangar\u00e1", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3832, "fields": {"nome": "Tenente Ananias", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3833, "fields": {"nome": "Tenente Laurentino Cruz", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3834, "fields": {"nome": "Tibau", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3835, "fields": {"nome": "Tibau do Sul", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3836, "fields": {"nome": "Timba\u00faba dos Batistas", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3837, "fields": {"nome": "Touros", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3838, "fields": {"nome": "Triunfo Potiguar", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3839, "fields": {"nome": "Umarizal", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3840, "fields": {"nome": "Upanema", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3841, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3842, "fields": {"nome": "Venha-Ver", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3843, "fields": {"nome": "Vera Cruz", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3844, "fields": {"nome": "Vi\u00e7osa", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3845, "fields": {"nome": "Vila Flor", "estado": "RN"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3846, "fields": {"nome": "Alta Floresta d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3847, "fields": {"nome": "Alto Alegre do Parecis", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3848, "fields": {"nome": "Alto Para\u00edso", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3849, "fields": {"nome": "Alvorada d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3850, "fields": {"nome": "Ariquemes", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3851, "fields": {"nome": "Buritis", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3852, "fields": {"nome": "Cabixi", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3853, "fields": {"nome": "Cacaul\u00e2ndia", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3854, "fields": {"nome": "Cacoal", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3855, "fields": {"nome": "Campo Novo de Rond\u00f4nia", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3856, "fields": {"nome": "Candeias do Jamari", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3857, "fields": {"nome": "Castanheiras", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3858, "fields": {"nome": "Cerejeiras", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3859, "fields": {"nome": "Chupinguaia", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3860, "fields": {"nome": "Colorado do Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3861, "fields": {"nome": "Corumbiara", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3862, "fields": {"nome": "Costa Marques", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3863, "fields": {"nome": "Cujubim", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3864, "fields": {"nome": "Espig\u00e3o d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3865, "fields": {"nome": "Governador Jorge Teixeira", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3866, "fields": {"nome": "Guajar\u00e1-Mirim", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3867, "fields": {"nome": "Itapu\u00e3 do Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3868, "fields": {"nome": "Jaru", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3869, "fields": {"nome": "Ji-Paran\u00e1", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3870, "fields": {"nome": "Machadinho d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3871, "fields": {"nome": "Ministro Andreazza", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3872, "fields": {"nome": "Mirante da Serra", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3873, "fields": {"nome": "Monte Negro", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3874, "fields": {"nome": "Nova Brasil\u00e2ndia d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3875, "fields": {"nome": "Nova Mamor\u00e9", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3876, "fields": {"nome": "Nova Uni\u00e3o", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3877, "fields": {"nome": "Novo Horizonte do Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3878, "fields": {"nome": "Ouro Preto do Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3879, "fields": {"nome": "Parecis", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3880, "fields": {"nome": "Pimenta Bueno", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3881, "fields": {"nome": "Pimenteiras do Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3882, "fields": {"nome": "Porto Velho", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3883, "fields": {"nome": "Presidente M\u00e9dici", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3884, "fields": {"nome": "Primavera de Rond\u00f4nia", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3885, "fields": {"nome": "Rio Crespo", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3886, "fields": {"nome": "Rolim de Moura", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3887, "fields": {"nome": "Santa Luzia d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3888, "fields": {"nome": "S\u00e3o Felipe d'Oeste", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3889, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3890, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Guapor\u00e9", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3891, "fields": {"nome": "Seringueiras", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3892, "fields": {"nome": "Teixeir\u00f3polis", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3893, "fields": {"nome": "Theobroma", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3894, "fields": {"nome": "Urup\u00e1", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3895, "fields": {"nome": "Vale do Anari", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3896, "fields": {"nome": "Vale do Para\u00edso", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3897, "fields": {"nome": "Vilhena", "estado": "RO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3898, "fields": {"nome": "Alto Alegre", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3899, "fields": {"nome": "Amajari", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3900, "fields": {"nome": "Boa Vista", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3901, "fields": {"nome": "Bonfim", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3902, "fields": {"nome": "Cant\u00e1", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3903, "fields": {"nome": "Caracara\u00ed", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3904, "fields": {"nome": "Caroebe", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3905, "fields": {"nome": "Iracema", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3906, "fields": {"nome": "Mucaja\u00ed", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3907, "fields": {"nome": "Normandia", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3908, "fields": {"nome": "Pacaraima", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3909, "fields": {"nome": "Rorain\u00f3polis", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3910, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Baliza", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3911, "fields": {"nome": "S\u00e3o Luiz", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3912, "fields": {"nome": "Uiramut\u00e3", "estado": "RR"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3913, "fields": {"nome": "Acegu\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3914, "fields": {"nome": "\u00c1gua Santa", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3915, "fields": {"nome": "Agudo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3916, "fields": {"nome": "Ajuricaba", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3917, "fields": {"nome": "Alecrim", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3918, "fields": {"nome": "Alegrete", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3919, "fields": {"nome": "Alegria", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3920, "fields": {"nome": "Almirante Tamandar\u00e9 do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3921, "fields": {"nome": "Alpestre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3922, "fields": {"nome": "Alto Alegre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3923, "fields": {"nome": "Alto Feliz", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3924, "fields": {"nome": "Alvorada", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3925, "fields": {"nome": "Amaral Ferrador", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3926, "fields": {"nome": "Ametista do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3927, "fields": {"nome": "Andr\u00e9 da Rocha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3928, "fields": {"nome": "Anta Gorda", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3929, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Prado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3930, "fields": {"nome": "Arambar\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3931, "fields": {"nome": "Araric\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3932, "fields": {"nome": "Aratiba", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3933, "fields": {"nome": "Arroio do Meio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3934, "fields": {"nome": "Arroio do Padre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3935, "fields": {"nome": "Arroio do Sal", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3936, "fields": {"nome": "Arroio do Tigre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3937, "fields": {"nome": "Arroio dos Ratos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3938, "fields": {"nome": "Arroio Grande", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3939, "fields": {"nome": "Arvorezinha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3940, "fields": {"nome": "Augusto Pestana", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3941, "fields": {"nome": "\u00c1urea", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3942, "fields": {"nome": "Bag\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3943, "fields": {"nome": "Balne\u00e1rio Pinhal", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3944, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3945, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o de Cotegipe", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3946, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o do Triunfo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3947, "fields": {"nome": "Barra do Guarita", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3948, "fields": {"nome": "Barra do Quara\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3949, "fields": {"nome": "Barra do Ribeiro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3950, "fields": {"nome": "Barra do Rio Azul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3951, "fields": {"nome": "Barra Funda", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3952, "fields": {"nome": "Barrac\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3953, "fields": {"nome": "Barros Cassal", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3954, "fields": {"nome": "Benjamin Constan do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3955, "fields": {"nome": "Bento Gon\u00e7alves", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3956, "fields": {"nome": "Boa Vista das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3957, "fields": {"nome": "Boa Vista do Buric\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3958, "fields": {"nome": "Boa Vista do Cadeado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3959, "fields": {"nome": "Boa Vista do Incra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3960, "fields": {"nome": "Boa Vista do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3961, "fields": {"nome": "Bom Jesus", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3962, "fields": {"nome": "Bom Princ\u00edpio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3963, "fields": {"nome": "Bom Progresso", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3964, "fields": {"nome": "Bom Retiro do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3965, "fields": {"nome": "Boqueir\u00e3o do Le\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3966, "fields": {"nome": "Bossoroca", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3967, "fields": {"nome": "Bozano", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3968, "fields": {"nome": "Braga", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3969, "fields": {"nome": "Brochier", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3970, "fields": {"nome": "Buti\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3971, "fields": {"nome": "Ca\u00e7apava do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3972, "fields": {"nome": "Cacequi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3973, "fields": {"nome": "Cachoeira do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3974, "fields": {"nome": "Cachoeirinha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3975, "fields": {"nome": "Cacique Doble", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3976, "fields": {"nome": "Caibat\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3977, "fields": {"nome": "Cai\u00e7ara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3978, "fields": {"nome": "Camaqu\u00e3", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3979, "fields": {"nome": "Camargo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3980, "fields": {"nome": "Cambar\u00e1 do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3981, "fields": {"nome": "Campestre da Serra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3982, "fields": {"nome": "Campina das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3983, "fields": {"nome": "Campinas do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3984, "fields": {"nome": "Campo Bom", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3985, "fields": {"nome": "Campo Novo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3986, "fields": {"nome": "Campos Borges", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3987, "fields": {"nome": "Candel\u00e1ria", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3988, "fields": {"nome": "C\u00e2ndido God\u00f3i", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3989, "fields": {"nome": "Candiota", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3990, "fields": {"nome": "Canela", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3991, "fields": {"nome": "Cangu\u00e7u", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3992, "fields": {"nome": "Canoas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3993, "fields": {"nome": "Canudos do Vale", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3994, "fields": {"nome": "Cap\u00e3o Bonito do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3995, "fields": {"nome": "Cap\u00e3o da Canoa", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3996, "fields": {"nome": "Cap\u00e3o do Cip\u00f3", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3997, "fields": {"nome": "Cap\u00e3o do Le\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3998, "fields": {"nome": "Capela de Santana", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 3999, "fields": {"nome": "Capit\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4000, "fields": {"nome": "Capivari do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4001, "fields": {"nome": "Cara\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4002, "fields": {"nome": "Carazinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4003, "fields": {"nome": "Carlos Barbosa", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4004, "fields": {"nome": "Carlos Gomes", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4005, "fields": {"nome": "Casca", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4006, "fields": {"nome": "Caseiros", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4007, "fields": {"nome": "Catu\u00edpe", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4008, "fields": {"nome": "Caxias do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4009, "fields": {"nome": "Centen\u00e1rio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4010, "fields": {"nome": "Cerrito", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4011, "fields": {"nome": "Cerro Branco", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4012, "fields": {"nome": "Cerro Grande", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4013, "fields": {"nome": "Cerro Grande do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4014, "fields": {"nome": "Cerro Largo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4015, "fields": {"nome": "Chapada", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4016, "fields": {"nome": "Charqueadas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4017, "fields": {"nome": "Charrua", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4018, "fields": {"nome": "Chiapeta", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4019, "fields": {"nome": "Chu\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4020, "fields": {"nome": "Chuvisca", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4021, "fields": {"nome": "Cidreira", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4022, "fields": {"nome": "Cir\u00edaco", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4023, "fields": {"nome": "Colinas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4024, "fields": {"nome": "Colorado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4025, "fields": {"nome": "Condor", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4026, "fields": {"nome": "Constantina", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4027, "fields": {"nome": "Coqueiro Baixo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4028, "fields": {"nome": "Coqueiros do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4029, "fields": {"nome": "Coronel Barros", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4030, "fields": {"nome": "Coronel Bicaco", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4031, "fields": {"nome": "Coronel Pilar", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4032, "fields": {"nome": "Cotipor\u00e3", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4033, "fields": {"nome": "Coxilha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4034, "fields": {"nome": "Crissiumal", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4035, "fields": {"nome": "Cristal", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4036, "fields": {"nome": "Cristal do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4037, "fields": {"nome": "Cruz Alta", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4038, "fields": {"nome": "Cruzaltense", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4039, "fields": {"nome": "Cruzeiro do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4040, "fields": {"nome": "David Canabarro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4041, "fields": {"nome": "Derrubadas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4042, "fields": {"nome": "Dezesseis de Novembro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4043, "fields": {"nome": "Dilermando de Aguiar", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4044, "fields": {"nome": "Dois Irm\u00e3os", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4045, "fields": {"nome": "Dois Irm\u00e3os das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4046, "fields": {"nome": "Dois Lajeados", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4047, "fields": {"nome": "Dom Feliciano", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4048, "fields": {"nome": "Dom Pedrito", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4049, "fields": {"nome": "Dom Pedro de Alc\u00e2ntara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4050, "fields": {"nome": "Dona Francisca", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4051, "fields": {"nome": "Doutor Maur\u00edcio Cardoso", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4052, "fields": {"nome": "Doutor Ricardo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4053, "fields": {"nome": "Eldorado do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4054, "fields": {"nome": "Encantado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4055, "fields": {"nome": "Encruzilhada do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4056, "fields": {"nome": "Engenho Velho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4057, "fields": {"nome": "Entre Rios do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4058, "fields": {"nome": "Entre-Iju\u00eds", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4059, "fields": {"nome": "Erebango", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4060, "fields": {"nome": "Erechim", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4061, "fields": {"nome": "Ernestina", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4062, "fields": {"nome": "Erval Grande", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4063, "fields": {"nome": "Erval Seco", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4064, "fields": {"nome": "Esmeralda", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4065, "fields": {"nome": "Esperan\u00e7a do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4066, "fields": {"nome": "Espumoso", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4067, "fields": {"nome": "Esta\u00e7\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4068, "fields": {"nome": "Est\u00e2ncia Velha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4069, "fields": {"nome": "Esteio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4070, "fields": {"nome": "Estrela", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4071, "fields": {"nome": "Estrela Velha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4072, "fields": {"nome": "Eug\u00eanio de Castro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4073, "fields": {"nome": "Fagundes Varela", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4074, "fields": {"nome": "Farroupilha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4075, "fields": {"nome": "Faxinal do Soturno", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4076, "fields": {"nome": "Faxinalzinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4077, "fields": {"nome": "Fazenda Vilanova", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4078, "fields": {"nome": "Feliz", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4079, "fields": {"nome": "Flores da Cunha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4080, "fields": {"nome": "Floriano Peixoto", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4081, "fields": {"nome": "Fontoura Xavier", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4082, "fields": {"nome": "Formigueiro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4083, "fields": {"nome": "Forquetinha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4084, "fields": {"nome": "Fortaleza dos Valos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4085, "fields": {"nome": "Frederico Westphalen", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4086, "fields": {"nome": "Garibaldi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4087, "fields": {"nome": "Garruchos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4088, "fields": {"nome": "Gaurama", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4089, "fields": {"nome": "General C\u00e2mara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4090, "fields": {"nome": "Gentil", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4091, "fields": {"nome": "Get\u00falio Vargas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4092, "fields": {"nome": "Giru\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4093, "fields": {"nome": "Glorinha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4094, "fields": {"nome": "Gramado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4095, "fields": {"nome": "Gramado dos Loureiros", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4096, "fields": {"nome": "Gramado Xavier", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4097, "fields": {"nome": "Gravata\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4098, "fields": {"nome": "Guabiju", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4099, "fields": {"nome": "Gua\u00edba", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4100, "fields": {"nome": "Guapor\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4101, "fields": {"nome": "Guarani das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4102, "fields": {"nome": "Harmonia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4103, "fields": {"nome": "Herval", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4104, "fields": {"nome": "Herveiras", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4105, "fields": {"nome": "Horizontina", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4106, "fields": {"nome": "Hulha Negra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4107, "fields": {"nome": "Humait\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4108, "fields": {"nome": "Ibarama", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4109, "fields": {"nome": "Ibia\u00e7\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4110, "fields": {"nome": "Ibiraiaras", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4111, "fields": {"nome": "Ibirapuit\u00e3", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4112, "fields": {"nome": "Ibirub\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4113, "fields": {"nome": "Igrejinha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4114, "fields": {"nome": "Iju\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4115, "fields": {"nome": "Il\u00f3polis", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4116, "fields": {"nome": "Imb\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4117, "fields": {"nome": "Imigrante", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4118, "fields": {"nome": "Independ\u00eancia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4119, "fields": {"nome": "Inhacor\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4120, "fields": {"nome": "Ip\u00ea", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4121, "fields": {"nome": "Ipiranga do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4122, "fields": {"nome": "Ira\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4123, "fields": {"nome": "Itaara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4124, "fields": {"nome": "Itacurubi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4125, "fields": {"nome": "Itapuca", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4126, "fields": {"nome": "Itaqui", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4127, "fields": {"nome": "Itati", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4128, "fields": {"nome": "Itatiba do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4129, "fields": {"nome": "Ivor\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4130, "fields": {"nome": "Ivoti", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4131, "fields": {"nome": "Jaboticaba", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4132, "fields": {"nome": "Jacuizinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4133, "fields": {"nome": "Jacutinga", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4134, "fields": {"nome": "Jaguar\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4135, "fields": {"nome": "Jaguari", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4136, "fields": {"nome": "Jaquirana", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4137, "fields": {"nome": "Jari", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4138, "fields": {"nome": "J\u00f3ia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4139, "fields": {"nome": "J\u00falio de Castilhos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4140, "fields": {"nome": "Lagoa Bonita do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4141, "fields": {"nome": "Lagoa dos Tr\u00eas Cantos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4142, "fields": {"nome": "Lagoa Vermelha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4143, "fields": {"nome": "Lago\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4144, "fields": {"nome": "Lajeado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4145, "fields": {"nome": "Lajeado do Bugre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4146, "fields": {"nome": "Lavras do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4147, "fields": {"nome": "Liberato Salzano", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4148, "fields": {"nome": "Lindolfo Collor", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4149, "fields": {"nome": "Linha Nova", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4150, "fields": {"nome": "Ma\u00e7ambara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4151, "fields": {"nome": "Machadinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4152, "fields": {"nome": "Mampituba", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4153, "fields": {"nome": "Manoel Viana", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4154, "fields": {"nome": "Maquin\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4155, "fields": {"nome": "Marat\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4156, "fields": {"nome": "Marau", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4157, "fields": {"nome": "Marcelino Ramos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4158, "fields": {"nome": "Mariana Pimentel", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4159, "fields": {"nome": "Mariano Moro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4160, "fields": {"nome": "Marques de Souza", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4161, "fields": {"nome": "Mata", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4162, "fields": {"nome": "Mato Castelhano", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4163, "fields": {"nome": "Mato Leit\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4164, "fields": {"nome": "Mato Queimado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4165, "fields": {"nome": "Maximiliano de Almeida", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4166, "fields": {"nome": "Minas do Le\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4167, "fields": {"nome": "Miragua\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4168, "fields": {"nome": "Montauri", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4169, "fields": {"nome": "Monte Alegre dos Campos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4170, "fields": {"nome": "Monte Belo do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4171, "fields": {"nome": "Montenegro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4172, "fields": {"nome": "Morma\u00e7o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4173, "fields": {"nome": "Morrinhos do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4174, "fields": {"nome": "Morro Redondo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4175, "fields": {"nome": "Morro Reuter", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4176, "fields": {"nome": "Mostardas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4177, "fields": {"nome": "Mu\u00e7um", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4178, "fields": {"nome": "Muitos Cap\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4179, "fields": {"nome": "Muliterno", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4180, "fields": {"nome": "N\u00e3o-Me-Toque", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4181, "fields": {"nome": "Nicolau Vergueiro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4182, "fields": {"nome": "Nonoai", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4183, "fields": {"nome": "Nova Alvorada", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4184, "fields": {"nome": "Nova Ara\u00e7\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4185, "fields": {"nome": "Nova Bassano", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4186, "fields": {"nome": "Nova Boa Vista", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4187, "fields": {"nome": "Nova Br\u00e9scia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4188, "fields": {"nome": "Nova Candel\u00e1ria", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4189, "fields": {"nome": "Nova Esperan\u00e7a do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4190, "fields": {"nome": "Nova Hartz", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4191, "fields": {"nome": "Nova P\u00e1dua", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4192, "fields": {"nome": "Nova Palma", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4193, "fields": {"nome": "Nova Petr\u00f3polis", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4194, "fields": {"nome": "Nova Prata", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4195, "fields": {"nome": "Nova Ramada", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4196, "fields": {"nome": "Nova Roma do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4197, "fields": {"nome": "Nova Santa Rita", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4198, "fields": {"nome": "Novo Barreiro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4199, "fields": {"nome": "Novo Cabrais", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4200, "fields": {"nome": "Novo Hamburgo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4201, "fields": {"nome": "Novo Machado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4202, "fields": {"nome": "Novo Tiradentes", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4203, "fields": {"nome": "Novo Xingu", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4204, "fields": {"nome": "Os\u00f3rio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4205, "fields": {"nome": "Paim Filho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4206, "fields": {"nome": "Palmares do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4207, "fields": {"nome": "Palmeira das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4208, "fields": {"nome": "Palmitinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4209, "fields": {"nome": "Panambi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4210, "fields": {"nome": "P\u00e2ntano Grande", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4211, "fields": {"nome": "Para\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4212, "fields": {"nome": "Para\u00edso do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4213, "fields": {"nome": "Pareci Novo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4214, "fields": {"nome": "Parob\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4215, "fields": {"nome": "Passa Sete", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4216, "fields": {"nome": "Passo do Sobrado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4217, "fields": {"nome": "Passo Fundo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4218, "fields": {"nome": "Paulo Bento", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4219, "fields": {"nome": "Paverama", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4220, "fields": {"nome": "Pedras Altas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4221, "fields": {"nome": "Pedro Os\u00f3rio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4222, "fields": {"nome": "Peju\u00e7ara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4223, "fields": {"nome": "Pelotas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4224, "fields": {"nome": "Picada Caf\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4225, "fields": {"nome": "Pinhal", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4226, "fields": {"nome": "Pinhal da Serra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4227, "fields": {"nome": "Pinhal Grande", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4228, "fields": {"nome": "Pinheirinho do Vale", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4229, "fields": {"nome": "Pinheiro Machado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4230, "fields": {"nome": "Pirap\u00f3", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4231, "fields": {"nome": "Piratini", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4232, "fields": {"nome": "Planalto", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4233, "fields": {"nome": "Po\u00e7o das Antas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4234, "fields": {"nome": "Pont\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4235, "fields": {"nome": "Ponte Preta", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4236, "fields": {"nome": "Port\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4237, "fields": {"nome": "Porto Alegre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4238, "fields": {"nome": "Porto Lucena", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4239, "fields": {"nome": "Porto Mau\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4240, "fields": {"nome": "Porto Vera Cruz", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4241, "fields": {"nome": "Porto Xavier", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4242, "fields": {"nome": "Pouso Novo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4243, "fields": {"nome": "Presidente Lucena", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4244, "fields": {"nome": "Progresso", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4245, "fields": {"nome": "Prot\u00e1sio Alves", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4246, "fields": {"nome": "Putinga", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4247, "fields": {"nome": "Quara\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4248, "fields": {"nome": "Quatro Irm\u00e3os", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4249, "fields": {"nome": "Quevedos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4250, "fields": {"nome": "Quinze de Novembro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4251, "fields": {"nome": "Redentora", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4252, "fields": {"nome": "Relvado", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4253, "fields": {"nome": "Restinga Seca", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4254, "fields": {"nome": "Rio dos \u00cdndios", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4255, "fields": {"nome": "Rio Grande", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4256, "fields": {"nome": "Rio Pardo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4257, "fields": {"nome": "Riozinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4258, "fields": {"nome": "Roca Sales", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4259, "fields": {"nome": "Rodeio Bonito", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4260, "fields": {"nome": "Rolador", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4261, "fields": {"nome": "Rolante", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4262, "fields": {"nome": "Ronda Alta", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4263, "fields": {"nome": "Rondinha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4264, "fields": {"nome": "Roque Gonzales", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4265, "fields": {"nome": "Ros\u00e1rio do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4266, "fields": {"nome": "Sagrada Fam\u00edlia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4267, "fields": {"nome": "Saldanha Marinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4268, "fields": {"nome": "Salto do Jacu\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4269, "fields": {"nome": "Salvador das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4270, "fields": {"nome": "Salvador do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4271, "fields": {"nome": "Sananduva", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4272, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4273, "fields": {"nome": "Santa Cec\u00edlia do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4274, "fields": {"nome": "Santa Clara do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4275, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4276, "fields": {"nome": "Santa Margarida do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4277, "fields": {"nome": "Santa Maria", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4278, "fields": {"nome": "Santa Maria do Herval", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4279, "fields": {"nome": "Santa Rosa", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4280, "fields": {"nome": "Santa Tereza", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4281, "fields": {"nome": "Santa Vit\u00f3ria do Palmar", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4282, "fields": {"nome": "Santana da Boa Vista", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4283, "fields": {"nome": "Santana do Livramento", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4284, "fields": {"nome": "Santiago", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4285, "fields": {"nome": "Santo \u00c2ngelo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4286, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio da Patrulha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4287, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4288, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Palma", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4289, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Planalto", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4290, "fields": {"nome": "Santo Augusto", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4291, "fields": {"nome": "Santo Cristo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4292, "fields": {"nome": "Santo Expedito do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4293, "fields": {"nome": "S\u00e3o Borja", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4294, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4295, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Assis", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4296, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco de Paula", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4297, "fields": {"nome": "S\u00e3o Gabriel", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4298, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jer\u00f4nimo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4299, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4300, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pol\u00easine", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4301, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jorge", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4302, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4303, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Herval", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4304, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4305, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4306, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4307, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4308, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4309, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4310, "fields": {"nome": "S\u00e3o Leopoldo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4311, "fields": {"nome": "S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4312, "fields": {"nome": "S\u00e3o Luiz Gonzaga", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4313, "fields": {"nome": "S\u00e3o Marcos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4314, "fields": {"nome": "S\u00e3o Martinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4315, "fields": {"nome": "S\u00e3o Martinho da Serra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4316, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4317, "fields": {"nome": "S\u00e3o Nicolau", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4318, "fields": {"nome": "S\u00e3o Paulo das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4319, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro da Serra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4320, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4321, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Buti\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4322, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4323, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4324, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sep\u00e9", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4325, "fields": {"nome": "S\u00e3o Valentim", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4326, "fields": {"nome": "S\u00e3o Valentim do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4327, "fields": {"nome": "S\u00e3o Val\u00e9rio do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4328, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vendelino", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4329, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vicente do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4330, "fields": {"nome": "Sapiranga", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4331, "fields": {"nome": "Sapucaia do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4332, "fields": {"nome": "Sarandi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4333, "fields": {"nome": "Seberi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4334, "fields": {"nome": "Sede Nova", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4335, "fields": {"nome": "Segredo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4336, "fields": {"nome": "Selbach", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4337, "fields": {"nome": "Senador Salgado Filho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4338, "fields": {"nome": "Sentinela do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4339, "fields": {"nome": "Serafina Corr\u00eaa", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4340, "fields": {"nome": "S\u00e9rio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4341, "fields": {"nome": "Sert\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4342, "fields": {"nome": "Sert\u00e3o Santana", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4343, "fields": {"nome": "Sete de Setembro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4344, "fields": {"nome": "Severiano de Almeida", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4345, "fields": {"nome": "Silveira Martins", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4346, "fields": {"nome": "Sinimbu", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4347, "fields": {"nome": "Sobradinho", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4348, "fields": {"nome": "Soledade", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4349, "fields": {"nome": "Taba\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4350, "fields": {"nome": "Tapejara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4351, "fields": {"nome": "Tapera", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4352, "fields": {"nome": "Tapes", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4353, "fields": {"nome": "Taquara", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4354, "fields": {"nome": "Taquari", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4355, "fields": {"nome": "Taquaru\u00e7u do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4356, "fields": {"nome": "Tavares", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4357, "fields": {"nome": "Tenente Portela", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4358, "fields": {"nome": "Terra de Areia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4359, "fields": {"nome": "Teut\u00f4nia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4360, "fields": {"nome": "Tio Hugo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4361, "fields": {"nome": "Tiradentes do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4362, "fields": {"nome": "Toropi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4363, "fields": {"nome": "Torres", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4364, "fields": {"nome": "Tramanda\u00ed", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4365, "fields": {"nome": "Travesseiro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4366, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Arroios", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4367, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Cachoeiras", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4368, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Coroas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4369, "fields": {"nome": "Tr\u00eas de Maio", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4370, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Forquilhas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4371, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Palmeiras", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4372, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Passos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4373, "fields": {"nome": "Trindade do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4374, "fields": {"nome": "Triunfo", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4375, "fields": {"nome": "Tucunduva", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4376, "fields": {"nome": "Tunas", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4377, "fields": {"nome": "Tupanci do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4378, "fields": {"nome": "Tupanciret\u00e3", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4379, "fields": {"nome": "Tupandi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4380, "fields": {"nome": "Tuparendi", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4381, "fields": {"nome": "Turu\u00e7u", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4382, "fields": {"nome": "Ubiretama", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4383, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o da Serra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4384, "fields": {"nome": "Unistalda", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4385, "fields": {"nome": "Uruguaiana", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4386, "fields": {"nome": "Vacaria", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4387, "fields": {"nome": "Vale do Sol", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4388, "fields": {"nome": "Vale Real", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4389, "fields": {"nome": "Vale Verde", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4390, "fields": {"nome": "Vanini", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4391, "fields": {"nome": "Ven\u00e2ncio Aires", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4392, "fields": {"nome": "Vera Cruz", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4393, "fields": {"nome": "Veran\u00f3polis", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4394, "fields": {"nome": "Vespasiano Correa", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4395, "fields": {"nome": "Viadutos", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4396, "fields": {"nome": "Viam\u00e3o", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4397, "fields": {"nome": "Vicente Dutra", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4398, "fields": {"nome": "Victor Graeff", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4399, "fields": {"nome": "Vila Flores", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4400, "fields": {"nome": "Vila L\u00e2ngaro", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4401, "fields": {"nome": "Vila Maria", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4402, "fields": {"nome": "Vila Nova do Sul", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4403, "fields": {"nome": "Vista Alegre", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4404, "fields": {"nome": "Vista Alegre do Prata", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4405, "fields": {"nome": "Vista Ga\u00facha", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4406, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria das Miss\u00f5es", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4407, "fields": {"nome": "Westf\u00e1lia", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4408, "fields": {"nome": "Xangri-l\u00e1", "estado": "RS"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4409, "fields": {"nome": "Abdon Batista", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4410, "fields": {"nome": "Abelardo Luz", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4411, "fields": {"nome": "Agrol\u00e2ndia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4412, "fields": {"nome": "Agron\u00f4mica", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4413, "fields": {"nome": "\u00c1gua Doce", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4414, "fields": {"nome": "\u00c1guas de Chapec\u00f3", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4415, "fields": {"nome": "\u00c1guas Frias", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4416, "fields": {"nome": "\u00c1guas Mornas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4417, "fields": {"nome": "Alfredo Wagner", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4418, "fields": {"nome": "Alto Bela Vista", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4419, "fields": {"nome": "Anchieta", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4420, "fields": {"nome": "Angelina", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4421, "fields": {"nome": "Anita Garibaldi", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4422, "fields": {"nome": "Anit\u00e1polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4423, "fields": {"nome": "Ant\u00f4nio Carlos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4424, "fields": {"nome": "Api\u00fana", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4425, "fields": {"nome": "Arabut\u00e3", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4426, "fields": {"nome": "Araquari", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4427, "fields": {"nome": "Ararangu\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4428, "fields": {"nome": "Armaz\u00e9m", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4429, "fields": {"nome": "Arroio Trinta", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4430, "fields": {"nome": "Arvoredo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4431, "fields": {"nome": "Ascurra", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4432, "fields": {"nome": "Atalanta", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4433, "fields": {"nome": "Aurora", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4434, "fields": {"nome": "Balne\u00e1rio Arroio do Silva", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4435, "fields": {"nome": "Balne\u00e1rio Barra do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4436, "fields": {"nome": "Balne\u00e1rio Cambori\u00fa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4437, "fields": {"nome": "Balne\u00e1rio Gaivota", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4438, "fields": {"nome": "Bandeirante", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4439, "fields": {"nome": "Barra Bonita", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4440, "fields": {"nome": "Barra Velha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4441, "fields": {"nome": "Bela Vista do Toldo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4442, "fields": {"nome": "Belmonte", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4443, "fields": {"nome": "Benedito Novo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4444, "fields": {"nome": "Bigua\u00e7u", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4445, "fields": {"nome": "Blumenau", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4446, "fields": {"nome": "Bocaina do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4447, "fields": {"nome": "Bom Jardim da Serra", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4448, "fields": {"nome": "Bom Jesus", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4449, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4450, "fields": {"nome": "Bom Retiro", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4451, "fields": {"nome": "Bombinhas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4452, "fields": {"nome": "Botuver\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4453, "fields": {"nome": "Bra\u00e7o do Norte", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4454, "fields": {"nome": "Bra\u00e7o do Trombudo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4455, "fields": {"nome": "Brun\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4456, "fields": {"nome": "Brusque", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4457, "fields": {"nome": "Ca\u00e7ador", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4458, "fields": {"nome": "Caibi", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4459, "fields": {"nome": "Calmon", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4460, "fields": {"nome": "Cambori\u00fa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4461, "fields": {"nome": "Campo Alegre", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4462, "fields": {"nome": "Campo Belo do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4463, "fields": {"nome": "Campo Er\u00ea", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4464, "fields": {"nome": "Campos Novos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4465, "fields": {"nome": "Canelinha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4466, "fields": {"nome": "Canoinhas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4467, "fields": {"nome": "Cap\u00e3o Alto", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4468, "fields": {"nome": "Capinzal", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4469, "fields": {"nome": "Capivari de Baixo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4470, "fields": {"nome": "Catanduvas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4471, "fields": {"nome": "Caxambu do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4472, "fields": {"nome": "Celso Ramos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4473, "fields": {"nome": "Cerro Negro", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4474, "fields": {"nome": "Chapad\u00e3o do Lageado", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4475, "fields": {"nome": "Chapec\u00f3", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4476, "fields": {"nome": "Cocal do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4477, "fields": {"nome": "Conc\u00f3rdia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4478, "fields": {"nome": "Cordilheira Alta", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4479, "fields": {"nome": "Coronel Freitas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4480, "fields": {"nome": "Coronel Martins", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4481, "fields": {"nome": "Correia Pinto", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4482, "fields": {"nome": "Corup\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4483, "fields": {"nome": "Crici\u00fama", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4484, "fields": {"nome": "Cunha Por\u00e3", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4485, "fields": {"nome": "Cunhata\u00ed", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4486, "fields": {"nome": "Curitibanos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4487, "fields": {"nome": "Descanso", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4488, "fields": {"nome": "Dion\u00edsio Cerqueira", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4489, "fields": {"nome": "Dona Emma", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4490, "fields": {"nome": "Doutor Pedrinho", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4491, "fields": {"nome": "Entre Rios", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4492, "fields": {"nome": "Ermo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4493, "fields": {"nome": "Erval Velho", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4494, "fields": {"nome": "Faxinal dos Guedes", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4495, "fields": {"nome": "Flor do Sert\u00e3o", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4496, "fields": {"nome": "Florian\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4497, "fields": {"nome": "Formosa do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4498, "fields": {"nome": "Forquilhinha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4499, "fields": {"nome": "Fraiburgo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4500, "fields": {"nome": "Frei Rog\u00e9rio", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4501, "fields": {"nome": "Galv\u00e3o", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4502, "fields": {"nome": "Garopaba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4503, "fields": {"nome": "Garuva", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4504, "fields": {"nome": "Gaspar", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4505, "fields": {"nome": "Governador Celso Ramos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4506, "fields": {"nome": "Gr\u00e3o Par\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4507, "fields": {"nome": "Gravatal", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4508, "fields": {"nome": "Guabiruba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4509, "fields": {"nome": "Guaraciaba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4510, "fields": {"nome": "Guaramirim", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4511, "fields": {"nome": "Guaruj\u00e1 do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4512, "fields": {"nome": "Guatamb\u00fa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4513, "fields": {"nome": "Herval d'Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4514, "fields": {"nome": "Ibiam", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4515, "fields": {"nome": "Ibicar\u00e9", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4516, "fields": {"nome": "Ibirama", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4517, "fields": {"nome": "I\u00e7ara", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4518, "fields": {"nome": "Ilhota", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4519, "fields": {"nome": "Imaru\u00ed", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4520, "fields": {"nome": "Imbituba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4521, "fields": {"nome": "Imbuia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4522, "fields": {"nome": "Indaial", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4523, "fields": {"nome": "Iomer\u00ea", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4524, "fields": {"nome": "Ipira", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4525, "fields": {"nome": "Ipor\u00e3 do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4526, "fields": {"nome": "Ipua\u00e7u", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4527, "fields": {"nome": "Ipumirim", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4528, "fields": {"nome": "Iraceminha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4529, "fields": {"nome": "Irani", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4530, "fields": {"nome": "Irati", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4531, "fields": {"nome": "Irine\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4532, "fields": {"nome": "It\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4533, "fields": {"nome": "Itai\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4534, "fields": {"nome": "Itaja\u00ed", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4535, "fields": {"nome": "Itapema", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4536, "fields": {"nome": "Itapiranga", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4537, "fields": {"nome": "Itapo\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4538, "fields": {"nome": "Ituporanga", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4539, "fields": {"nome": "Jabor\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4540, "fields": {"nome": "Jacinto Machado", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4541, "fields": {"nome": "Jaguaruna", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4542, "fields": {"nome": "Jaragu\u00e1 do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4543, "fields": {"nome": "Jardin\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4544, "fields": {"nome": "Joa\u00e7aba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4545, "fields": {"nome": "Joinville", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4546, "fields": {"nome": "Jos\u00e9 Boiteux", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4547, "fields": {"nome": "Jupi\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4548, "fields": {"nome": "Lacerd\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4549, "fields": {"nome": "Lages", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4550, "fields": {"nome": "Laguna", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4551, "fields": {"nome": "Lajeado Grande", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4552, "fields": {"nome": "Laurentino", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4553, "fields": {"nome": "Lauro Muller", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4554, "fields": {"nome": "Lebon R\u00e9gis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4555, "fields": {"nome": "Leoberto Leal", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4556, "fields": {"nome": "Lind\u00f3ia do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4557, "fields": {"nome": "Lontras", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4558, "fields": {"nome": "Luiz Alves", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4559, "fields": {"nome": "Luzerna", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4560, "fields": {"nome": "Macieira", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4561, "fields": {"nome": "Mafra", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4562, "fields": {"nome": "Major Gercino", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4563, "fields": {"nome": "Major Vieira", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4564, "fields": {"nome": "Maracaj\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4565, "fields": {"nome": "Maravilha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4566, "fields": {"nome": "Marema", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4567, "fields": {"nome": "Massaranduba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4568, "fields": {"nome": "Matos Costa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4569, "fields": {"nome": "Meleiro", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4570, "fields": {"nome": "Mirim Doce", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4571, "fields": {"nome": "Modelo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4572, "fields": {"nome": "Monda\u00ed", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4573, "fields": {"nome": "Monte Carlo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4574, "fields": {"nome": "Monte Castelo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4575, "fields": {"nome": "Morro da Fuma\u00e7a", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4576, "fields": {"nome": "Morro Grande", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4577, "fields": {"nome": "Navegantes", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4578, "fields": {"nome": "Nova Erechim", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4579, "fields": {"nome": "Nova Itaberaba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4580, "fields": {"nome": "Nova Trento", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4581, "fields": {"nome": "Nova Veneza", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4582, "fields": {"nome": "Novo Horizonte", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4583, "fields": {"nome": "Orleans", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4584, "fields": {"nome": "Otac\u00edlio Costa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4585, "fields": {"nome": "Ouro", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4586, "fields": {"nome": "Ouro Verde", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4587, "fields": {"nome": "Paial", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4588, "fields": {"nome": "Painel", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4589, "fields": {"nome": "Palho\u00e7a", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4590, "fields": {"nome": "Palma Sola", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4591, "fields": {"nome": "Palmeira", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4592, "fields": {"nome": "Palmitos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4593, "fields": {"nome": "Papanduva", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4594, "fields": {"nome": "Para\u00edso", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4595, "fields": {"nome": "Passo de Torres", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4596, "fields": {"nome": "Passos Maia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4597, "fields": {"nome": "Paulo Lopes", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4598, "fields": {"nome": "Pedras Grandes", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4599, "fields": {"nome": "Penha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4600, "fields": {"nome": "Peritiba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4601, "fields": {"nome": "Petrol\u00e2ndia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4602, "fields": {"nome": "Pi\u00e7arras", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4603, "fields": {"nome": "Pinhalzinho", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4604, "fields": {"nome": "Pinheiro Preto", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4605, "fields": {"nome": "Piratuba", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4606, "fields": {"nome": "Planalto Alegre", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4607, "fields": {"nome": "Pomerode", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4608, "fields": {"nome": "Ponte Alta", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4609, "fields": {"nome": "Ponte Alta do Norte", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4610, "fields": {"nome": "Ponte Serrada", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4611, "fields": {"nome": "Porto Belo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4612, "fields": {"nome": "Porto Uni\u00e3o", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4613, "fields": {"nome": "Pouso Redondo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4614, "fields": {"nome": "Praia Grande", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4615, "fields": {"nome": "Presidente Castelo Branco", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4616, "fields": {"nome": "Presidente Get\u00falio", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4617, "fields": {"nome": "Presidente Nereu", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4618, "fields": {"nome": "Princesa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4619, "fields": {"nome": "Quilombo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4620, "fields": {"nome": "Rancho Queimado", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4621, "fields": {"nome": "Rio das Antas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4622, "fields": {"nome": "Rio do Campo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4623, "fields": {"nome": "Rio do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4624, "fields": {"nome": "Rio do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4625, "fields": {"nome": "Rio dos Cedros", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4626, "fields": {"nome": "Rio Fortuna", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4627, "fields": {"nome": "Rio Negrinho", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4628, "fields": {"nome": "Rio Rufino", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4629, "fields": {"nome": "Riqueza", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4630, "fields": {"nome": "Rodeio", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4631, "fields": {"nome": "Romel\u00e2ndia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4632, "fields": {"nome": "Salete", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4633, "fields": {"nome": "Saltinho", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4634, "fields": {"nome": "Salto Veloso", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4635, "fields": {"nome": "Sang\u00e3o", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4636, "fields": {"nome": "Santa Cec\u00edlia", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4637, "fields": {"nome": "Santa Helena", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4638, "fields": {"nome": "Santa Rosa de Lima", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4639, "fields": {"nome": "Santa Rosa do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4640, "fields": {"nome": "Santa Terezinha", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4641, "fields": {"nome": "Santa Terezinha do Progresso", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4642, "fields": {"nome": "Santiago do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4643, "fields": {"nome": "Santo Amaro da Imperatriz", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4644, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4645, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bernardino", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4646, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bonif\u00e1cio", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4647, "fields": {"nome": "S\u00e3o Carlos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4648, "fields": {"nome": "S\u00e3o Cristov\u00e3o do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4649, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4650, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4651, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o Batista", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4652, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Itaperi\u00fa", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4653, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4654, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4655, "fields": {"nome": "S\u00e3o Joaquim", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4656, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4657, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4658, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4659, "fields": {"nome": "S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4660, "fields": {"nome": "S\u00e3o Ludgero", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4661, "fields": {"nome": "S\u00e3o Martinho", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4662, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel da Boa Vista", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4663, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4664, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4665, "fields": {"nome": "Saudades", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4666, "fields": {"nome": "Schroeder", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4667, "fields": {"nome": "Seara", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4668, "fields": {"nome": "Serra Alta", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4669, "fields": {"nome": "Sider\u00f3polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4670, "fields": {"nome": "Sombrio", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4671, "fields": {"nome": "Sul Brasil", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4672, "fields": {"nome": "Tai\u00f3", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4673, "fields": {"nome": "Tangar\u00e1", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4674, "fields": {"nome": "Tigrinhos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4675, "fields": {"nome": "Tijucas", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4676, "fields": {"nome": "Timb\u00e9 do Sul", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4677, "fields": {"nome": "Timb\u00f3", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4678, "fields": {"nome": "Timb\u00f3 Grande", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4679, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Barras", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4680, "fields": {"nome": "Treviso", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4681, "fields": {"nome": "Treze de Maio", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4682, "fields": {"nome": "Treze T\u00edlias", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4683, "fields": {"nome": "Trombudo Central", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4684, "fields": {"nome": "Tubar\u00e3o", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4685, "fields": {"nome": "Tun\u00e1polis", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4686, "fields": {"nome": "Turvo", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4687, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o do Oeste", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4688, "fields": {"nome": "Urubici", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4689, "fields": {"nome": "Urupema", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4690, "fields": {"nome": "Urussanga", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4691, "fields": {"nome": "Varge\u00e3o", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4692, "fields": {"nome": "Vargem", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4693, "fields": {"nome": "Vargem Bonita", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4694, "fields": {"nome": "Vidal Ramos", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4695, "fields": {"nome": "Videira", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4696, "fields": {"nome": "Vitor Meireles", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4697, "fields": {"nome": "Witmarsum", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4698, "fields": {"nome": "Xanxer\u00ea", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4699, "fields": {"nome": "Xavantina", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4700, "fields": {"nome": "Xaxim", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4701, "fields": {"nome": "Zort\u00e9a", "estado": "SC"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4702, "fields": {"nome": "Amparo de S\u00e3o Francisco", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4703, "fields": {"nome": "Aquidab\u00e3", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4704, "fields": {"nome": "Aracaju", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4705, "fields": {"nome": "Arau\u00e1", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4706, "fields": {"nome": "Areia Branca", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4707, "fields": {"nome": "Barra dos Coqueiros", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4708, "fields": {"nome": "Boquim", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4709, "fields": {"nome": "Brejo Grande", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4710, "fields": {"nome": "Campo do Brito", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4711, "fields": {"nome": "Canhoba", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4712, "fields": {"nome": "Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4713, "fields": {"nome": "Capela", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4714, "fields": {"nome": "Carira", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4715, "fields": {"nome": "Carm\u00f3polis", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4716, "fields": {"nome": "Cedro de S\u00e3o Jo\u00e3o", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4717, "fields": {"nome": "Cristin\u00e1polis", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4718, "fields": {"nome": "Cumbe", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4719, "fields": {"nome": "Divina Pastora", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4720, "fields": {"nome": "Est\u00e2ncia", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4721, "fields": {"nome": "Feira Nova", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4722, "fields": {"nome": "Frei Paulo", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4723, "fields": {"nome": "Gararu", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4724, "fields": {"nome": "General Maynard", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4725, "fields": {"nome": "Gracho Cardoso", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4726, "fields": {"nome": "Ilha das Flores", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4727, "fields": {"nome": "Indiaroba", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4728, "fields": {"nome": "Itabaiana", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4729, "fields": {"nome": "Itabaianinha", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4730, "fields": {"nome": "Itabi", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4731, "fields": {"nome": "Itaporanga d'Ajuda", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4732, "fields": {"nome": "Japaratuba", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4733, "fields": {"nome": "Japoat\u00e3", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4734, "fields": {"nome": "Lagarto", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4735, "fields": {"nome": "Laranjeiras", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4736, "fields": {"nome": "Macambira", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4737, "fields": {"nome": "Malhada dos Bois", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4738, "fields": {"nome": "Malhador", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4739, "fields": {"nome": "Maruim", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4740, "fields": {"nome": "Moita Bonita", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4741, "fields": {"nome": "Monte Alegre de Sergipe", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4742, "fields": {"nome": "Muribeca", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4743, "fields": {"nome": "Ne\u00f3polis", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4744, "fields": {"nome": "Nossa Senhora Aparecida", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4745, "fields": {"nome": "Nossa Senhora da Gl\u00f3ria", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4746, "fields": {"nome": "Nossa Senhora das Dores", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4747, "fields": {"nome": "Nossa Senhora de Lourdes", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4748, "fields": {"nome": "Nossa Senhora do Socorro", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4749, "fields": {"nome": "Pacatuba", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4750, "fields": {"nome": "Pedra Mole", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4751, "fields": {"nome": "Pedrinhas", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4752, "fields": {"nome": "Pinh\u00e3o", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4753, "fields": {"nome": "Pirambu", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4754, "fields": {"nome": "Po\u00e7o Redondo", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4755, "fields": {"nome": "Po\u00e7o Verde", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4756, "fields": {"nome": "Porto da Folha", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4757, "fields": {"nome": "Propri\u00e1", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4758, "fields": {"nome": "Riach\u00e3o do Dantas", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4759, "fields": {"nome": "Riachuelo", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4760, "fields": {"nome": "Ribeir\u00f3polis", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4761, "fields": {"nome": "Ros\u00e1rio do Catete", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4762, "fields": {"nome": "Salgado", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4763, "fields": {"nome": "Santa Luzia do Itanhy", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4764, "fields": {"nome": "Santa Rosa de Lima", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4765, "fields": {"nome": "Santana do S\u00e3o Francisco", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4766, "fields": {"nome": "Santo Amaro das Brotas", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4767, "fields": {"nome": "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4768, "fields": {"nome": "S\u00e3o Domingos", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4769, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4770, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Aleixo", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4771, "fields": {"nome": "Sim\u00e3o Dias", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4772, "fields": {"nome": "Siriri", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4773, "fields": {"nome": "Telha", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4774, "fields": {"nome": "Tobias Barreto", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4775, "fields": {"nome": "Tomar do Geru", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4776, "fields": {"nome": "Umba\u00faba", "estado": "SE"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4777, "fields": {"nome": "Adamantina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4778, "fields": {"nome": "Adolfo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4779, "fields": {"nome": "Agua\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4780, "fields": {"nome": "\u00c1guas da Prata", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4781, "fields": {"nome": "\u00c1guas de Lind\u00f3ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4782, "fields": {"nome": "\u00c1guas de Santa B\u00e1rbara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4783, "fields": {"nome": "\u00c1guas de S\u00e3o Pedro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4784, "fields": {"nome": "Agudos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4785, "fields": {"nome": "Alambari", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4786, "fields": {"nome": "Alfredo Marcondes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4787, "fields": {"nome": "Altair", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4788, "fields": {"nome": "Altin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4789, "fields": {"nome": "Alto Alegre", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4790, "fields": {"nome": "Alum\u00ednio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4791, "fields": {"nome": "\u00c1lvares Florence", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4792, "fields": {"nome": "\u00c1lvares Machado", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4793, "fields": {"nome": "\u00c1lvaro de Carvalho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4794, "fields": {"nome": "Alvinl\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4795, "fields": {"nome": "Americana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4796, "fields": {"nome": "Am\u00e9rico Brasiliense", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4797, "fields": {"nome": "Am\u00e9rico de Campos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4798, "fields": {"nome": "Amparo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4799, "fields": {"nome": "Anal\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4800, "fields": {"nome": "Andradina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4801, "fields": {"nome": "Angatuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4802, "fields": {"nome": "Anhembi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4803, "fields": {"nome": "Anhumas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4804, "fields": {"nome": "Aparecida", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4805, "fields": {"nome": "Aparecida d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4806, "fields": {"nome": "Apia\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4807, "fields": {"nome": "Ara\u00e7ariguama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4808, "fields": {"nome": "Ara\u00e7atuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4809, "fields": {"nome": "Ara\u00e7oiaba da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4810, "fields": {"nome": "Aramina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4811, "fields": {"nome": "Arandu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4812, "fields": {"nome": "Arape\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4813, "fields": {"nome": "Araraquara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4814, "fields": {"nome": "Araras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4815, "fields": {"nome": "Arco-\u00cdris", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4816, "fields": {"nome": "Arealva", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4817, "fields": {"nome": "Areias", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4818, "fields": {"nome": "Arei\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4819, "fields": {"nome": "Ariranha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4820, "fields": {"nome": "Artur Nogueira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4821, "fields": {"nome": "Aruj\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4822, "fields": {"nome": "Asp\u00e1sia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4823, "fields": {"nome": "Assis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4824, "fields": {"nome": "Atibaia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4825, "fields": {"nome": "Auriflama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4826, "fields": {"nome": "Ava\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4827, "fields": {"nome": "Avanhandava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4828, "fields": {"nome": "Avar\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4829, "fields": {"nome": "Bady Bassitt", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4830, "fields": {"nome": "Balbinos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4831, "fields": {"nome": "B\u00e1lsamo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4832, "fields": {"nome": "Bananal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4833, "fields": {"nome": "Bar\u00e3o de Antonina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4834, "fields": {"nome": "Barbosa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4835, "fields": {"nome": "Bariri", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4836, "fields": {"nome": "Barra Bonita", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4837, "fields": {"nome": "Barra do Chap\u00e9u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4838, "fields": {"nome": "Barra do Turvo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4839, "fields": {"nome": "Barretos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4840, "fields": {"nome": "Barrinha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4841, "fields": {"nome": "Barueri", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4842, "fields": {"nome": "Bastos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4843, "fields": {"nome": "Batatais", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4844, "fields": {"nome": "Bauru", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4845, "fields": {"nome": "Bebedouro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4846, "fields": {"nome": "Bento de Abreu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4847, "fields": {"nome": "Bernardino de Campos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4848, "fields": {"nome": "Bertioga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4849, "fields": {"nome": "Bilac", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4850, "fields": {"nome": "Birigui", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4851, "fields": {"nome": "Biritiba-Mirim", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4852, "fields": {"nome": "Boa Esperan\u00e7a do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4853, "fields": {"nome": "Bocaina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4854, "fields": {"nome": "Bofete", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4855, "fields": {"nome": "Boituva", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4856, "fields": {"nome": "Bom Jesus dos Perd\u00f5es", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4857, "fields": {"nome": "Bom Sucesso de Itarar\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4858, "fields": {"nome": "Bor\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4859, "fields": {"nome": "Borac\u00e9ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4860, "fields": {"nome": "Borborema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4861, "fields": {"nome": "Borebi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4862, "fields": {"nome": "Botucatu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4863, "fields": {"nome": "Bragan\u00e7a Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4864, "fields": {"nome": "Bra\u00fana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4865, "fields": {"nome": "Brejo Alegre", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4866, "fields": {"nome": "Brodowski", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4867, "fields": {"nome": "Brotas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4868, "fields": {"nome": "Buri", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4869, "fields": {"nome": "Buritama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4870, "fields": {"nome": "Buritizal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4871, "fields": {"nome": "Cabr\u00e1lia Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4872, "fields": {"nome": "Cabre\u00fava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4873, "fields": {"nome": "Ca\u00e7apava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4874, "fields": {"nome": "Cachoeira Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4875, "fields": {"nome": "Caconde", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4876, "fields": {"nome": "Cafel\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4877, "fields": {"nome": "Caiabu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4878, "fields": {"nome": "Caieiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4879, "fields": {"nome": "Caiu\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4880, "fields": {"nome": "Cajamar", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4881, "fields": {"nome": "Cajati", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4882, "fields": {"nome": "Cajobi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4883, "fields": {"nome": "Cajuru", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4884, "fields": {"nome": "Campina do Monte Alegre", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4885, "fields": {"nome": "Campinas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4886, "fields": {"nome": "Campo Limpo Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4887, "fields": {"nome": "Campos do Jord\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4888, "fields": {"nome": "Campos Novos Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4889, "fields": {"nome": "Canan\u00e9ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4890, "fields": {"nome": "Canas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4891, "fields": {"nome": "C\u00e2ndido Mota", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4892, "fields": {"nome": "C\u00e2ndido Rodrigues", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4893, "fields": {"nome": "Canitar", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4894, "fields": {"nome": "Cap\u00e3o Bonito", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4895, "fields": {"nome": "Capela do Alto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4896, "fields": {"nome": "Capivari", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4897, "fields": {"nome": "Caraguatatuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4898, "fields": {"nome": "Carapicu\u00edba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4899, "fields": {"nome": "Cardoso", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4900, "fields": {"nome": "Casa Branca", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4901, "fields": {"nome": "C\u00e1ssia dos Coqueiros", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4902, "fields": {"nome": "Castilho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4903, "fields": {"nome": "Catanduva", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4904, "fields": {"nome": "Catigu\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4905, "fields": {"nome": "Cedral", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4906, "fields": {"nome": "Cerqueira C\u00e9sar", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4907, "fields": {"nome": "Cerquilho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4908, "fields": {"nome": "Ces\u00e1rio Lange", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4909, "fields": {"nome": "Charqueada", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4910, "fields": {"nome": "Chavantes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4911, "fields": {"nome": "Clementina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4912, "fields": {"nome": "Colina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4913, "fields": {"nome": "Col\u00f4mbia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4914, "fields": {"nome": "Conchal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4915, "fields": {"nome": "Conchas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4916, "fields": {"nome": "Cordeir\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4917, "fields": {"nome": "Coroados", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4918, "fields": {"nome": "Coronel Macedo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4919, "fields": {"nome": "Corumbata\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4920, "fields": {"nome": "Cosm\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4921, "fields": {"nome": "Cosmorama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4922, "fields": {"nome": "Cotia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4923, "fields": {"nome": "Cravinhos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4924, "fields": {"nome": "Cristais Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4925, "fields": {"nome": "Cruz\u00e1lia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4926, "fields": {"nome": "Cruzeiro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4927, "fields": {"nome": "Cubat\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4928, "fields": {"nome": "Cunha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4929, "fields": {"nome": "Descalvado", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4930, "fields": {"nome": "Diadema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4931, "fields": {"nome": "Dirce Reis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4932, "fields": {"nome": "Divinol\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4933, "fields": {"nome": "Dobrada", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4934, "fields": {"nome": "Dois C\u00f3rregos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4935, "fields": {"nome": "Dolcin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4936, "fields": {"nome": "Dourado", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4937, "fields": {"nome": "Dracena", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4938, "fields": {"nome": "Duartina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4939, "fields": {"nome": "Dumont", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4940, "fields": {"nome": "Echapor\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4941, "fields": {"nome": "Eldorado", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4942, "fields": {"nome": "Elias Fausto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4943, "fields": {"nome": "Elisi\u00e1rio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4944, "fields": {"nome": "Emba\u00faba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4945, "fields": {"nome": "Embu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4946, "fields": {"nome": "Embu-Gua\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4947, "fields": {"nome": "Emilian\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4948, "fields": {"nome": "Engenheiro Coelho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4949, "fields": {"nome": "Esp\u00edrito Santo do Pinhal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4950, "fields": {"nome": "Esp\u00edrito Santo do Turvo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4951, "fields": {"nome": "Estiva Gerbi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4952, "fields": {"nome": "Estrela d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4953, "fields": {"nome": "Estrela do Norte", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4954, "fields": {"nome": "Euclides da Cunha Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4955, "fields": {"nome": "Fartura", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4956, "fields": {"nome": "Fernando Prestes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4957, "fields": {"nome": "Fernand\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4958, "fields": {"nome": "Fern\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4959, "fields": {"nome": "Ferraz de Vasconcelos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4960, "fields": {"nome": "Flora Rica", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4961, "fields": {"nome": "Floreal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4962, "fields": {"nome": "Flor\u00ednia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4963, "fields": {"nome": "Fl\u00f3rida Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4964, "fields": {"nome": "Franca", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4965, "fields": {"nome": "Francisco Morato", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4966, "fields": {"nome": "Franco da Rocha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4967, "fields": {"nome": "Gabriel Monteiro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4968, "fields": {"nome": "G\u00e1lia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4969, "fields": {"nome": "Gar\u00e7a", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4970, "fields": {"nome": "Gast\u00e3o Vidigal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4971, "fields": {"nome": "Gavi\u00e3o Peixoto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4972, "fields": {"nome": "General Salgado", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4973, "fields": {"nome": "Getulina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4974, "fields": {"nome": "Glic\u00e9rio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4975, "fields": {"nome": "Guai\u00e7ara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4976, "fields": {"nome": "Guaimb\u00ea", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4977, "fields": {"nome": "Gua\u00edra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4978, "fields": {"nome": "Guapia\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4979, "fields": {"nome": "Guapiara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4980, "fields": {"nome": "Guar\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4981, "fields": {"nome": "Guara\u00e7a\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4982, "fields": {"nome": "Guaraci", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4983, "fields": {"nome": "Guarani d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4984, "fields": {"nome": "Guarant\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4985, "fields": {"nome": "Guararapes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4986, "fields": {"nome": "Guararema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4987, "fields": {"nome": "Guaratinguet\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4988, "fields": {"nome": "Guare\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4989, "fields": {"nome": "Guariba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4990, "fields": {"nome": "Guaruj\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4991, "fields": {"nome": "Guarulhos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4992, "fields": {"nome": "Guatapar\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4993, "fields": {"nome": "Guzol\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4994, "fields": {"nome": "Hercul\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4995, "fields": {"nome": "Holambra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4996, "fields": {"nome": "Hortol\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4997, "fields": {"nome": "Iacanga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4998, "fields": {"nome": "Iacri", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 4999, "fields": {"nome": "Iaras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5000, "fields": {"nome": "Ibat\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5001, "fields": {"nome": "Ibir\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5002, "fields": {"nome": "Ibirarema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5003, "fields": {"nome": "Ibitinga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5004, "fields": {"nome": "Ibi\u00fana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5005, "fields": {"nome": "Ic\u00e9m", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5006, "fields": {"nome": "Iep\u00ea", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5007, "fields": {"nome": "Igara\u00e7u do Tiet\u00ea", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5008, "fields": {"nome": "Igarapava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5009, "fields": {"nome": "Igarat\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5010, "fields": {"nome": "Iguape", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5011, "fields": {"nome": "Ilha Comprida", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5012, "fields": {"nome": "Ilha Solteira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5013, "fields": {"nome": "Ilhabela", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5014, "fields": {"nome": "Indaiatuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5015, "fields": {"nome": "Indiana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5016, "fields": {"nome": "Indiapor\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5017, "fields": {"nome": "In\u00fabia Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5018, "fields": {"nome": "Ipau\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5019, "fields": {"nome": "Iper\u00f3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5020, "fields": {"nome": "Ipe\u00fana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5021, "fields": {"nome": "Ipigu\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5022, "fields": {"nome": "Iporanga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5023, "fields": {"nome": "Ipu\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5024, "fields": {"nome": "Iracem\u00e1polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5025, "fields": {"nome": "Irapu\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5026, "fields": {"nome": "Irapuru", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5027, "fields": {"nome": "Itaber\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5028, "fields": {"nome": "Ita\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5029, "fields": {"nome": "Itajobi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5030, "fields": {"nome": "Itaju", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5031, "fields": {"nome": "Itanha\u00e9m", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5032, "fields": {"nome": "Ita\u00f3ca", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5033, "fields": {"nome": "Itapecerica da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5034, "fields": {"nome": "Itapetininga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5035, "fields": {"nome": "Itapeva", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5036, "fields": {"nome": "Itapevi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5037, "fields": {"nome": "Itapira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5038, "fields": {"nome": "Itapirapu\u00e3 Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5039, "fields": {"nome": "It\u00e1polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5040, "fields": {"nome": "Itaporanga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5041, "fields": {"nome": "Itapu\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5042, "fields": {"nome": "Itapura", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5043, "fields": {"nome": "Itaquaquecetuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5044, "fields": {"nome": "Itarar\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5045, "fields": {"nome": "Itariri", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5046, "fields": {"nome": "Itatiba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5047, "fields": {"nome": "Itatinga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5048, "fields": {"nome": "Itirapina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5049, "fields": {"nome": "Itirapu\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5050, "fields": {"nome": "Itobi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5051, "fields": {"nome": "Itu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5052, "fields": {"nome": "Itupeva", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5053, "fields": {"nome": "Ituverava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5054, "fields": {"nome": "Jaborandi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5055, "fields": {"nome": "Jaboticabal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5056, "fields": {"nome": "Jacare\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5057, "fields": {"nome": "Jaci", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5058, "fields": {"nome": "Jacupiranga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5059, "fields": {"nome": "Jaguari\u00fana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5060, "fields": {"nome": "Jales", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5061, "fields": {"nome": "Jambeiro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5062, "fields": {"nome": "Jandira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5063, "fields": {"nome": "Jardin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5064, "fields": {"nome": "Jarinu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5065, "fields": {"nome": "Ja\u00fa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5066, "fields": {"nome": "Jeriquara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5067, "fields": {"nome": "Joan\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5068, "fields": {"nome": "Jo\u00e3o Ramalho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5069, "fields": {"nome": "Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5070, "fields": {"nome": "J\u00falio Mesquita", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5071, "fields": {"nome": "Jumirim", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5072, "fields": {"nome": "Jundia\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5073, "fields": {"nome": "Junqueir\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5074, "fields": {"nome": "Juqui\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5075, "fields": {"nome": "Juquitiba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5076, "fields": {"nome": "Lagoinha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5077, "fields": {"nome": "Laranjal Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5078, "fields": {"nome": "Lav\u00ednia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5079, "fields": {"nome": "Lavrinhas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5080, "fields": {"nome": "Leme", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5081, "fields": {"nome": "Len\u00e7\u00f3is Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5082, "fields": {"nome": "Limeira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5083, "fields": {"nome": "Lind\u00f3ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5084, "fields": {"nome": "Lins", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5085, "fields": {"nome": "Lorena", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5086, "fields": {"nome": "Lourdes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5087, "fields": {"nome": "Louveira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5088, "fields": {"nome": "Luc\u00e9lia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5089, "fields": {"nome": "Lucian\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5090, "fields": {"nome": "Lu\u00eds Ant\u00f4nio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5091, "fields": {"nome": "Luizi\u00e2nia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5092, "fields": {"nome": "Lup\u00e9rcio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5093, "fields": {"nome": "Lut\u00e9cia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5094, "fields": {"nome": "Macatuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5095, "fields": {"nome": "Macaubal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5096, "fields": {"nome": "Maced\u00f4nia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5097, "fields": {"nome": "Magda", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5098, "fields": {"nome": "Mairinque", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5099, "fields": {"nome": "Mairipor\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5100, "fields": {"nome": "Manduri", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5101, "fields": {"nome": "Marab\u00e1 Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5102, "fields": {"nome": "Maraca\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5103, "fields": {"nome": "Marapoama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5104, "fields": {"nome": "Mari\u00e1polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5105, "fields": {"nome": "Mar\u00edlia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5106, "fields": {"nome": "Marin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5107, "fields": {"nome": "Martin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5108, "fields": {"nome": "Mat\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5109, "fields": {"nome": "Mau\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5110, "fields": {"nome": "Mendon\u00e7a", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5111, "fields": {"nome": "Meridiano", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5112, "fields": {"nome": "Mes\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5113, "fields": {"nome": "Miguel\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5114, "fields": {"nome": "Mineiros do Tiet\u00ea", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5115, "fields": {"nome": "Mira Estrela", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5116, "fields": {"nome": "Miracatu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5117, "fields": {"nome": "Mirand\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5118, "fields": {"nome": "Mirante do Paranapanema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5119, "fields": {"nome": "Mirassol", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5120, "fields": {"nome": "Mirassol\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5121, "fields": {"nome": "Mococa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5122, "fields": {"nome": "Mogi das Cruzes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5123, "fields": {"nome": "Mogi-Gua\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5124, "fields": {"nome": "Mogi-Mirim", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5125, "fields": {"nome": "Mombuca", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5126, "fields": {"nome": "Mon\u00e7\u00f5es", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5127, "fields": {"nome": "Mongagu\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5128, "fields": {"nome": "Monte Alegre do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5129, "fields": {"nome": "Monte Alto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5130, "fields": {"nome": "Monte Apraz\u00edvel", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5131, "fields": {"nome": "Monte Azul Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5132, "fields": {"nome": "Monte Castelo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5133, "fields": {"nome": "Monte Mor", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5134, "fields": {"nome": "Monteiro Lobato", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5135, "fields": {"nome": "Morro Agudo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5136, "fields": {"nome": "Morungaba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5137, "fields": {"nome": "Motuca", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5138, "fields": {"nome": "Murutinga do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5139, "fields": {"nome": "Nantes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5140, "fields": {"nome": "Narandiba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5141, "fields": {"nome": "Natividade da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5142, "fields": {"nome": "Nazar\u00e9 Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5143, "fields": {"nome": "Neves Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5144, "fields": {"nome": "Nhandeara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5145, "fields": {"nome": "Nipo\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5146, "fields": {"nome": "Nova Alian\u00e7a", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5147, "fields": {"nome": "Nova Campina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5148, "fields": {"nome": "Nova Cana\u00e3 Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5149, "fields": {"nome": "Nova Castilho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5150, "fields": {"nome": "Nova Europa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5151, "fields": {"nome": "Nova Granada", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5152, "fields": {"nome": "Nova Guataporanga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5153, "fields": {"nome": "Nova Independ\u00eancia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5154, "fields": {"nome": "Nova Luzit\u00e2nia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5155, "fields": {"nome": "Nova Odessa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5156, "fields": {"nome": "Novais", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5157, "fields": {"nome": "Novo Horizonte", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5158, "fields": {"nome": "Nuporanga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5159, "fields": {"nome": "Ocau\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5160, "fields": {"nome": "\u00d3leo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5161, "fields": {"nome": "Ol\u00edmpia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5162, "fields": {"nome": "Onda Verde", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5163, "fields": {"nome": "Oriente", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5164, "fields": {"nome": "Orindi\u00fava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5165, "fields": {"nome": "Orl\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5166, "fields": {"nome": "Osasco", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5167, "fields": {"nome": "Oscar Bressane", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5168, "fields": {"nome": "Osvaldo Cruz", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5169, "fields": {"nome": "Ourinhos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5170, "fields": {"nome": "Ouro Verde", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5171, "fields": {"nome": "Ouroeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5172, "fields": {"nome": "Pacaembu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5173, "fields": {"nome": "Palestina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5174, "fields": {"nome": "Palmares Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5175, "fields": {"nome": "Palmeira d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5176, "fields": {"nome": "Palmital", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5177, "fields": {"nome": "Panorama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5178, "fields": {"nome": "Paragua\u00e7u Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5179, "fields": {"nome": "Paraibuna", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5180, "fields": {"nome": "Para\u00edso", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5181, "fields": {"nome": "Paranapanema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5182, "fields": {"nome": "Paranapu\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5183, "fields": {"nome": "Parapu\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5184, "fields": {"nome": "Pardinho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5185, "fields": {"nome": "Pariquera-A\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5186, "fields": {"nome": "Parisi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5187, "fields": {"nome": "Patroc\u00ednio Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5188, "fields": {"nome": "Paulic\u00e9ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5189, "fields": {"nome": "Paul\u00ednia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5190, "fields": {"nome": "Paulist\u00e2nia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5191, "fields": {"nome": "Paulo de Faria", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5192, "fields": {"nome": "Pederneiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5193, "fields": {"nome": "Pedra Bela", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5194, "fields": {"nome": "Pedran\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5195, "fields": {"nome": "Pedregulho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5196, "fields": {"nome": "Pedreira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5197, "fields": {"nome": "Pedrinhas Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5198, "fields": {"nome": "Pedro de Toledo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5199, "fields": {"nome": "Pen\u00e1polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5200, "fields": {"nome": "Pereira Barreto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5201, "fields": {"nome": "Pereiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5202, "fields": {"nome": "Peru\u00edbe", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5203, "fields": {"nome": "Piacatu", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5204, "fields": {"nome": "Piedade", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5205, "fields": {"nome": "Pilar do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5206, "fields": {"nome": "Pindamonhangaba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5207, "fields": {"nome": "Pindorama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5208, "fields": {"nome": "Pinhalzinho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5209, "fields": {"nome": "Piquerobi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5210, "fields": {"nome": "Piquete", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5211, "fields": {"nome": "Piracaia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5212, "fields": {"nome": "Piracicaba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5213, "fields": {"nome": "Piraju", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5214, "fields": {"nome": "Piraju\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5215, "fields": {"nome": "Pirangi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5216, "fields": {"nome": "Pirapora do Bom Jesus", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5217, "fields": {"nome": "Pirapozinho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5218, "fields": {"nome": "Pirassununga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5219, "fields": {"nome": "Piratininga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5220, "fields": {"nome": "Pitangueiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5221, "fields": {"nome": "Planalto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5222, "fields": {"nome": "Platina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5223, "fields": {"nome": "Po\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5224, "fields": {"nome": "Poloni", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5225, "fields": {"nome": "Pomp\u00e9ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5226, "fields": {"nome": "Ponga\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5227, "fields": {"nome": "Pontal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5228, "fields": {"nome": "Pontalinda", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5229, "fields": {"nome": "Pontes Gestal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5230, "fields": {"nome": "Populina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5231, "fields": {"nome": "Porangaba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5232, "fields": {"nome": "Porto Feliz", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5233, "fields": {"nome": "Porto Ferreira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5234, "fields": {"nome": "Potim", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5235, "fields": {"nome": "Potirendaba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5236, "fields": {"nome": "Pracinha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5237, "fields": {"nome": "Prad\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5238, "fields": {"nome": "Praia Grande", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5239, "fields": {"nome": "Prat\u00e2nia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5240, "fields": {"nome": "Presidente Alves", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5241, "fields": {"nome": "Presidente Bernardes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5242, "fields": {"nome": "Presidente Epit\u00e1cio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5243, "fields": {"nome": "Presidente Prudente", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5244, "fields": {"nome": "Presidente Venceslau", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5245, "fields": {"nome": "Promiss\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5246, "fields": {"nome": "Quadra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5247, "fields": {"nome": "Quat\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5248, "fields": {"nome": "Queiroz", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5249, "fields": {"nome": "Queluz", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5250, "fields": {"nome": "Quintana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5251, "fields": {"nome": "Rafard", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5252, "fields": {"nome": "Rancharia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5253, "fields": {"nome": "Reden\u00e7\u00e3o da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5254, "fields": {"nome": "Regente Feij\u00f3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5255, "fields": {"nome": "Regin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5256, "fields": {"nome": "Registro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5257, "fields": {"nome": "Restinga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5258, "fields": {"nome": "Ribeira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5259, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Bonito", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5260, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Branco", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5261, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Corrente", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5262, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5263, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o dos \u00cdndios", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5264, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Grande", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5265, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Pires", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5266, "fields": {"nome": "Ribeir\u00e3o Preto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5267, "fields": {"nome": "Rifaina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5268, "fields": {"nome": "Rinc\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5269, "fields": {"nome": "Rin\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5270, "fields": {"nome": "Rio Claro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5271, "fields": {"nome": "Rio das Pedras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5272, "fields": {"nome": "Rio Grande da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5273, "fields": {"nome": "Riol\u00e2ndia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5274, "fields": {"nome": "Riversul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5275, "fields": {"nome": "Rosana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5276, "fields": {"nome": "Roseira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5277, "fields": {"nome": "Rubi\u00e1cea", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5278, "fields": {"nome": "Rubin\u00e9ia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5279, "fields": {"nome": "Sabino", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5280, "fields": {"nome": "Sagres", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5281, "fields": {"nome": "Sales", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5282, "fields": {"nome": "Sales Oliveira", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5283, "fields": {"nome": "Sales\u00f3polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5284, "fields": {"nome": "Salmour\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5285, "fields": {"nome": "Saltinho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5286, "fields": {"nome": "Salto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5287, "fields": {"nome": "Salto de Pirapora", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5288, "fields": {"nome": "Salto Grande", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5289, "fields": {"nome": "Sandovalina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5290, "fields": {"nome": "Santa Ad\u00e9lia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5291, "fields": {"nome": "Santa Albertina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5292, "fields": {"nome": "Santa B\u00e1rbara d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5293, "fields": {"nome": "Santa Branca", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5294, "fields": {"nome": "Santa Clara d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5295, "fields": {"nome": "Santa Cruz da Concei\u00e7\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5296, "fields": {"nome": "Santa Cruz da Esperan\u00e7a", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5297, "fields": {"nome": "Santa Cruz das Palmeiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5298, "fields": {"nome": "Santa Cruz do Rio Pardo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5299, "fields": {"nome": "Santa Ernestina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5300, "fields": {"nome": "Santa F\u00e9 do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5301, "fields": {"nome": "Santa Gertrudes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5302, "fields": {"nome": "Santa Isabel", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5303, "fields": {"nome": "Santa L\u00facia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5304, "fields": {"nome": "Santa Maria da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5305, "fields": {"nome": "Santa Mercedes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5306, "fields": {"nome": "Santa Rita d'Oeste", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5307, "fields": {"nome": "Santa Rita do Passa Quatro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5308, "fields": {"nome": "Santa Rosa de Viterbo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5309, "fields": {"nome": "Santa Salete", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5310, "fields": {"nome": "Santana da Ponte Pensa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5311, "fields": {"nome": "Santana de Parna\u00edba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5312, "fields": {"nome": "Santo Anast\u00e1cio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5313, "fields": {"nome": "Santo Andr\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5314, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio da Alegria", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5315, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio de Posse", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5316, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Aracangu\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5317, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Jardim", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5318, "fields": {"nome": "Santo Ant\u00f4nio do Pinhal", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5319, "fields": {"nome": "Santo Expedito", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5320, "fields": {"nome": "Sant\u00f3polis do Aguape\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5321, "fields": {"nome": "Santos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5322, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5323, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bernardo do Campo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5324, "fields": {"nome": "S\u00e3o Caetano do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5325, "fields": {"nome": "S\u00e3o Carlos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5326, "fields": {"nome": "S\u00e3o Francisco", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5327, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5328, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o das Duas Pontes", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5329, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o de Iracema", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5330, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jo\u00e3o do Pau d'Alho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5331, "fields": {"nome": "S\u00e3o Joaquim da Barra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5332, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 da Bela Vista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5333, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreiro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5334, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5335, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5336, "fields": {"nome": "S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5337, "fields": {"nome": "S\u00e3o Louren\u00e7o da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5338, "fields": {"nome": "S\u00e3o Lu\u00eds do Paraitinga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5339, "fields": {"nome": "S\u00e3o Manuel", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5340, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel Arcanjo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5341, "fields": {"nome": "S\u00e3o Paulo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5342, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5343, "fields": {"nome": "S\u00e3o Pedro do Turvo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5344, "fields": {"nome": "S\u00e3o Roque", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5345, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5346, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o da Grama", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5347, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sim\u00e3o", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5348, "fields": {"nome": "S\u00e3o Vicente", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5349, "fields": {"nome": "Sarapu\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5350, "fields": {"nome": "Sarutai\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5351, "fields": {"nome": "Sebastian\u00f3polis do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5352, "fields": {"nome": "Serra Azul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5353, "fields": {"nome": "Serra Negra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5354, "fields": {"nome": "Serrana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5355, "fields": {"nome": "Sert\u00e3ozinho", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5356, "fields": {"nome": "Sete Barras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5357, "fields": {"nome": "Sever\u00ednia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5358, "fields": {"nome": "Silveiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5359, "fields": {"nome": "Socorro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5360, "fields": {"nome": "Sorocaba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5361, "fields": {"nome": "Sud Mennucci", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5362, "fields": {"nome": "Sumar\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5363, "fields": {"nome": "Suzan\u00e1polis", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5364, "fields": {"nome": "Suzano", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5365, "fields": {"nome": "Tabapu\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5366, "fields": {"nome": "Tabatinga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5367, "fields": {"nome": "Tabo\u00e3o da Serra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5368, "fields": {"nome": "Taciba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5369, "fields": {"nome": "Tagua\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5370, "fields": {"nome": "Taia\u00e7u", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5371, "fields": {"nome": "Tai\u00fava", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5372, "fields": {"nome": "Tamba\u00fa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5373, "fields": {"nome": "Tanabi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5374, "fields": {"nome": "Tapira\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5375, "fields": {"nome": "Tapiratiba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5376, "fields": {"nome": "Taquaral", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5377, "fields": {"nome": "Taquaritinga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5378, "fields": {"nome": "Taquarituba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5379, "fields": {"nome": "Taquariva\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5380, "fields": {"nome": "Tarabai", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5381, "fields": {"nome": "Tarum\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5382, "fields": {"nome": "Tatu\u00ed", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5383, "fields": {"nome": "Taubat\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5384, "fields": {"nome": "Tejup\u00e1", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5385, "fields": {"nome": "Teodoro Sampaio", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5386, "fields": {"nome": "Terra Roxa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5387, "fields": {"nome": "Tiet\u00ea", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5388, "fields": {"nome": "Timburi", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5389, "fields": {"nome": "Torre de Pedra", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5390, "fields": {"nome": "Torrinha", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5391, "fields": {"nome": "Trabiju", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5392, "fields": {"nome": "Trememb\u00e9", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5393, "fields": {"nome": "Tr\u00eas Fronteiras", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5394, "fields": {"nome": "Tuiuti", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5395, "fields": {"nome": "Tup\u00e3", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5396, "fields": {"nome": "Tupi Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5397, "fields": {"nome": "Turi\u00faba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5398, "fields": {"nome": "Turmalina", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5399, "fields": {"nome": "Ubarana", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5400, "fields": {"nome": "Ubatuba", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5401, "fields": {"nome": "Ubirajara", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5402, "fields": {"nome": "Uchoa", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5403, "fields": {"nome": "Uni\u00e3o Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5404, "fields": {"nome": "Ur\u00e2nia", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5405, "fields": {"nome": "Uru", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5406, "fields": {"nome": "Urup\u00eas", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5407, "fields": {"nome": "Valentim Gentil", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5408, "fields": {"nome": "Valinhos", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5409, "fields": {"nome": "Valpara\u00edso", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5410, "fields": {"nome": "Vargem", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5411, "fields": {"nome": "Vargem Grande do Sul", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5412, "fields": {"nome": "Vargem Grande Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5413, "fields": {"nome": "V\u00e1rzea Paulista", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5414, "fields": {"nome": "Vera Cruz", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5415, "fields": {"nome": "Vinhedo", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5416, "fields": {"nome": "Viradouro", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5417, "fields": {"nome": "Vista Alegre do Alto", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5418, "fields": {"nome": "Vit\u00f3ria Brasil", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5419, "fields": {"nome": "Votorantim", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5420, "fields": {"nome": "Votuporanga", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5421, "fields": {"nome": "Zacarias", "estado": "SP"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5422, "fields": {"nome": "Abreul\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5423, "fields": {"nome": "Aguiarn\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5424, "fields": {"nome": "Alian\u00e7a do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5425, "fields": {"nome": "Almas", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5426, "fields": {"nome": "Alvorada", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5427, "fields": {"nome": "Anan\u00e1s", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5428, "fields": {"nome": "Angico", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5429, "fields": {"nome": "Aparecida do Rio Negro", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5430, "fields": {"nome": "Aragominas", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5431, "fields": {"nome": "Araguacema", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5432, "fields": {"nome": "Aragua\u00e7u", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5433, "fields": {"nome": "Aragua\u00edna", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5434, "fields": {"nome": "Araguan\u00e3", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5435, "fields": {"nome": "Araguatins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5436, "fields": {"nome": "Arapoema", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5437, "fields": {"nome": "Arraias", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5438, "fields": {"nome": "Augustin\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5439, "fields": {"nome": "Aurora do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5440, "fields": {"nome": "Axix\u00e1 do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5441, "fields": {"nome": "Baba\u00e7ul\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5442, "fields": {"nome": "Bandeirantes do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5443, "fields": {"nome": "Barra do Ouro", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5444, "fields": {"nome": "Barrol\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5445, "fields": {"nome": "Bernardo Say\u00e3o", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5446, "fields": {"nome": "Bom Jesus do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5447, "fields": {"nome": "Brasil\u00e2ndia do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5448, "fields": {"nome": "Brejinho de Nazar\u00e9", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5449, "fields": {"nome": "Buriti do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5450, "fields": {"nome": "Cachoeirinha", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5451, "fields": {"nome": "Campos Lindos", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5452, "fields": {"nome": "Cariri do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5453, "fields": {"nome": "Carmol\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5454, "fields": {"nome": "Carrasco Bonito", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5455, "fields": {"nome": "Caseara", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5456, "fields": {"nome": "Centen\u00e1rio", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5457, "fields": {"nome": "Chapada da Natividade", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5458, "fields": {"nome": "Chapada de Areia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5459, "fields": {"nome": "Colinas do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5460, "fields": {"nome": "Colm\u00e9ia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5461, "fields": {"nome": "Combinado", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5462, "fields": {"nome": "Concei\u00e7\u00e3o do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5463, "fields": {"nome": "Couto de Magalh\u00e3es", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5464, "fields": {"nome": "Cristal\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5465, "fields": {"nome": "Crix\u00e1s do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5466, "fields": {"nome": "Darcin\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5467, "fields": {"nome": "Dian\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5468, "fields": {"nome": "Divin\u00f3polis do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5469, "fields": {"nome": "Dois Irm\u00e3os do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5470, "fields": {"nome": "Duer\u00e9", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5471, "fields": {"nome": "Esperantina", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5472, "fields": {"nome": "F\u00e1tima", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5473, "fields": {"nome": "Figueir\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5474, "fields": {"nome": "Filad\u00e9lfia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5475, "fields": {"nome": "Formoso do Araguaia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5476, "fields": {"nome": "Fortaleza do Taboc\u00e3o", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5477, "fields": {"nome": "Goianorte", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5478, "fields": {"nome": "Goiatins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5479, "fields": {"nome": "Guara\u00ed", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5480, "fields": {"nome": "Gurupi", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5481, "fields": {"nome": "Ipueiras", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5482, "fields": {"nome": "Itacaj\u00e1", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5483, "fields": {"nome": "Itaguatins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5484, "fields": {"nome": "Itapiratins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5485, "fields": {"nome": "Itapor\u00e3 do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5486, "fields": {"nome": "Ja\u00fa do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5487, "fields": {"nome": "Juarina", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5488, "fields": {"nome": "Lagoa da Confus\u00e3o", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5489, "fields": {"nome": "Lagoa do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5490, "fields": {"nome": "Lajeado", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5491, "fields": {"nome": "Lavandeira", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5492, "fields": {"nome": "Lizarda", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5493, "fields": {"nome": "Luzin\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5494, "fields": {"nome": "Marian\u00f3polis do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5495, "fields": {"nome": "Mateiros", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5496, "fields": {"nome": "Mauril\u00e2ndia do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5497, "fields": {"nome": "Miracema do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5498, "fields": {"nome": "Miranorte", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5499, "fields": {"nome": "Monte do Carmo", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5500, "fields": {"nome": "Monte Santo do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5501, "fields": {"nome": "Muricil\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5502, "fields": {"nome": "Natividade", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5503, "fields": {"nome": "Nazar\u00e9", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5504, "fields": {"nome": "Nova Olinda", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5505, "fields": {"nome": "Nova Rosal\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5506, "fields": {"nome": "Novo Acordo", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5507, "fields": {"nome": "Novo Alegre", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5508, "fields": {"nome": "Novo Jardim", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5509, "fields": {"nome": "Oliveira de F\u00e1tima", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5510, "fields": {"nome": "Palmas", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5511, "fields": {"nome": "Palmeirante", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5512, "fields": {"nome": "Palmeiras do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5513, "fields": {"nome": "Palmeir\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5514, "fields": {"nome": "Para\u00edso do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5515, "fields": {"nome": "Paran\u00e3", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5516, "fields": {"nome": "Pau d'Arco", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5517, "fields": {"nome": "Pedro Afonso", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5518, "fields": {"nome": "Peixe", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5519, "fields": {"nome": "Pequizeiro", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5520, "fields": {"nome": "Pindorama do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5521, "fields": {"nome": "Piraqu\u00ea", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5522, "fields": {"nome": "Pium", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5523, "fields": {"nome": "Ponte Alta do Bom Jesus", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5524, "fields": {"nome": "Ponte Alta do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5525, "fields": {"nome": "Porto Alegre do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5526, "fields": {"nome": "Porto Nacional", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5527, "fields": {"nome": "Praia Norte", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5528, "fields": {"nome": "Presidente Kennedy", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5529, "fields": {"nome": "Pugmil", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5530, "fields": {"nome": "Recursol\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5531, "fields": {"nome": "Riachinho", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5532, "fields": {"nome": "Rio da Concei\u00e7\u00e3o", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5533, "fields": {"nome": "Rio dos Bois", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5534, "fields": {"nome": "Rio Sono", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5535, "fields": {"nome": "Sampaio", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5536, "fields": {"nome": "Sandol\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5537, "fields": {"nome": "Santa F\u00e9 do Araguaia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5538, "fields": {"nome": "Santa Maria do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5539, "fields": {"nome": "Santa Rita do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5540, "fields": {"nome": "Santa Rosa do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5541, "fields": {"nome": "Santa Tereza do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5542, "fields": {"nome": "Santa Terezinha Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5543, "fields": {"nome": "S\u00e3o Bento do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5544, "fields": {"nome": "S\u00e3o F\u00e9lix do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5545, "fields": {"nome": "S\u00e3o Miguel do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5546, "fields": {"nome": "S\u00e3o Salvador do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5547, "fields": {"nome": "S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5548, "fields": {"nome": "S\u00e3o Val\u00e9rio da Natividade", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5549, "fields": {"nome": "Silvan\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5550, "fields": {"nome": "S\u00edtio Novo do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5551, "fields": {"nome": "Sucupira", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5552, "fields": {"nome": "Taguatinga", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5553, "fields": {"nome": "Taipas do Tocantins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5554, "fields": {"nome": "Talism\u00e3", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5555, "fields": {"nome": "Tocant\u00ednia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5556, "fields": {"nome": "Tocantin\u00f3polis", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5557, "fields": {"nome": "Tupirama", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5558, "fields": {"nome": "Tupiratins", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5559, "fields": {"nome": "Wanderl\u00e2ndia", "estado": "TO"}}, {"model": "cidades.cidade", "pk": 5560, "fields": {"nome": "Xambio\u00e1", "estado": "TO"}}, {"model": "carceropolis.areadeatuacao", "pk": 1, "fields": {"nome_da_area": "Funcionamento do Sistema", "descricao": "Funcionamento do Sistema", "ordem": 1, "slug": "funcionamento-do-sistema"}}, {"model": "carceropolis.areadeatuacao", "pk": 2, "fields": {"nome_da_area": "Perfil Populacional", "descricao": "Perfil Populacional", "ordem": 2, "slug": "perfil-populacional"}}, {"model": "carceropolis.areadeatuacao", "pk": 3, "fields": {"nome_da_area": "Pol\u00edtica Criminal", "descricao": "Pol\u00edtica Criminal", "ordem": 3, "slug": "politica-criminal"}}, {"model": "carceropolis.areadeatuacao", "pk": 4, "fields": {"nome_da_area": "Sistemas Internacionais", "descricao": "Sistemas Internacionais", "ordem": 4, "slug": "sistemas-internacionais"}}, {"model": "carceropolis.areadeatuacao", "pk": 5, "fields": {"nome_da_area": "Viol\u00eancia Institucional", "descricao": "Viol\u00eancia Institucional", "ordem": 5, "slug": "violencia-institucional"}}, {"model": "carceropolis.areadeatuacao", "pk": 6, "fields": {"nome_da_area": "Outros", "descricao": "Outros \u00e1reas", "ordem": 6, "slug": "outros"}}, {"model": "carceropolis.especialidade", "pk": 1, "fields": {"nome_da_especialidade": "Tortura", "descricao": "", "slug": "123"}}, {"model": "carceropolis.especialidade", "pk": 2, "fields": {"nome_da_especialidade": "Revista vexat\u00f3ria", "descricao": "", "slug": "123"}}, {"model": "carceropolis.especialidade", "pk": 3, "fields": {"nome_da_especialidade": "G\u00eanero e c\u00e1rcere", "descricao": "", "slug": "123"}}, {"model": "carceropolis.especialidade", "pk": 4, "fields": {"nome_da_especialidade": "Audi\u00eancias de cust\u00f3dia", "descricao": "", "slug": "123"}}, {"model": "carceropolis.especialidade", "pk": 5, "fields": {"nome_da_especialidade": "Condi\u00e7\u00f5es de encarceramento", "descricao": "", "slug": "123"}}, {"model": "carceropolis.especialidade", "pk": 6, "fields": {"nome_da_especialidade": "Uso da for\u00e7a", "descricao": "", "slug": "123"}}, {"model": "carceropolis.especialista", "pk": 1, "fields": {"nome": "Vivian Calderoni", "email": "vivian.calderoni@conectas.org", "telefone": "+551138847440", "mini_bio": "Vivian Calderoni \u00e9 mestra em Direito Penal e Criminologia pela USP. Advogada do programa de Justi\u00e7a da ONG Conectas Direitos Humanos. Foi coordenadora-adjunta do Grude Di\u00e1logo Universidade-C\u00e1rcere-Comunidade.", "instituicao": "Conectas Direitos Humanos", "area_de_atuacao": [3, 4, 5], "especialidades": [1, 2, 3, 4]}}, {"model": "carceropolis.especialista", "pk": 2, "fields": {"nome": "Rafael Cust\u00f3dio", "email": "rafael.custodio@conectas.org", "telefone": "+551138847440", "mini_bio": "Rafael Cust\u00f3dio \u00e9 advogado, especialista em Direito Penal Econ\u00f4mico e Europeu pela Universidade de Coimbra e coordena o programa de Justi\u00e7a da ONG Conectas Direitos Humanos. Tamb\u00e9m integra o Conselho da Comunidade da Comarca de S\u00e3o Paulo.", "instituicao": "Conectas Direitos Humanos", "area_de_atuacao": [1, 3, 5], "especialidades": [1, 4, 5, 6]}}, {"model": "auth.group", "pk": 1, "fields": {"name": "carceropolis_conteudo", "permissions": [["add_blogpost", "blog", "blogpost"], ["change_blogpost", "blog", "blogpost"], ["delete_blogpost", "blog", "blogpost"], ["add_areadeatuacao", "carceropolis", "areadeatuacao"], ["change_areadeatuacao", "carceropolis", "areadeatuacao"], ["delete_areadeatuacao", "carceropolis", "areadeatuacao"], ["add_especialidade", "carceropolis", "especialidade"], ["change_especialidade", "carceropolis", "especialidade"], ["delete_especialidade", "carceropolis", "especialidade"], ["add_especialista", "carceropolis", "especialista"], ["change_especialista", "carceropolis", "especialista"], ["delete_especialista", "carceropolis", "especialista"], ["add_publicacao", "carceropolis", "publicacao"], ["change_publicacao", "carceropolis", "publicacao"], ["delete_publicacao", "carceropolis", "publicacao"], ["add_comment", "django_comments", "comment"], ["can_moderate", "django_comments", "comment"], ["change_comment", "django_comments", "comment"], ["delete_comment", "django_comments", "comment"], ["add_commentflag", "django_comments", "commentflag"], ["change_commentflag", "django_comments", "commentflag"], ["delete_commentflag", "django_comments", "commentflag"]]}}, {"model": "auth.group", "pk": 2, "fields": {"name": "admin", "permissions": [["add_group", "auth", "group"], ["change_group", "auth", "group"], ["delete_group", "auth", "group"], ["add_permission", "auth", "permission"], ["change_permission", "auth", "permission"], ["delete_permission", "auth", "permission"], ["add_user", "auth", "user"], ["change_user", "auth", "user"], ["delete_user", "auth", "user"], ["add_areadeatuacao", "carceropolis", "areadeatuacao"], ["change_areadeatuacao", "carceropolis", "areadeatuacao"], ["delete_areadeatuacao", "carceropolis", "areadeatuacao"], ["add_especialidade", "carceropolis", "especialidade"], ["change_especialidade", "carceropolis", "especialidade"], ["delete_especialidade", "carceropolis", "especialidade"], ["add_especialista", "carceropolis", "especialista"], ["change_especialista", "carceropolis", "especialista"], ["delete_especialista", "carceropolis", "especialista"], ["add_publicacao", "carceropolis", "publicacao"], ["change_publicacao", "carceropolis", "publicacao"], ["delete_publicacao", "carceropolis", "publicacao"], ["add_setting", "conf", "setting"], ["change_setting", "conf", "setting"], ["delete_setting", "conf", "setting"], ["add_sitepermission", "core", "sitepermission"], ["change_sitepermission", "core", "sitepermission"], ["delete_sitepermission", "core", "sitepermission"], ["add_comment", "django_comments", "comment"], ["can_moderate", "django_comments", "comment"], ["change_comment", "django_comments", "comment"], ["delete_comment", "django_comments", "comment"], ["add_commentflag", "django_comments", "commentflag"], ["change_commentflag", "django_comments", "commentflag"], ["delete_commentflag", "django_comments", "commentflag"], ["add_field", "forms", "field"], ["change_field", "forms", "field"], ["delete_field", "forms", "field"], ["add_fieldentry", "forms", "fieldentry"], ["change_fieldentry", "forms", "fieldentry"], ["delete_fieldentry", "forms", "fieldentry"], ["add_form", "forms", "form"], ["change_form", "forms", "form"], ["delete_form", "forms", "form"], ["add_formentry", "forms", "formentry"], ["change_formentry", "forms", "formentry"], ["delete_formentry", "forms", "formentry"], ["add_assignedkeyword", "generic", "assignedkeyword"], ["change_assignedkeyword", "generic", "assignedkeyword"], ["delete_assignedkeyword", "generic", "assignedkeyword"], ["add_keyword", "generic", "keyword"], ["change_keyword", "generic", "keyword"], ["delete_keyword", "generic", "keyword"], ["add_rating", "generic", "rating"], ["change_rating", "generic", "rating"], ["delete_rating", "generic", "rating"], ["add_threadedcomment", "generic", "threadedcomment"], ["change_threadedcomment", "generic", "threadedcomment"], ["delete_threadedcomment", "generic", "threadedcomment"], ["add_link", "pages", "link"], ["change_link", "pages", "link"], ["delete_link", "pages", "link"], ["add_page", "pages", "page"], ["change_page", "pages", "page"], ["delete_page", "pages", "page"], ["add_richtextpage", "pages", "richtextpage"], ["change_richtextpage", "pages", "richtextpage"], ["delete_richtextpage", "pages", "richtextpage"], ["add_redirect", "redirects", "redirect"], ["change_redirect", "redirects", "redirect"], ["delete_redirect", "redirects", "redirect"], ["add_session", "sessions", "session"], ["change_session", "sessions", "session"], ["delete_session", "sessions", "session"], ["add_site", "sites", "site"], ["change_site", "sites", "site"], ["delete_site", "sites", "site"]]}}, {"model": "auth.user", "pk": 1, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$24000$mEyLbOHMLobK$TyDZWy2XrfJv070vGJ1+xVKHgrm3AYJ3pu2EsVZTwuY=", "last_login": "2016-11-29T13:34:27.022Z", "is_superuser": true, "username": "diraol", "first_name": "", "last_name": "", "email": "diego@ask.ar.com", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2016-10-02T19:00:30.259Z", "groups": [], "user_permissions": []}}, {"model": "auth.user", "pk": 2, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$24000$fgZIZQNC1SP2$xixXOyXYXaytf0CNv4omvr4dOHNrsg+CMHe+/CnDWQY=", "last_login": "2016-11-29T12:44:14.573Z", "is_superuser": false, "username": "conectas_conteudo", "first_name": "Conectas", "last_name": "DH", "email": "diego@ask.ar.com", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2016-10-03T13:13:46Z", "groups": [["carceropolis_conteudo"]], "user_permissions": []}}, {"model": "auth.user", "pk": 3, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$24000$lthat5u07jew$ijye0QifshUlF1hVj8thtAgI+HehUqXSQcr3JYFRlmk=", "last_login": "2016-10-03T13:15:17.633Z", "is_superuser": false, "username": "admin", "first_name": "admin", "last_name": "admin", "email": "diego@ask.ar.com", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2016-10-03T13:14:31Z", "groups": [["admin"]], "user_permissions": []}}, {"model": "sites.site", "pk": 1, "fields": {"domain": "carceropolis.org.br", "name": "carceropolis.org.br"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 1, "fields": {"site": 1, "name": "GOOGLE_ANALYTICS_ID", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 2, "fields": {"site": 1, "name": "ADMIN_MENU_COLLAPSED", "value": "False"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 3, "fields": {"site": 1, "name": "SEARCH_PER_PAGE", "value": "10"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 4, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_NUM_LATEST", "value": "5"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 5, "fields": {"site": 1, "name": "RICHTEXT_FILTER_LEVEL", "value": "1"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 6, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_UNAPPROVED_VISIBLE", "value": "False"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 7, "fields": {"site": 1, "name": "SITE_TAGLINE", "value": "dados e pesquisas que ajudam a revelar a estrutura e a popula\u00e7\u00e3o dessa na\u00e7\u00e3o atr\u00e1s das grades."}}, {"model": "conf.setting", "pk": 8, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_REMOVED_VISIBLE", "value": "False"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 9, "fields": {"site": 1, "name": "BITLY_ACCESS_TOKEN", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 10, "fields": {"site": 1, "name": "SSL_ENABLED", "value": "False"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 11, "fields": {"site": 1, "name": "AKISMET_API_KEY", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 12, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_DEFAULT_APPROVED", "value": "False"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 13, "fields": {"site": 1, "name": "SITE_TITLE", "value": "Carcer\u00f3polis"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 14, "fields": {"site": 1, "name": "BLOG_POST_PER_PAGE", "value": "5"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 15, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_NOTIFICATION_EMAILS", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 16, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_DISQUS_API_PUBLIC_KEY", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 17, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_DISQUS_API_SECRET_KEY", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 18, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_ACCOUNT_REQUIRED", "value": "True"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 19, "fields": {"site": 1, "name": "MAX_PAGING_LINKS", "value": "10"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 20, "fields": {"site": 1, "name": "TAG_CLOUD_SIZES", "value": "4"}}, {"model": "conf.setting", "pk": 21, "fields": {"site": 1, "name": "COMMENTS_DISQUS_SHORTNAME", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 22, "fields": {"site": 1, "name": "SSL_FORCE_HOST", "value": ""}}, {"model": "conf.setting", "pk": 23, "fields": {"site": 1, "name": "RATINGS_ACCOUNT_REQUIRED", "value": "False"}}, {"model": "core.sitepermission", "pk": 1, "fields": {"user": ["conectas_conteudo"], "sites": [1]}}, {"model": "core.sitepermission", "pk": 2, "fields": {"user": ["admin"], "sites": [1]}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 6, "fields": {"site": 1, "title": "juventude", "slug": "juventude"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 7, "fields": {"site": 1, "title": "governo federal", "slug": "governo-federal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 8, "fields": {"site": 1, "title": "secretaria nacional de juventude", "slug": "secretaria-nacional-de-juventude"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 9, "fields": {"site": 1, "title": "jovens", "slug": "jovens"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 10, "fields": {"site": 1, "title": "Fran\u00e7a sistema prisional desordem urbana crime seguran\u00e7a", "slug": "fran\u00e7a-sistema-prisional-desordem-urbana-crime-seguran\u00e7a"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 11, "fields": {"site": 1, "title": "Fran\u00e7a - sistema prisional -  desordem urbana - crime - seguran\u00e7a", "slug": "fran\u00e7a-sistema-prisional-desordem-urbana-crime-seguran\u00e7a-1"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 12, "fields": {"site": 1, "title": "pris\u00e3o institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica cidadania preso", "slug": "pris\u00e3o-institui\u00e7\u00e3o-pol\u00edtica-cidadania-preso"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 13, "fields": {"site": 1, "title": "Mulher encarcerada", "slug": "mulher-encarcerada"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 14, "fields": {"site": 1, "title": "visita \u00edntima", "slug": "visita-\u00edntima"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 15, "fields": {"site": 1, "title": "viol\u00eancia", "slug": "viol\u00eancia"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 16, "fields": {"site": 1, "title": "CNPCP politica criminal legisla\u00e7\u00e3o penal", "slug": "cnpcp-politica-criminal-legisla\u00e7\u00e3o-penal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 17, "fields": {"site": 1, "title": "puni\u00e7\u00e3o ressocializa\u00e7\u00e3o rep\u00fablica influ\u00eancia religiosa", "slug": "puni\u00e7\u00e3o-ressocializa\u00e7\u00e3o-rep\u00fablica-influ\u00eancia-religiosa"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 18, "fields": {"site": 1, "title": "pris\u00e3o educa\u00e7\u00e3o direitos humanos penitenci\u00e1ria feminina", "slug": "pris\u00e3o-educa\u00e7\u00e3o-direitos-humanos-penitenci\u00e1ria-feminina"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 19, "fields": {"site": 1, "title": "agentes penitenci\u00e1rios identidade puni\u00e7\u00e3o", "slug": "agentes-penitenci\u00e1rios-identidade-puni\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 20, "fields": {"site": 1, "title": "judici\u00e1rio mulheres pris\u00e3o crian\u00e7as maternidade", "slug": "judici\u00e1rio-mulheres-pris\u00e3o-crian\u00e7as-maternidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 21, "fields": {"site": 1, "title": "execu\u00e7\u00e3o penal positivismo jur\u00eddico judici\u00e1rio", "slug": "execu\u00e7\u00e3o-penal-positivismo-jur\u00eddico-judici\u00e1rio"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 22, "fields": {"site": 1, "title": "viol\u00eancia marginaliza\u00e7\u00e3o globaliza\u00e7\u00e3o pacifica\u00e7\u00e3o social", "slug": "viol\u00eancia-marginaliza\u00e7\u00e3o-globaliza\u00e7\u00e3o-pacifica\u00e7\u00e3o-social"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 23, "fields": {"site": 1, "title": "seguran\u00e7a p\u00fablica gestao prisional crise do sistema penitenci\u00e1rio", "slug": "seguran\u00e7a-p\u00fablica-gestao-prisional-crise-do-sistema-penitenci\u00e1rio"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 26, "fields": {"site": 1, "title": "teste", "slug": "teste"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 27, "fields": {"site": 1, "title": "pedrinhas maranh\u00e3", "slug": "pedrinhas-maranh\u00e3"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 28, "fields": {"site": 1, "title": "reincid\u00eancia hist\u00f3ria de vida tipo de delito condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o Rio Grande do Sul", "slug": "reincid\u00eancia-hist\u00f3ria-de-vida-tipo-de-delito-condi\u00e7\u00f5es-da-pris\u00e3o-rio-grande-do-sul"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 29, "fields": {"site": 1, "title": "dados estat\u00edsticas monitoramento planejamento", "slug": "dados-estat\u00edsticas-monitoramento-planejamento"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 30, "fields": {"site": 1, "title": "presos sem julgamento superlota\u00e7\u00e3o viola\u00e7\u00f5es de direitos legalidade", "slug": "presos-sem-julgamento-superlota\u00e7\u00e3o-viola\u00e7\u00f5es-de-direitos-legalidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 31, "fields": {"site": 1, "title": "privatiza\u00e7\u00e3o pris\u00e3o  inconstitucionalidade", "slug": "privatiza\u00e7\u00e3o-pris\u00e3o-inconstitucionalidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 32, "fields": {"site": 1, "title": "rebeli\u00f5es mortes gangues", "slug": "rebeli\u00f5es-mortes-gangues"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 33, "fields": {"site": 1, "title": "conselhos da comunidade sociedade participa\u00e7\u00e3o lei de execu\u00e7\u00e3o penal", "slug": "conselhos-da-comunidade-sociedade-participa\u00e7\u00e3o-lei-de-execu\u00e7\u00e3o-penal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 34, "fields": {"site": 1, "title": "an\u00e1lise institucional fun\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o gest\u00e3o da mis\u00e9ria", "slug": "an\u00e1lise-institucional-fun\u00e7\u00f5es-da-pris\u00e3o-gest\u00e3o-da-mis\u00e9ria"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 35, "fields": {"site": 1, "title": "Rio de Janeiro superlota\u00e7\u00e3o regime disciplinar diferenciado circula\u00e7\u00e3o", "slug": "rio-de-janeiro-superlota\u00e7\u00e3o-regime-disciplinar-diferenciado-circula\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 36, "fields": {"site": 1, "title": "comida direitos humanos pres\u00eddio central porto alegre", "slug": "comida-direitos-humanos-pres\u00eddio-central-porto-alegre"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 37, "fields": {"site": 1, "title": "pris\u00f5es comunit\u00e1rias autoadministra\u00e7\u00e3o apac ordem normativa", "slug": "pris\u00f5es-comunit\u00e1rias-autoadministra\u00e7\u00e3o-apac-ordem-normativa"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 38, "fields": {"site": 1, "title": "desorganiza\u00e7\u00e3o social crime aprisionamento espa\u00e7o urbano", "slug": "desorganiza\u00e7\u00e3o-social-crime-aprisionamento-espa\u00e7o-urbano"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 39, "fields": {"site": 1, "title": "pol\u00edticas p\u00fablicas controle jurisdicional execu\u00e7\u00e3o penal", "slug": "pol\u00edticas-p\u00fablicas-controle-jurisdicional-execu\u00e7\u00e3o-penal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 40, "fields": {"site": 1, "title": "cpi superlota\u00e7\u00e3o viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos lei de execu\u00e7\u00e3o penal", "slug": "cpi-superlota\u00e7\u00e3o-viola\u00e7\u00e3o-de-direitos-humanos-lei-de-execu\u00e7\u00e3o-penal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 41, "fields": {"site": 1, "title": "creche penitenci\u00e1ria feminina criminaliza\u00e7\u00e3o controle social da pobreza", "slug": "creche-penitenci\u00e1ria-feminina-criminaliza\u00e7\u00e3o-controle-social-da-pobreza"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 42, "fields": {"site": 1, "title": "reincid\u00eancia efeitos da pris\u00e3o deliqu\u00eancia", "slug": "reincid\u00eancia-efeitos-da-pris\u00e3o-deliqu\u00eancia"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 43, "fields": {"site": 1, "title": "crime risco periculosidade preven\u00e7\u00e3o defesa social", "slug": "crime-risco-periculosidade-preven\u00e7\u00e3o-defesa-social"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 44, "fields": {"site": 1, "title": "criminalidade organizada pol\u00edticas penitenci\u00e1ria pcc ataques de 2006", "slug": "criminalidade-organizada-pol\u00edticas-penitenci\u00e1ria-pcc-ataques-de-2006"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 45, "fields": {"site": 1, "title": "ataques de 2006 pcc poder administra\u00e7\u00e3o prisional", "slug": "ataques-de-2006-pcc-poder-administra\u00e7\u00e3o-prisional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 46, "fields": {"site": 1, "title": "gest\u00e3o penitenci\u00e1ria pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o transpar\u00eancia", "slug": "gest\u00e3o-penitenci\u00e1ria-pol\u00edtica-de-comunica\u00e7\u00e3o-transpar\u00eancia"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 47, "fields": {"site": 1, "title": "pcc poder viol\u00eancia monop\u00f3lio", "slug": "pcc-poder-viol\u00eancia-monop\u00f3lio"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 48, "fields": {"site": 1, "title": "pcc din\u00e2mica prisional crime organizado", "slug": "pcc-din\u00e2mica-prisional-crime-organizado"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 49, "fields": {"site": 1, "title": "vigil\u00e2ncia viol\u00eancia espa\u00e7o carcer\u00e1rio", "slug": "vigil\u00e2ncia-viol\u00eancia-espa\u00e7o-carcer\u00e1rio"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 50, "fields": {"site": 1, "title": "gest\u00e3o prisional Minas Gerais carceragens da pol\u00edcia civil", "slug": "gest\u00e3o-prisional-minas-gerais-carceragens-da-pol\u00edcia-civil"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 51, "fields": {"site": 1, "title": "rebeli\u00f5es pol\u00edtica penitenci\u00e1ria instabilidade", "slug": "rebeli\u00f5es-pol\u00edtica-penitenci\u00e1ria-instabilidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 52, "fields": {"site": 1, "title": "Fernando de Noronha col\u00f4nia penal homic\u00eddios", "slug": "fernando-de-noronha-col\u00f4nia-penal-homic\u00eddios"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 53, "fields": {"site": 1, "title": "puni\u00e7\u00e3o disciplina sindic\u00e2ncia poder", "slug": "puni\u00e7\u00e3o-disciplina-sindic\u00e2ncia-poder"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 54, "fields": {"site": 1, "title": "sentido da puni\u00e7\u00e3o estado de exce\u00e7\u00e3o supress\u00e3o de direitos", "slug": "sentido-da-puni\u00e7\u00e3o-estado-de-exce\u00e7\u00e3o-supress\u00e3o-de-direitos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 56, "fields": {"site": 1, "title": "cpi", "slug": "cpi"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 57, "fields": {"site": 1, "title": "pres\u00eddio feminino direitos controle social Florian\u00f3polis", "slug": "pres\u00eddio-feminino-direitos-controle-social-florian\u00f3polis"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 58, "fields": {"site": 1, "title": "Augusto Thompson quest\u00e3o penitenci\u00e1ria criminalidade estrutura social", "slug": "augusto-thompson-quest\u00e3o-penitenci\u00e1ria-criminalidade-estrutura-social"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 59, "fields": {"site": 1, "title": "agentes penitenci\u00e1rios condi\u00e7\u00f5es de trabalho sa\u00fade Rio de Janeiro", "slug": "agentes-penitenci\u00e1rios-condi\u00e7\u00f5es-de-trabalho-sa\u00fade-rio-de-janeiro"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 60, "fields": {"site": 1, "title": "criminalidade seletividade perfil prisional", "slug": "criminalidade-seletividade-perfil-prisional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 61, "fields": {"site": 1, "title": "viol\u00eancia simb\u00f3lica", "slug": "viol\u00eancia-simb\u00f3lica"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 62, "fields": {"site": 1, "title": "sentido da prisi\u00e3o", "slug": "sentido-da-prisi\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 63, "fields": {"site": 1, "title": "poder institucional", "slug": "poder-institucional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 64, "fields": {"site": 1, "title": "administra\u00e7\u00e3o prisional", "slug": "administra\u00e7\u00e3o-prisional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 65, "fields": {"site": 1, "title": "direitos humanos", "slug": "direitos-humanos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 66, "fields": {"site": 1, "title": "manual", "slug": "manual"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 67, "fields": {"site": 1, "title": "agentes penitenci\u00e1rios", "slug": "agentes-penitenci\u00e1rios"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 68, "fields": {"site": 1, "title": "Rio Grande do Sul", "slug": "rio-grande-do-sul"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 69, "fields": {"site": 1, "title": "condi\u00e7\u00f5es de trabalho", "slug": "condi\u00e7\u00f5es-de-trabalho"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 70, "fields": {"site": 1, "title": "sa\u00fade", "slug": "sa\u00fade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 71, "fields": {"site": 1, "title": "Minas Gerais", "slug": "minas-gerais"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 72, "fields": {"site": 1, "title": "pres\u00eddio feminino", "slug": "pres\u00eddio-feminino"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 73, "fields": {"site": 1, "title": "viola\u00e7\u00e3o de direitos", "slug": "viola\u00e7\u00e3o-de-direitos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 74, "fields": {"site": 1, "title": "seletividade", "slug": "seletividade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 75, "fields": {"site": 1, "title": "viola\u00e7\u00f5es de direitos", "slug": "viola\u00e7\u00f5es-de-direitos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 76, "fields": {"site": 1, "title": "desencarceramento", "slug": "desencarceramento"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 77, "fields": {"site": 1, "title": "identidade", "slug": "identidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 78, "fields": {"site": 1, "title": "direitos", "slug": "direitos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 79, "fields": {"site": 1, "title": "OEA", "slug": "oea"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 80, "fields": {"site": 1, "title": "costa rica", "slug": "costa-rica"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 81, "fields": {"site": 1, "title": "superlota\u00e7\u00e3o", "slug": "superlota\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 82, "fields": {"site": 1, "title": "viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos", "slug": "viola\u00e7\u00e3o-de-direitos-humanos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 83, "fields": {"site": 1, "title": "lei de execu\u00e7\u00e3o penal", "slug": "lei-de-execu\u00e7\u00e3o-penal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 84, "fields": {"site": 1, "title": "educa\u00e7\u00e3o", "slug": "educa\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 85, "fields": {"site": 1, "title": "representa\u00e7\u00e3o", "slug": "representa\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 86, "fields": {"site": 1, "title": "presos", "slug": "presos"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 87, "fields": {"site": 1, "title": "RDD", "slug": "rdd"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 88, "fields": {"site": 1, "title": "pcc", "slug": "pcc"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 89, "fields": {"site": 1, "title": "crime organizado", "slug": "crime-organizado"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 90, "fields": {"site": 1, "title": "taxas de encarceramento", "slug": "taxas-de-encarceramento"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 91, "fields": {"site": 1, "title": "fatores culturais", "slug": "fatores-culturais"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 92, "fields": {"site": 1, "title": "geopol\u00edtica", "slug": "geopol\u00edtica"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 93, "fields": {"site": 1, "title": "maternidade", "slug": "maternidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 94, "fields": {"site": 1, "title": "narrativas", "slug": "narrativas"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 95, "fields": {"site": 1, "title": "disciplina", "slug": "disciplina"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 96, "fields": {"site": 1, "title": "imagem", "slug": "imagem"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 97, "fields": {"site": 1, "title": "subjetividade", "slug": "subjetividade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 98, "fields": {"site": 1, "title": "socializa\u00e7\u00e3o", "slug": "socializa\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 99, "fields": {"site": 1, "title": "pol\u00edtica p\u00fablica", "slug": "pol\u00edtica-p\u00fablica"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 100, "fields": {"site": 1, "title": "arquitetura prisional", "slug": "arquitetura-prisional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 101, "fields": {"site": 1, "title": "espa\u00e7o", "slug": "espa\u00e7o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 102, "fields": {"site": 1, "title": "din\u00e2mica", "slug": "din\u00e2mica"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 103, "fields": {"site": 1, "title": "arbitrariedade", "slug": "arbitrariedade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 104, "fields": {"site": 1, "title": "poder", "slug": "poder"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 105, "fields": {"site": 1, "title": "controle social", "slug": "controle-social"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 106, "fields": {"site": 1, "title": "aprisionamento", "slug": "aprisionamento"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 107, "fields": {"site": 1, "title": "repress\u00e3o", "slug": "repress\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 108, "fields": {"site": 1, "title": "execu\u00e7\u00e3o penal", "slug": "execu\u00e7\u00e3o-penal"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 109, "fields": {"site": 1, "title": "humaniza\u00e7\u00e3o da pena", "slug": "humaniza\u00e7\u00e3o-da-pena"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 110, "fields": {"site": 1, "title": "penas alternativas", "slug": "penas-alternativas"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 111, "fields": {"site": 1, "title": "marginalidade", "slug": "marginalidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 112, "fields": {"site": 1, "title": "supermax", "slug": "supermax"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 113, "fields": {"site": 1, "title": "neutraliza\u00e7\u00e3o", "slug": "neutraliza\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 114, "fields": {"site": 1, "title": "governamentalidade", "slug": "governamentalidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 115, "fields": {"site": 1, "title": "din\u00e2mica prisional", "slug": "din\u00e2mica-prisional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 116, "fields": {"site": 1, "title": "trabalho", "slug": "trabalho"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 118, "fields": {"site": 1, "title": "PPP", "slug": "ppp"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 119, "fields": {"site": 1, "title": "conselhos da comunidade", "slug": "conselhos-da-comunidade"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 120, "fields": {"site": 1, "title": "participa\u00e7\u00e3o", "slug": "participa\u00e7\u00e3o"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 121, "fields": {"site": 1, "title": "drogas", "slug": "drogas"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 122, "fields": {"site": 1, "title": "reforma", "slug": "reforma"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 123, "fields": {"site": 1, "title": "agentes penitenci\u00e1rios identidade estigma", "slug": "agentes-penitenci\u00e1rios-identidade-estigma"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 124, "fields": {"site": 1, "title": "estigma", "slug": "estigma"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 125, "fields": {"site": 1, "title": "estat\u00edsticas", "slug": "estat\u00edsticas"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 126, "fields": {"site": 1, "title": "planejamento", "slug": "planejamento"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 127, "fields": {"site": 1, "title": "perfil da popula\u00e7\u00e3o prisional", "slug": "perfil-da-popula\u00e7\u00e3o-prisional"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 128, "fields": {"site": 1, "title": "CIDH", "slug": "cidh"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 129, "fields": {"site": 1, "title": "pris\u00e3o preventiva", "slug": "pris\u00e3o-preventiva"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 130, "fields": {"site": 1, "title": "comando", "slug": "comando"}}, {"model": "generic.keyword", "pk": 131, "fields": {"site": 1, "title": "igualdade", "slug": "igualdade"}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 7, "fields": {"_order": 0, "keyword": 6, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 2}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 8, "fields": {"_order": 1, "keyword": 7, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 2}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 9, "fields": {"_order": 2, "keyword": 8, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 2}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 10, "fields": {"_order": 3, "keyword": 9, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 2}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 17, "fields": {"_order": 0, "keyword": 12, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 4}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 18, "fields": {"_order": 0, "keyword": 13, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 5}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 19, "fields": {"_order": 1, "keyword": 14, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 5}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 20, "fields": {"_order": 2, "keyword": 15, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 5}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 21, "fields": {"_order": 0, "keyword": 16, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 6}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 22, "fields": {"_order": 0, "keyword": 17, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 7}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 23, "fields": {"_order": 0, "keyword": 18, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 8}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 24, "fields": {"_order": 0, "keyword": 19, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 9}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 25, "fields": {"_order": 0, "keyword": 20, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 10}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 26, "fields": {"_order": 0, "keyword": 21, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 11}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 27, "fields": {"_order": 0, "keyword": 22, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 12}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 28, "fields": {"_order": 0, "keyword": 23, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 13}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 32, "fields": {"_order": 0, "keyword": 27, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 1}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 33, "fields": {"_order": 0, "keyword": 26, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 14}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 34, "fields": {"_order": 0, "keyword": 11, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 3}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 35, "fields": {"_order": 0, "keyword": 28, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 15}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 36, "fields": {"_order": 0, "keyword": 29, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 16}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 37, "fields": {"_order": 0, "keyword": 30, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 17}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 38, "fields": {"_order": 0, "keyword": 31, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 18}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 39, "fields": {"_order": 0, "keyword": 32, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 19}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 40, "fields": {"_order": 0, "keyword": 33, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 20}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 41, "fields": {"_order": 0, "keyword": 34, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 21}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 42, "fields": {"_order": 0, "keyword": 35, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 22}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 43, "fields": {"_order": 0, "keyword": 36, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 23}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 44, "fields": {"_order": 0, "keyword": 37, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 24}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 45, "fields": {"_order": 0, "keyword": 38, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 25}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 46, "fields": {"_order": 0, "keyword": 39, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 26}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 47, "fields": {"_order": 0, "keyword": 40, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 27}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 48, "fields": {"_order": 0, "keyword": 41, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 28}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 49, "fields": {"_order": 0, "keyword": 42, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 29}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 50, "fields": {"_order": 0, "keyword": 43, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 30}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 51, "fields": {"_order": 0, "keyword": 44, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 31}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 52, "fields": {"_order": 0, "keyword": 45, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 32}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 53, "fields": {"_order": 0, "keyword": 46, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 33}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 54, "fields": {"_order": 0, "keyword": 47, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 34}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 55, "fields": {"_order": 0, "keyword": 48, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 35}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 56, "fields": {"_order": 0, "keyword": 49, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 36}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 57, "fields": {"_order": 0, "keyword": 50, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 37}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 58, "fields": {"_order": 0, "keyword": 51, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 38}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 59, "fields": {"_order": 0, "keyword": 52, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 39}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 60, "fields": {"_order": 0, "keyword": 53, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 40}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 61, "fields": {"_order": 0, "keyword": 54, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 41}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 64, "fields": {"_order": 0, "keyword": 57, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 42}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 65, "fields": {"_order": 0, "keyword": 58, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 43}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 66, "fields": {"_order": 0, "keyword": 59, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 44}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 67, "fields": {"_order": 0, "keyword": 60, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 45}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 68, "fields": {"_order": 0, "keyword": 61, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 46}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 69, "fields": {"_order": 1, "keyword": 62, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 46}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 70, "fields": {"_order": 2, "keyword": 63, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 46}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 71, "fields": {"_order": 0, "keyword": 64, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 47}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 72, "fields": {"_order": 1, "keyword": 65, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 47}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 73, "fields": {"_order": 2, "keyword": 66, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 47}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 74, "fields": {"_order": 0, "keyword": 64, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 48}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 75, "fields": {"_order": 1, "keyword": 67, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 48}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 76, "fields": {"_order": 2, "keyword": 68, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 48}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 81, "fields": {"_order": 0, "keyword": 72, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 50}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 82, "fields": {"_order": 1, "keyword": 14, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 50}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 83, "fields": {"_order": 2, "keyword": 73, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 50}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 84, "fields": {"_order": 0, "keyword": 74, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 51}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 85, "fields": {"_order": 1, "keyword": 75, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 51}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 86, "fields": {"_order": 2, "keyword": 76, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 51}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 87, "fields": {"_order": 0, "keyword": 67, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 49}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 88, "fields": {"_order": 1, "keyword": 69, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 49}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 89, "fields": {"_order": 2, "keyword": 70, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 49}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 90, "fields": {"_order": 3, "keyword": 71, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 49}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 91, "fields": {"_order": 0, "keyword": 67, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 52}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 92, "fields": {"_order": 1, "keyword": 77, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 52}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 93, "fields": {"_order": 2, "keyword": 71, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 52}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 94, "fields": {"_order": 0, "keyword": 78, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 53}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 95, "fields": {"_order": 1, "keyword": 79, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 53}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 96, "fields": {"_order": 2, "keyword": 80, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 53}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 97, "fields": {"_order": 0, "keyword": 84, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 54}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 98, "fields": {"_order": 1, "keyword": 85, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 54}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 99, "fields": {"_order": 2, "keyword": 86, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 54}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 100, "fields": {"_order": 3, "keyword": 71, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 54}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 101, "fields": {"_order": 0, "keyword": 87, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 55}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 102, "fields": {"_order": 1, "keyword": 88, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 55}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 103, "fields": {"_order": 2, "keyword": 89, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 55}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 104, "fields": {"_order": 0, "keyword": 90, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 56}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 105, "fields": {"_order": 1, "keyword": 91, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 56}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 106, "fields": {"_order": 2, "keyword": 92, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 56}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 107, "fields": {"_order": 0, "keyword": 56, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 57}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 108, "fields": {"_order": 1, "keyword": 81, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 57}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 109, "fields": {"_order": 2, "keyword": 82, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 57}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 110, "fields": {"_order": 3, "keyword": 83, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 57}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 111, "fields": {"_order": 0, "keyword": 13, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 58}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 112, "fields": {"_order": 1, "keyword": 93, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 58}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 113, "fields": {"_order": 2, "keyword": 94, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 58}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 114, "fields": {"_order": 0, "keyword": 95, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 59}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 115, "fields": {"_order": 1, "keyword": 96, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 59}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 116, "fields": {"_order": 2, "keyword": 97, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 59}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 117, "fields": {"_order": 0, "keyword": 84, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 60}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 118, "fields": {"_order": 1, "keyword": 98, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 60}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 119, "fields": {"_order": 2, "keyword": 99, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 60}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 120, "fields": {"_order": 0, "keyword": 100, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 61}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 121, "fields": {"_order": 1, "keyword": 101, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 61}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 122, "fields": {"_order": 2, "keyword": 102, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 61}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 123, "fields": {"_order": 0, "keyword": 88, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 62}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 124, "fields": {"_order": 1, "keyword": 103, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 62}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 125, "fields": {"_order": 2, "keyword": 104, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 62}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 126, "fields": {"_order": 0, "keyword": 105, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 63}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 127, "fields": {"_order": 1, "keyword": 106, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 63}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 128, "fields": {"_order": 2, "keyword": 107, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 63}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 129, "fields": {"_order": 0, "keyword": 108, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 64}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 130, "fields": {"_order": 1, "keyword": 109, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 64}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 131, "fields": {"_order": 2, "keyword": 110, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 64}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 132, "fields": {"_order": 0, "keyword": 111, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 65}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 133, "fields": {"_order": 1, "keyword": 112, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 65}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 134, "fields": {"_order": 2, "keyword": 113, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 65}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 135, "fields": {"_order": 0, "keyword": 108, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 66}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 136, "fields": {"_order": 1, "keyword": 114, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 66}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 137, "fields": {"_order": 2, "keyword": 115, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 66}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 141, "fields": {"_order": 0, "keyword": 116, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 67}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 142, "fields": {"_order": 1, "keyword": 111, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 67}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 143, "fields": {"_order": 2, "keyword": 118, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 67}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 144, "fields": {"_order": 0, "keyword": 67, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 69}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 145, "fields": {"_order": 1, "keyword": 77, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 69}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 146, "fields": {"_order": 2, "keyword": 124, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 69}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 147, "fields": {"_order": 0, "keyword": 125, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 70}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 148, "fields": {"_order": 1, "keyword": 126, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 70}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 149, "fields": {"_order": 2, "keyword": 127, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 70}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 150, "fields": {"_order": 0, "keyword": 13, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 71}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 151, "fields": {"_order": 1, "keyword": 125, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 71}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 152, "fields": {"_order": 2, "keyword": 127, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 71}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 153, "fields": {"_order": 0, "keyword": 128, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 72}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 154, "fields": {"_order": 1, "keyword": 129, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 72}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 155, "fields": {"_order": 2, "keyword": 81, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 72}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 156, "fields": {"_order": 0, "keyword": 88, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 73}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 157, "fields": {"_order": 1, "keyword": 104, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 73}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 158, "fields": {"_order": 2, "keyword": 130, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 73}}, {"model": "generic.assignedkeyword", "pk": 159, "fields": {"_order": 3, "keyword": 131, "content_type": ["carceropolis", "publicacao"], "object_pk": 73}}, {"model": "pages.page", "pk": 1, "fields": {"keywords_string": "", "site": 1, "title": "Publica\u00e7\u00f5es", "slug": "publicacoes", "_meta_title": null, "description": "Publica\u00e7\u00f5es", "gen_description": true, "created": "2016-10-02T21:02:41.647Z", "updated": "2016-10-02T21:02:41.647Z", "status": 2, "publish_date": "2016-10-02T21:02:41.647Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": false, "_order": 1, "parent": null, "in_menus": "1,2,3", "titles": "Publica\u00e7\u00f5es", "content_model": "link", "login_required": false}}, {"model": "pages.page", "pk": 2, "fields": {"keywords_string": "", "site": 1, "title": "Dados", "slug": "dados", "_meta_title": null, "description": "Dados", "gen_description": true, "created": "2016-10-02T21:03:35.855Z", "updated": "2016-10-02T21:03:35.855Z", "status": 2, "publish_date": "2016-10-02T21:03:35.855Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": false, "_order": 0, "parent": null, "in_menus": "1,2,3", "titles": "Dados", "content_model": "link", "login_required": false}}, {"model": "pages.page", "pk": 3, "fields": {"keywords_string": "", "site": 1, "title": "Banco de Especialistas", "slug": "especialistas", "_meta_title": null, "description": "Banco de Especialistas", "gen_description": true, "created": "2016-10-02T21:03:44.556Z", "updated": "2016-10-02T21:03:44.556Z", "status": 2, "publish_date": "2016-10-02T21:03:44.555Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": false, "_order": 2, "parent": null, "in_menus": "1,2,3", "titles": "Banco de Especialistas", "content_model": "link", "login_required": false}}, {"model": "pages.page", "pk": 4, "fields": {"keywords_string": "", "site": 1, "title": "Fale Conosco", "slug": "fale-conosco", "_meta_title": "", "description": "Fale conosco", "gen_description": true, "created": "2016-10-02T21:05:02.805Z", "updated": "2016-10-02T21:05:45.337Z", "status": 2, "publish_date": "2016-10-02T21:05:02Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "_order": 3, "parent": null, "in_menus": "1,2,3", "titles": "Fale Conosco", "content_model": "form", "login_required": false}}, {"model": "pages.page", "pk": 5, "fields": {"keywords_string": "", "site": 1, "title": "Sobre N\u00f3s", "slug": "sobre-nos", "_meta_title": "", "description": "O Brasil possui hoje a quarta maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo e sua taxa de encarceramento (n\u00famero de presos por cada grupo de 100 mil habitantes) n\u00e3o para de crescer.", "gen_description": true, "created": "2016-10-02T21:06:25.563Z", "updated": "2016-11-11T02:45:31.081Z", "status": 2, "publish_date": "2016-10-02T21:06:25Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "_order": 4, "parent": null, "in_menus": "1,2,3", "titles": "Sobre N\u00f3s", "content_model": "richtextpage", "login_required": false}}, {"model": "pages.richtextpage", "pk": 5, "fields": {"content": "<p>O Brasil possui hoje a quarta maior popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria do mundo e sua taxa de encarceramento (n\u00famero de presos por cada grupo de 100 mil habitantes) n\u00e3o para de crescer.</p>\n<p>Penitenci\u00e1rias, delegacias e centros de deten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria est\u00e3o entre os maiores focos de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no Brasil. Superlota\u00e7\u00e3o, tortura e maus tratos s\u00e3o problemas persistentes e conhecidos, agravados pela pol\u00edtica deliberada de encarceramento em massa levada a cabo pelo Judici\u00e1rio, Legislativo e Executivo.</p>\n<p>Nesse contexto, \u00e9 cada vez mais importante que as pol\u00edticas e iniciativas sejam amparadas por fatos e dados - que s\u00e3o escassos, fragmentados e de dif\u00edcil verifica\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>O objetivo do Carcer\u00f3polis \u00e9 ajudar a compor a fotografia desse sistema, combinando n\u00fameros oficiais e an\u00e1lises aprofundadas.</p>\n<p>Carcer\u00f3polis \u00e9 uma iniciativa da Conectas Direitos Humanos, uma Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental internacional com sede em S\u00e3o Paulo. Sua miss\u00e3o \u00e9 efetivar e ampliar os direitos humanos e combater as desigualdades para construir uma sociedade justa, livre e democr\u00e1tica a partir de um olhar do Sul Global.</p>"}}, {"model": "pages.link", "pk": 3, "fields": {}}, {"model": "pages.link", "pk": 2, "fields": {}}, {"model": "pages.link", "pk": 1, "fields": {}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 1, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pedrinhas maranh\u00e3", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Viola\u00e7\u00e3o continuada: dois anos da crise em Pedrinhas", "slug": "viola\u00e7\u00e3o-continuada-dois-anos-da-crise-em-pedrinhas", "_meta_title": "Viola\u00e7\u00e3o continuada: dois anos da crise em Pedrinhas", "description": "\u00a0O relat\u00f3rio\u00a0reflete a evolu\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio\u00a0complexo prisional de Pedrinhas nos\u00a0\u00faltimos dois anos e, mais precisamente, as hist\u00f3rias e fatos\u00a0testemunhados pelos representantes das\u00a0organiza\u00e7\u00f5es nos dias\u00a03 e 4 de novembro de 2015, durante a sexta visita ao\u00a0complexo prisional no contexto das medidas cautelares e pr\u00f3vis\u00f3rias expedidas, respectivamente, pela Comiss\u00e3o e pela Corte Interamericana de Direitos Humanos da OEA entre 2013 e 2014.", "gen_description": true, "created": "2016-11-16T17:39:49.258Z", "updated": "2016-11-25T17:20:05.538Z", "status": 2, "publish_date": "2016-11-16T17:39:49Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p><span><img src=\"/static/media/uploads/captura_de_tela_2016-11-16_a\u0300s_15.37.10.png\" width=\"150\">\u00a0O relat\u00f3rio\u00a0reflete a evolu\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio\u00a0complexo prisional de Pedrinhas nos\u00a0\u00faltimos dois anos e, mais precisamente, as hist\u00f3rias e fatos\u00a0testemunhados pelos representantes das\u00a0organiza\u00e7\u00f5es nos dias\u00a03 e 4 de novembro de 2015, durante a sexta visita ao\u00a0complexo prisional no contexto das medidas cautelares e pr\u00f3vis\u00f3rias expedidas, respectivamente, pela Comiss\u00e3o e pela Corte Interamericana de Direitos Humanos da OEA entre 2013 e 2014.</span></p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 2, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "juventude governo federal secretaria nacional de juventude jovens", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Mapa do encarceramento: os jovens do Brasil", "slug": "mapa-do-encarceramento-os-jovens-do-brasil", "_meta_title": "Mapa do encarceramento: os jovens do Brasil", "description": "\n\n\n\u00a0Em\u00a0setembro de 2012, o Governo Federal lanc\u0327ou o Plano Juventude Viva, uma iniciativa para\u00a0ampliar direitos e prevenir a viole\u0302ncia que atinge a juventude brasileira, em especial aquela exercida sobre os jovens negros. Nesse contexto, em 2015 a Secretaria Nacional de Juventude produziu um diagn\u00f3stico sobre o perfil da popula\u00e7\u00e3o jovem em situa\u00e7\u00e3o de c\u00e1rcere.\u00a0", "gen_description": true, "created": "2016-11-16T17:48:03.484Z", "updated": "2016-11-16T17:48:33.390Z", "status": 2, "publish_date": "2016-11-16T17:48:03Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<p><span><img alt=\"\" src=\"/static/media/uploads/captura_de_tela_2016-11-16_a\u0300s_15.48.02.png\" width=\"150\">\u00a0Em\u00a0setembro de 2012, o Governo Federal lanc\u0327ou o Plano Juventude Viva, uma iniciativa para\u00a0ampliar direitos e prevenir a viole\u0302ncia que atinge a juventude brasileira, em especial aquela exercida sobre os jovens negros. Nesse contexto, em 2015 a Secretaria Nacional de Juventude produziu um diagn\u00f3stico sobre o perfil da popula\u00e7\u00e3o jovem em situa\u00e7\u00e3o de c\u00e1rcere.\u00a0</span></p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\"></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 3, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Fran\u00e7a - sistema prisional -  desordem urbana - crime - seguran\u00e7a", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A aberra\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria \u00e0 moda francesa", "slug": "a-aberra\u00e7\u00e3o-carcer\u00e1ria-\u00e0-moda-francesa", "_meta_title": "", "description": "Recurso autom\u00e1tico ao confinamento para anular a desordem urbana \u00e9 um rem\u00e9dio que quase sempre agrava o mal que se sup\u00f5e\u00a0curar. Ele refor\u00e7a a marginaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, a aliena\u00e7\u00e3o social, \u00a0o sentimento de injusti\u00e7a, uma vez que as pris\u00f5es afetam desproporcionadamente as categorias sociais culturalmente mais vulner\u00e1veis. N\u00e3o \u00e9 realista tratar a desrodem urbana com um instrumento t\u00e3o grosseiro e ineficaz como a pris\u00e3o, e \u00e9 urgente reconectar a discuss\u00e3o sobre a delinq\u00fc\u00eancia com a\u00a0grande quest\u00e3o social deste s\u00e9culo que esta discuss\u00e3o esconde: o surgimento de assalariados dessocializados, o vetor de inseguran\u00e7a social e deteriora\u00e7\u00e3o material e mental dos indiv\u00edduos. Com uma an\u00e1lise da ebuli\u00e7\u00e3o do sistema prisional franc\u00eas desde 2001, este artigo mostra que o uso do encarceramento como um \"aspirador social\", a fim de livrar a sociedade da \"res\u00edduos\" resultantes das transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do neoliberalismo \u00e9, de fato, um desprop\u00f3sito.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T14:21:25.832Z", "updated": "2016-11-25T20:32:27.301Z", "status": 2, "publish_date": "2016-11-25T13:13:50Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\"><span>Recurso autom\u00e1tico ao confinamento para anular a desordem urbana \u00e9 um rem\u00e9dio que quase sempre agrava o mal que se sup\u00f5e\u00a0curar. Ele refor\u00e7a a marginaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, a aliena\u00e7\u00e3o social, \u00a0o sentimento de injusti\u00e7a, uma vez que as pris\u00f5es afetam desproporcionadamente as categorias sociais culturalmente mais vulner\u00e1veis. N\u00e3o \u00e9 realista tratar a desrodem urbana com um instrumento t\u00e3o grosseiro e ineficaz como a pris\u00e3o, e \u00e9 urgente reconectar a discuss\u00e3o sobre a delinq\u00fc\u00eancia com a\u00a0grande quest\u00e3o social deste s\u00e9culo que esta discuss\u00e3o esconde: o surgimento de assalariados dessocializados, o vetor de inseguran\u00e7a social e deteriora\u00e7\u00e3o material e mental dos indiv\u00edduos. Com uma an\u00e1lise da ebuli\u00e7\u00e3o do sistema prisional franc\u00eas desde 2001, este artigo mostra que o uso do encarceramento como um \"aspirador social\", a fim de livrar a sociedade da \"res\u00edduos\" resultantes das transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do neoliberalismo \u00e9, de fato, um desprop\u00f3sito.</span></p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 4, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pris\u00e3o institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica cidadania preso", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A cidadania e o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro", "slug": "a-cidadania-e-o-sistema-penitenci\u00e1rio-brasileiro", "_meta_title": "", "description": "O Sistema Penitenci\u00e1rio brasileiro amplia e reproduz as desigualdades\u00a0sociais, \u00e9 espa\u00e7o das mais variadas viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, e, como\u00a0institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, vem mantendo seu car\u00e1ter punitivo e pouco\u00a0ressocializador. Buscamos discutir os dilemas e as variadas contradi\u00e7\u00f5es do\u00a0sistema penitenci\u00e1rio brasileiro que inviabilizam a implanta\u00e7\u00e3o de um\u00a0modelo humanizado de administra\u00e7\u00e3o das unidades prisionais, refletindo a\u00a0cerca do papel educativo que deve ter a pris\u00e3o para que cumpra seu papel\u00a0na recupera\u00e7\u00e3o dos condenados. Para tanto, realizamos uma breve an\u00e1lise a\u00a0cerca da experi\u00eancia da Pastoral Carcer\u00e1ria de Caruaru \u00e0 frente da\u00a0administra\u00e7\u00e3o da Penitenci\u00e1ria Juiz Pl\u00e1cido de Souza, Caruaru, Pernambuco.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T14:34:56.620Z", "updated": "2016-11-25T14:34:56.639Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T13:30:43Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Penitenci\u00e1rio brasileiro amplia e reproduz as desigualdades\u00a0sociais, \u00e9 espa\u00e7o das mais variadas viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, e, como\u00a0institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, vem mantendo seu car\u00e1ter punitivo e pouco\u00a0ressocializador. Buscamos discutir os dilemas e as variadas contradi\u00e7\u00f5es do\u00a0sistema penitenci\u00e1rio brasileiro que inviabilizam a implanta\u00e7\u00e3o de um\u00a0modelo humanizado de administra\u00e7\u00e3o das unidades prisionais, refletindo a\u00a0cerca do papel educativo que deve ter a pris\u00e3o para que cumpra seu papel\u00a0na recupera\u00e7\u00e3o dos condenados. Para tanto, realizamos uma breve an\u00e1lise a\u00a0cerca da experi\u00eancia da Pastoral Carcer\u00e1ria de Caruaru \u00e0 frente da\u00a0administra\u00e7\u00e3o da Penitenci\u00e1ria Juiz Pl\u00e1cido de Souza, Caruaru, Pernambuco.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 5, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Mulher encarcerada visita \u00edntima viol\u00eancia", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A cadeia feminina de Franca sob a \u00f3tica da visita \u00edntima", "slug": "a-cadeia-feminina-de-franca-sob-a-\u00f3tica-da-visita-\u00edntima", "_meta_title": "", "description": "A visita \u00edntima \u00e9 permitida aos homens em situa\u00e7\u00e3o\u00a0de encarceramento h\u00e1 quase um s\u00e9culo, enquanto,\u00a0para as mulheres brasileiras, foi regulamentada pela\u00a0primeira vez em 1999. Em grande parte dos estabelecimentos\u00a0prisionais ela ainda n\u00e3o \u00e9 permitida e, mesmo\u00a0quando admitida pela administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria,\u00a0vem carregada de burocracia e restri\u00e7\u00f5es. Tal fato\u00a0apresenta-se como clara viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da\u00a0igualdade entre os sexos, proclamado pela Constitui\u00e7\u00e3o,\u00a0al\u00e9m de violar direitos fundamentais da mulher.\u00a0Este estudo tem como objetivo fazer uma an\u00e1lise da\u00a0mulher encarcerada sob o prisma da visita \u00edntima, atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o entre a pesquisa bibliogr\u00e1fica\u00a0e a pesquisa de campo, realizada na Cadeia Feminina\u00a0de Franca \u2013 SP, objetivando delinear o referencial te\u00f3rico\u00a0daquele que \u00e9 um direito inerente \u00e0 dignidade\u00a0da mulher encarcerada: a visita \u00edntima.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T14:39:17.045Z", "updated": "2016-11-25T14:39:17.090Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T13:37:20Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A visita \u00edntima \u00e9 permitida aos homens em situa\u00e7\u00e3o\u00a0de encarceramento h\u00e1 quase um s\u00e9culo, enquanto,\u00a0para as mulheres brasileiras, foi regulamentada pela\u00a0primeira vez em 1999. Em grande parte dos estabelecimentos\u00a0prisionais ela ainda n\u00e3o \u00e9 permitida e, mesmo\u00a0quando admitida pela administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria,\u00a0vem carregada de burocracia e restri\u00e7\u00f5es. Tal fato\u00a0apresenta-se como clara viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da\u00a0igualdade entre os sexos, proclamado pela Constitui\u00e7\u00e3o,\u00a0al\u00e9m de violar direitos fundamentais da mulher.\u00a0Este estudo tem como objetivo fazer uma an\u00e1lise da\u00a0mulher encarcerada sob o prisma da visita \u00edntima, atrav\u00e9s da associa<span>\u00e7\u00e3o entre a pesquisa bibliogr\u00e1fica\u00a0</span>e a pesquisa de campo, realizada na Cadeia Feminina\u00a0de Franca \u2013 SP, objetivando delinear o referencial te\u00f3rico\u00a0daquele que \u00e9 um direito inerente \u00e0 dignidade\u00a0da mulher encarcerada: a visita \u00edntima.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 6, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "CNPCP politica criminal legisla\u00e7\u00e3o penal", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A crise do sistema penitenci\u00e1rio", "slug": "a-crise-do-sistema-penitenci\u00e1rio", "_meta_title": "", "description": "N\u00e3o obstante as m\u00faltiplas e fecundas atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional\u00a0de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria1, e a qualifica\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cient\u00edfica de v\u00e1rios\u00a0de seus integrantes, o trabalho do \u00f3rg\u00e3o vem sendo sistematicamente boicotado em\u00a0duas frentes: a) pelas intercorrentes e aut\u00f4nomas iniciativas de uma legisla\u00e7\u00e3o\u00a0pontual, oriunda de outros setores do pr\u00f3prio Governo, da press\u00e3o de grupos\u00a0sociais e do Congresso Nacional, todos envolvidos num combate virtual da\u00a0criminalidade astuciosa e violenta com uma legisla\u00e7\u00e3o de conjuntura; b) pela falta de\u00a0uma lideran\u00e7a intelectual \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, ocupada\u00a0por pol\u00edticos que, evidentemente, n\u00e3o t\u00eam m\u00e9rito intelectual e muito\u00a0menos curr\u00edculo espec\u00edfico para administrar com sensibilidade e compet\u00eancia as\u00a0quest\u00f5es do sistema penal.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T14:54:23.274Z", "updated": "2016-11-25T14:54:23.295Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T13:50:13Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>N\u00e3o obstante as m\u00faltiplas e fecundas atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional\u00a0de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria1, e a qualifica\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cient\u00edfica de v\u00e1rios\u00a0de seus integrantes, o trabalho do \u00f3rg\u00e3o vem sendo sistematicamente boicotado em\u00a0duas frentes: a) pelas intercorrentes e aut\u00f4nomas iniciativas de uma legisla\u00e7\u00e3o\u00a0pontual, oriunda de outros setores do pr\u00f3prio Governo, da press\u00e3o de grupos\u00a0sociais e do Congresso Nacional, todos envolvidos num combate virtual da\u00a0criminalidade astuciosa e violenta com uma legisla\u00e7\u00e3o de conjuntura; b) pela falta de\u00a0uma lideran\u00e7a intelectual \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, ocupada\u00a0por pol\u00edticos que, evidentemente, n\u00e3o t\u00eam m\u00e9rito intelectual e muito\u00a0menos curr\u00edculo espec\u00edfico para administrar com sensibilidade e compet\u00eancia as\u00a0quest\u00f5es do sistema penal.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 7, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "puni\u00e7\u00e3o ressocializa\u00e7\u00e3o rep\u00fablica influ\u00eancia religiosa", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A cruz de cada um", "slug": "a-cruz-de-cada-um", "_meta_title": "", "description": "As propostas dos reformadores republicanos para a justi\u00e7a criminal em 1890 realizavam promessas de\u00a0atualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica a par com a modernidade europeia e norte\u2010americana. O sistema da\u00ed resultante \u00e9\u00a0amb\u00edguo: adotou penas que pressupunham a ideia de indiv\u00edduo (de inspira\u00e7\u00e3o calvinista) em uma sociedade\u00a0p\u00f3s\u2010abolicionista, predominantemente holista (compreens\u00e3o integrada do mundo), com hegemonia do\u00a0tomismo. Nela prevalecia a vis\u00e3o escravista de mundo e seu desprezo pelo trabalho e pelos trabalhadores.\u00a0Com a Rep\u00fablica, sob lideran\u00e7a de militares positivistas e anticlericais, entraram em vigor dois diplomas\u00a0legais que garantiram a perman\u00eancia de pr\u00e1ticas de controle autorit\u00e1rias: a legisla\u00e7\u00e3o penal e a\u00a0seculariza\u00e7\u00e3o dos casamentos, passando\u2010os para o foro civil, ambas de 1890.\u00a0A codifica\u00e7\u00e3o penal adotada no Brasil entre 1890 e 1940 expressou as prefer\u00eancias de parte do campo\u00a0jur\u00eddico brasileiro (ma\u00e7om e angl\u00f3filo, com Rui Barbosa \u00e0 frente), com todas as pertin\u00eancias e os\u00a0disparates das apropria\u00e7\u00f5es culturais intencionadas ou aleat\u00f3rias. O resultado \u00e9 que seguimos, nestes\u00a0cento e tantos anos de Rep\u00fablica, lan\u00e7ando m\u00e3o das mesmas duas propostas \u201cpenitenciais\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\u00a0justi\u00e7a criminal: dependendo do momento, clamamos contra a impunidade ou contra o rigor e o excesso\u00a0dos agentes do Estado.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:00:36.540Z", "updated": "2016-11-25T15:00:36.559Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T13:58:39Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>As propostas dos reformadores republicanos para a justi\u00e7a criminal em 1890 realizavam promessas de\u00a0atualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica a par com a modernidade europeia e norte\u2010americana. O sistema da\u00ed resultante \u00e9\u00a0amb\u00edguo: adotou penas que pressupunham a ideia de indiv\u00edduo (de inspira\u00e7\u00e3o calvinista) em uma sociedade\u00a0p\u00f3s\u2010abolicionista, predominantemente holista (compreens\u00e3o integrada do mundo), com hegemonia do\u00a0tomismo. Nela prevalecia a vis\u00e3o escravista de mundo e seu desprezo pelo trabalho e pelos trabalhadores.\u00a0Com a Rep\u00fablica, sob lideran\u00e7a de militares positivistas e anticlericais, entraram em vigor dois diplomas\u00a0legais que garantiram a perman\u00eancia de pr\u00e1ticas de controle autorit\u00e1rias: a legisla\u00e7\u00e3o penal e a\u00a0seculariza\u00e7\u00e3o dos casamentos, passando\u2010os para o foro civil, ambas de 1890.\u00a0A codifica\u00e7\u00e3o penal adotada no Brasil entre 1890 e 1940 expressou as prefer\u00eancias de parte do campo\u00a0jur\u00eddico brasileiro (ma\u00e7om e angl\u00f3filo, com Rui Barbosa \u00e0 frente), com todas as pertin\u00eancias e os\u00a0disparates das apropria\u00e7\u00f5es culturais intencionadas ou aleat\u00f3rias. O resultado \u00e9 que seguimos, nestes\u00a0cento e tantos anos de Rep\u00fablica, lan\u00e7ando m\u00e3o das mesmas duas propostas \u201cpenitenciais\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\u00a0justi\u00e7a criminal: dependendo do momento, clamamos contra a impunidade ou contra o rigor e o excesso\u00a0dos agentes do Estado.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 8, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pris\u00e3o educa\u00e7\u00e3o direitos humanos penitenci\u00e1ria feminina", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A educa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es: hesita\u00e7\u00f5es, limites e possibilidades", "slug": "a-educa\u00e7\u00e3o-nas-pris\u00f5es-hesita\u00e7\u00f5es-limites-e-possibilidades", "_meta_title": "", "description": "Este artigo busca analisar a oferta da educa\u00e7\u00e3o escolar no sistema\u00a0prisional de S\u00e3o Paulo com base nas reflex\u00f5es propostas por Foucault (1988) acerca\u00a0da pris\u00e3o, seus objetivos e mecanismos de funcionamento Qual seria o lugar poss\u00edvel\u00a0da educa\u00e7\u00e3o em uma pris\u00e3o? Estas s\u00e3o algumas interroga\u00e7\u00f5es que permeiam este\u00a0debate e tra\u00e7am os contornos centrais de uma hist\u00f3ria que pode ser qualifi cada,\u00a0no m\u00ednimo, como \u201chesitante\u201d, em torno da educa\u00e7\u00e3o prisional. Para fundamentar\u00a0este debate discute-se a educa\u00e7\u00e3o prisional como uma modalidade da Educa\u00e7\u00e3o\u00a0de Jovens e Adultos, sua rela\u00e7\u00e3o com os Direitos Humanos, seus contornos legais\u00a0e administrativos e, especifi camente, o caso da educa\u00e7\u00e3o escolar na Penitenci\u00e1ria\u00a0Feminina da Capital.\u00a0", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:08:12.805Z", "updated": "2016-11-25T15:08:12.823Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:07:30Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este artigo busca analisar a oferta da educa\u00e7\u00e3o escolar no sistema\u00a0prisional de S\u00e3o Paulo com base nas reflex\u00f5es propostas por Foucault (1988) acerca\u00a0da pris\u00e3o, seus objetivos e mecanismos de funcionamento Qual seria o lugar poss\u00edvel\u00a0da educa\u00e7\u00e3o em uma pris\u00e3o? Estas s\u00e3o algumas interroga\u00e7\u00f5es que permeiam este\u00a0debate e tra\u00e7am os contornos centrais de uma hist\u00f3ria que pode ser qualifi cada,\u00a0no m\u00ednimo, como \u201chesitante\u201d, em torno da educa\u00e7\u00e3o prisional. Para fundamentar\u00a0este debate discute-se a educa\u00e7\u00e3o prisional como uma modalidade da Educa\u00e7\u00e3o\u00a0de Jovens e Adultos, sua rela\u00e7\u00e3o com os Direitos Humanos, seus contornos legais\u00a0e administrativos e, especifi camente, o caso da educa\u00e7\u00e3o escolar na Penitenci\u00e1ria\u00a0Feminina da Capital.\u00a0</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 9, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "agentes penitenci\u00e1rios identidade puni\u00e7\u00e3o", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A identidade e o papel dos agentes penitenci\u00e1rios", "slug": "a-identidade-e-o-papel-dos-agentes-penitenci\u00e1rios", "_meta_title": "", "description": "Pretendo, neste artigo, explorar o processo de constru\u00e7\u00e3o de identidade de agentes\u00a0penitenci\u00e1rios a partir da din\u00e2mica no interior das pris\u00f5es, mas tamb\u00e9m considerando\u00a0a rela\u00e7\u00e3o com a sociedade de forma mais ampla. Assim, ser\u00e3o privilegiados dois aspectos.O primeiro diz respeito aos processos no interior do c\u00e1rcere e \u00e0 maneira como\u00a0o trabalho dos agentes penitenci\u00e1rios \u00e9 percebido pela sociedade; o segundo refere-se\u00a0\u00e0s transforma\u00e7\u00f5es sociais mais gerais com base na an\u00e1lise de Wacquant (1990), para\u00a0quem a expans\u00e3o do sistema carcer\u00e1rio \u2212 ou, em suas palavras, a emerg\u00eancia do Estado\u00a0Penal \u2212 ocorre paralelamente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do Estado Social. Esta perspectiva permite a\u00a0compreens\u00e3o multicausal do fen\u00f4meno da puni\u00e7\u00e3o, que inclui desde quest\u00f5es relativas\u00a0aos procedimentos e \u00e0s reflex\u00f5es estritamente referentes \u00e0 puni\u00e7\u00e3o at\u00e9 outras n\u00e3o\u00a0imediatamente relacionadas, mas com certeza vinculadas a este fen\u00f4meno.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:17:52.320Z", "updated": "2016-11-25T15:17:52.339Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:17:21Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Pretendo, neste artigo, explorar o processo de constru\u00e7\u00e3o de identidade de agentes\u00a0penitenci\u00e1rios a partir da din\u00e2mica no interior das pris\u00f5es, mas tamb\u00e9m considerando\u00a0a rela\u00e7\u00e3o com a sociedade de forma mais ampla. Assim, ser\u00e3o privilegiados dois aspectos.<br>O primeiro diz respeito aos processos no interior do c\u00e1rcere e \u00e0 maneira como\u00a0o trabalho dos agentes penitenci\u00e1rios \u00e9 percebido pela sociedade; o segundo refere-se\u00a0\u00e0s transforma\u00e7\u00f5es sociais mais gerais com base na an\u00e1lise de Wacquant (1990), para\u00a0quem a expans\u00e3o do sistema carcer\u00e1rio \u2212 ou, em suas palavras, a emerg\u00eancia do Estado\u00a0Penal \u2212 ocorre paralelamente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do Estado Social. Esta perspectiva permite a\u00a0compreens\u00e3o multicausal do fen\u00f4meno da puni\u00e7\u00e3o, que inclui desde quest\u00f5es relativas\u00a0aos procedimentos e \u00e0s reflex\u00f5es estritamente referentes \u00e0 puni\u00e7\u00e3o at\u00e9 outras n\u00e3o\u00a0imediatamente relacionadas, mas com certeza vinculadas a este fen\u00f4meno.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 10, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "judici\u00e1rio mulheres pris\u00e3o crian\u00e7as maternidade", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A jurisprud\u00eancia brasileira acerca da maternidade na pris\u00e3o", "slug": "a-jurisprud\u00eancia-brasileira-acerca-da-maternidade-na-pris\u00e3o", "_meta_title": "", "description": "O estudo analisa criticamente decis\u00f5es que envolvem\u00a0mulheres presas e seus filhos nascidos na pris\u00e3o. A\u00a0pesquisa foi realizada nos bancos de dados do\u00a0STF, do STJ e dos Tribunais de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul, Paran\u00e1, S\u00e3o Paulo e Mato Grosso,\u00a0de 2002 a 2012. Das 3.720 ementas identificadas\u00a0a partir de descritores espec\u00edficos, foram\u00a0selecionados apenas 122 documentos relativos\u00a0ao objeto da pesquisa. Tal resultado sugere uma\u00a0invisibilidade do tema na inst\u00e2ncia judicial no\u00a0per\u00edodo pesquisado. Grande parte dos julgados\u00a0refere-se a tr\u00e1fico, abordando o car\u00e1ter hediondo\u00a0associado ao delito e a aplica\u00e7\u00e3o de medidas de\u00a0encarceramento, apesar de a maioria das presas\u00a0ser prim\u00e1ria e provis\u00f3ria. Destacam-se pedidos\u00a0de pris\u00e3o domiciliar e de liberdade provis\u00f3ria,\u00a0em sua maioria indeferidos. O direito indispon\u00edvel\u00a0da crian\u00e7a \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 conviv\u00eancia\u00a0com a m\u00e3e, por vezes, \u00e9 limitado diante do discurso\u00a0de garantia da ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:23:19.051Z", "updated": "2016-11-25T15:23:19.074Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:20:24Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\">O estudo analisa criticamente decis\u00f5es que envolvem\u00a0mulheres presas e seus filhos nascidos na pris\u00e3o. A\u00a0pesquisa foi realizada nos bancos de dados do\u00a0STF, do STJ e dos Tribunais de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul, Paran\u00e1, S\u00e3o Paulo e Mato Grosso,\u00a0de 2002 a 2012. Das 3.720 ementas identificadas\u00a0a partir de descritores espec\u00edficos, foram\u00a0selecionados apenas 122 documentos relativos\u00a0ao objeto da pesquisa. Tal resultado sugere uma\u00a0invisibilidade do tema na inst\u00e2ncia judicial no\u00a0per\u00edodo pesquisado. Grande parte dos julgados\u00a0refere-se a tr\u00e1fico, abordando o car\u00e1ter hediondo\u00a0associado ao delito e a aplica\u00e7\u00e3o de medidas de\u00a0encarceramento, apesar de a maioria das presas\u00a0ser prim\u00e1ria e provis\u00f3ria. Destacam-se pedidos\u00a0de pris\u00e3o domiciliar e de liberdade provis\u00f3ria,\u00a0em sua maioria indeferidos. O direito indispon\u00edvel\u00a0da crian\u00e7a \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 conviv\u00eancia\u00a0com a m\u00e3e, por vezes, \u00e9 limitado diante do discurso\u00a0de garantia da ordem e seguran\u00e7a p\u00fablica.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 11, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "execu\u00e7\u00e3o penal positivismo jur\u00eddico judici\u00e1rio", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A lei de execu\u00e7\u00f5es penais e os limites da interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica", "slug": "a-lei-de-execu\u00e7\u00f5es-penais-e-os-limites-da-interpreta\u00e7\u00e3o-jur\u00eddica", "_meta_title": "", "description": "Este artigo analisa os limites sociais envolvidos na interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais\u00a0(LEP). Por meio de uma pesquisa de campo realizada entre ju\u00edzes e promotores da regi\u00e3o de Campinas, no\u00a0estado de S\u00e3o Paulo, o artigo contrap\u00f5e os limites da leitura jur\u00eddica com dados de realidade social e\u00a0carcer\u00e1ria. Mais do que uma exposi\u00e7\u00e3o dos ideais normativos de \u201cdever ser\u201d jur\u00eddico, o artigo salienta o\u00a0processo de sele\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o feito pelos operadores do Direito e pela doutrina jur\u00eddica, que afasta do\u00a0quadro interpretativo do ordenamento jur\u00eddico os dados de realidade social que eles mesmos percebem\u00a0cotidianamente. Fica evidente, pelas entrevistas realizadas, a rela\u00e7\u00e3o paradoxal que os operadores do\u00a0Direito mant\u00eam com a LEP: por um lado, consideram que sua estrutura normativa a coloca entre as legisla\u00e7\u00f5es\u00a0mais modernas, que a insere no debate te\u00f3rico e doutrin\u00e1rio mais desenvolvido, tornando-se um\u00a0modelo jur\u00eddico louv\u00e1vel; por outro, paralelamente a esse car\u00e1ter idealizado e idealizador da norma,\u00a0tamb\u00e9m surgem cr\u00edticas quanto \u00e0 sua condescend\u00eancia; e, no que diz respeito \u00e0 sua efetividade, h\u00e1 uma\u00a0convic\u00e7\u00e3o generalizada a respeito de \u201cum grande abismo\u201d, de um car\u00e1ter de \u201cletra morta\u201d frente \u00e0 realidade\u00a0nacional. O respons\u00e1vel por tal descompasso, apontado de forma reiterada nas entrevistas, seria o\u00a0Estado, definido geralmente de forma amb\u00edgua, excluindo, por exemplo, o poder Judici\u00e1rio de sua parcela\u00a0de responsabilidade na falta de efetiva\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:29:43.139Z", "updated": "2016-11-25T15:29:43.157Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:27:31Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\">Este artigo analisa os limites sociais envolvidos na interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais\u00a0(LEP). Por meio de uma pesquisa de campo realizada entre ju\u00edzes e promotores da regi\u00e3o de Campinas, no\u00a0estado de S\u00e3o Paulo, o artigo contrap\u00f5e os limites da leitura jur\u00eddica com dados de realidade social e\u00a0carcer\u00e1ria. Mais do que uma exposi\u00e7\u00e3o dos ideais normativos de \u201cdever ser\u201d jur\u00eddico, o artigo salienta o\u00a0processo de sele\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o feito pelos operadores do Direito e pela doutrina jur\u00eddica, que afasta do\u00a0quadro interpretativo do ordenamento jur\u00eddico os dados de realidade social que eles mesmos percebem\u00a0cotidianamente. Fica evidente, pelas entrevistas realizadas, a rela\u00e7\u00e3o paradoxal que os operadores do\u00a0Direito mant\u00eam com a LEP: por um lado, consideram que sua estrutura normativa a coloca entre as legisla\u00e7\u00f5es\u00a0mais modernas, que a insere no debate te\u00f3rico e doutrin\u00e1rio mais desenvolvido, tornando-se um\u00a0modelo jur\u00eddico louv\u00e1vel; por outro, paralelamente a esse car\u00e1ter idealizado e idealizador da norma,\u00a0tamb\u00e9m surgem cr\u00edticas quanto \u00e0 sua condescend\u00eancia; e, no que diz respeito \u00e0 sua efetividade, h\u00e1 uma\u00a0convic\u00e7\u00e3o generalizada a respeito de \u201cum grande abismo\u201d, de um car\u00e1ter de \u201cletra morta\u201d frente \u00e0 realidade\u00a0nacional. O respons\u00e1vel por tal descompasso, apontado de forma reiterada nas entrevistas, seria o\u00a0Estado, definido geralmente de forma amb\u00edgua, excluindo, por exemplo, o poder Judici\u00e1rio de sua parcela\u00a0de responsabilidade na falta de efetiva\u00e7\u00e3o da Lei de Execu\u00e7\u00f5es Penais.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 12, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "viol\u00eancia marginaliza\u00e7\u00e3o globaliza\u00e7\u00e3o pacifica\u00e7\u00e3o social", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A pena e o capital", "slug": "a-pena-e-o-capital", "_meta_title": "", "description": "Embora os direitos \u00e0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 integridade pessoal sejam reconhecidos pela maioria das\u00a0sociedades modernas, e a tortura e a discrimina\u00e7\u00e3o racial sejam consideradas crimes, a viol\u00eancia oficial\u00a0continua, compondo o retrato mais fiel do fracasso dessas democracias no que diz respeito ao controle\u00a0leg\u00edtimo da viol\u00eancia.\u00a0Por todo o continente s\u00e3o burocraticamente encarcerados aqueles considerados \u201cindesej\u00e1veis\u201d ou \u201csubhumanos\u201d.\u00a0O descr\u00e9dito social em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia e aos modelos prisionais vem provocando uma onda de\u00a0\u201cprivatiza\u00e7\u00e3o\u201d da Justi\u00e7a: \u00e9 a mentalidade da justi\u00e7a com as pr\u00f3prias m\u00e3os, materializada na atua\u00e7\u00e3o de\u00a0vigilantes particulares e nos linchamentos de criminosos pegos em flagrante \u2013 que se tornaram comuns no\u00a0Brasil, no Peru e na Venezuela.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:36:28.835Z", "updated": "2016-11-25T15:36:28.854Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:33:19Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\">Embora os direitos \u00e0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 integridade pessoal sejam reconhecidos pela maioria das\u00a0sociedades modernas, e a tortura e a discrimina\u00e7\u00e3o racial sejam consideradas crimes, a viol\u00eancia oficial\u00a0continua, compondo o retrato mais fiel do fracasso dessas democracias no que diz respeito ao controle\u00a0leg\u00edtimo da viol\u00eancia.\u00a0Por todo o continente s\u00e3o burocraticamente encarcerados aqueles considerados \u201cindesej\u00e1veis\u201d ou \u201csubhumanos\u201d.\u00a0O descr\u00e9dito social em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia e aos modelos prisionais vem provocando uma onda de\u00a0\u201cprivatiza\u00e7\u00e3o\u201d da Justi\u00e7a: \u00e9 a mentalidade da justi\u00e7a com as pr\u00f3prias m\u00e3os, materializada na atua\u00e7\u00e3o de\u00a0vigilantes particulares e nos linchamentos de criminosos pegos em flagrante \u2013 que se tornaram comuns no\u00a0Brasil, no Peru e na Venezuela.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 13, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "seguran\u00e7a p\u00fablica gestao prisional crise do sistema penitenci\u00e1rio", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A pol\u00edtica carcer\u00e1ria e a seguran\u00e7a p\u00fablica", "slug": "a-pol\u00edtica-carcer\u00e1ria-e-a-seguran\u00e7a-p\u00fablica", "_meta_title": "", "description": "O artigo analisa a crise do sistema penitenci\u00e1rio, suas causas e conseq\u00fc\u00eancias para a seguran\u00e7a p\u00fablica, bem como\u00a0aponta uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oar a gest\u00e3o, reduzindo custos e aumentando os benef\u00edcios para o sistema\u00a0penitenci\u00e1rio, os presos e egressos, e para a sociedade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:42:54.881Z", "updated": "2016-11-25T15:42:54.898Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:41:04Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo analisa a crise do sistema penitenci\u00e1rio, suas causas e conseq\u00fc\u00eancias para a seguran\u00e7a p\u00fablica, bem como\u00a0aponta uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oar a gest\u00e3o, reduzindo custos e aumentando os benef\u00edcios para o sistema\u00a0penitenci\u00e1rio, os presos e egressos, e para a sociedade.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 14, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "teste", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A pris\u00e3o como fronteira: uma conversa sobre g\u00eanero, globaliza\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o", "slug": "a-pris\u00e3o-como-fronteira-uma-conversa-sobre-g\u00eanero-globaliza\u00e7\u00e3o-e-puni\u00e7\u00e3o", "_meta_title": "", "description": "Gina Dent, professora assistente nas \u00e1reas de Estudos\u00a0da Mulher e Hist\u00f3ria das Mentalidades na Universidade da\u00a0Calif\u00f3rnia em Santa Cruz, entrevista Angela Davis, ativista social nos EUA, acerca dos efeitos que o aprisionamento e o controle social t\u00eam sobre outras formas de opress\u00e3o, como o racismo, classismo, sexismo e a homofobia.", "gen_description": true, "created": "2016-11-25T15:58:15.604Z", "updated": "2016-11-25T20:31:42.395Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-25T14:52:30Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Gina Dent, professora assistente nas \u00e1reas de Estudos\u00a0da Mulher e Hist\u00f3ria das Mentalidades na Universidade da\u00a0Calif\u00f3rnia em Santa Cruz, entrevista Angela Davis, ativista social nos EUA, acerca dos efeitos que o aprisionamento e o controle social t\u00eam sobre outras formas de opress\u00e3o, como o racismo, classismo, sexismo e a homofobia.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 15, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "reincid\u00eancia hist\u00f3ria de vida tipo de delito condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o Rio Grande do Sul", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "An\u00e1lise comparativa dos efeitos de base socioecon\u00f4mica, dos tipos de crime e das condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o na reincid\u00eancia criminal", "slug": "an\u00e1lise-comparativa-dos-efeitos-de-base-socioecon\u00f4mica-dos-tipos-de-crime-e-das-condi\u00e7\u00f5es-da-pris\u00e3o-na-reincid\u00eancia-criminal", "_meta_title": "", "description": "O objetivo central do trabalho \u00e9 analisar o poder explicativo relativo de tr\u00eas dimens\u00f5es causais hipot\u00e9ticas da reincid\u00eancia criminal: a) vari\u00e1veis biogr\u00e1ficas ou socioecon\u00f4micas; b) tipo de delito; e c) condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o. O trabalho resume e avalia a literatura internacional relativa \u00e1 rencid\u00eancia criminal, tanto em termos metodol\u00f3gicos quanto te\u00f3ricos, e apresenta um panorama hist\u00f3rico recente da criminalidade do Rio Grande do Sul entre os anos de 1989 e 1997. O estudo conclui que a dimens\u00e3o biogr\u00e1fica explica 32% da reincid\u00eancia, o tipo de crime explica 9%, e as condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o ainda 16% do fen\u00f4meno, sugerindo uma ampla influ\u00eancia da pol\u00edtica prisional na redu\u00e7\u00e3o da reincid\u00eancia.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T18:55:30.313Z", "updated": "2016-11-26T18:55:30.330Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T17:33:43Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O objetivo central do trabalho \u00e9 analisar o poder explicativo relativo de tr\u00eas dimens\u00f5es causais hipot\u00e9ticas da reincid\u00eancia criminal: a) vari\u00e1veis biogr\u00e1ficas ou socioecon\u00f4micas; b) tipo de delito; e c) condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o. O trabalho resume e avalia a literatura internacional relativa \u00e1 rencid\u00eancia criminal, tanto em termos metodol\u00f3gicos quanto te\u00f3ricos, e apresenta um panorama hist\u00f3rico recente da criminalidade do Rio Grande do Sul entre os anos de 1989 e 1997. O estudo conclui que a dimens\u00e3o biogr\u00e1fica explica 32% da reincid\u00eancia, o tipo de crime explica 9%, e as condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o ainda 16% do fen\u00f4meno, sugerindo uma ampla influ\u00eancia da pol\u00edtica prisional na redu\u00e7\u00e3o da reincid\u00eancia.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 16, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "dados estat\u00edsticas monitoramento planejamento", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Avaliando indicadores para a \u00e1rea do sistema prisional", "slug": "avaliando-indicadores-para-a-\u00e1rea-do-sistema-prisional", "_meta_title": "", "description": "O texto faz uma an\u00e1lise dos dados apresentados no Anu\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2007 destacando problemas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confiabilidade e sistematiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Segundo o texto \"A evolu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de presos provis\u00f3rios\u00a0e condenados nas diferentes Unidades da Federa\u00e7\u00e3o\u00a0deveria ser monitorada regularmente para\u00a0que se pudesse ter no\u00e7\u00e3o do funcionamento do\u00a0sistema de justi\u00e7a criminal e, particularmente,\u00a0da agilidade do Judici\u00e1rio em cada Estado. [...] Os dados atualmente disponibilizados\u00a0pelo Depen, para an\u00e1lise do sistema prisional do\u00a0pa\u00eds, est\u00e3o muito longe de permitir uma vis\u00e3o\u00a0clara e precisa sobre nossos problemas nesta\u00a0\u00e1rea. S\u00f3 a partir de dados confi\u00e1veis e do monitoramento dessas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e1 poss\u00edvel modificar o cen\u00e1rios do sistema penitenci\u00e1rio nacional\"", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:14:03.871Z", "updated": "2016-11-26T19:14:03.889Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:01:13Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O texto faz uma an\u00e1lise dos dados apresentados no Anu\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2007 destacando problemas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confiabilidade e sistematiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Segundo o texto \"A evolu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de presos provis\u00f3rios\u00a0e condenados nas diferentes Unidades da Federa\u00e7\u00e3o\u00a0deveria ser monitorada regularmente para\u00a0que se pudesse ter no\u00e7\u00e3o do funcionamento do\u00a0sistema de justi\u00e7a criminal e, particularmente,\u00a0da agilidade do Judici\u00e1rio em cada Estado. [...] Os dados atualmente disponibilizados\u00a0pelo Depen, para an\u00e1lise do sistema prisional do\u00a0pa\u00eds, est\u00e3o muito longe de permitir uma vis\u00e3o\u00a0clara e precisa sobre nossos problemas nesta\u00a0\u00e1rea. S\u00f3 a partir de dados confi\u00e1veis e do monitoramento dessas informa\u00e7\u00f5es ser\u00e1 poss\u00edvel modificar o cen\u00e1rios do sistema penitenci\u00e1rio nacional\"</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 17, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "presos sem julgamento superlota\u00e7\u00e3o viola\u00e7\u00f5es de direitos legalidade", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "O problema dos presos sem julgamento no Brasil", "slug": "o-problema-dos-presos-sem-julgamento-no-brasil", "_meta_title": "", "description": "Neste texto, discutem-se os problemas\u00a0relacionados ao grande n\u00famero de pessoas presas\u00a0sem julgamento no Brasil, a partir da an\u00e1lisedos dados do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a referentes\u00a0\u00e0 \u00faltima d\u00e9cada, especialmente 2008 e 2009.\u00a0Com isso, pretende-se contribuir para a compreens\u00e3o\u00a0do problema e suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es,\u00a0uma vez que tal situa\u00e7\u00e3o viola princ\u00edpios que\u00a0d\u00e3o algum sentido ao discurso jur\u00eddico-penal e\u00a0s\u00e3o fundamentais para o Estado Democr\u00e1tico\u00a0de Direito.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:18:25.802Z", "updated": "2016-11-26T19:18:25.820Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:17:06Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\">Neste texto, discutem-se os problemas\u00a0relacionados ao grande n\u00famero de pessoas presas\u00a0sem julgamento no Brasil, a partir da an\u00e1lise<br>dos dados do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a referentes\u00a0\u00e0 \u00faltima d\u00e9cada, especialmente 2008 e 2009.\u00a0Com isso, pretende-se contribuir para a compreens\u00e3o\u00a0do problema e suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es,\u00a0uma vez que tal situa\u00e7\u00e3o viola princ\u00edpios que\u00a0d\u00e3o algum sentido ao discurso jur\u00eddico-penal e\u00a0s\u00e3o fundamentais para o Estado Democr\u00e1tico\u00a0de Direito.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 18, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "privatiza\u00e7\u00e3o pris\u00e3o  inconstitucionalidade", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "As parcerias p\u00fablico-privadas no sistema prisional como um reflexo do processo de constitucionaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica", "slug": "as-parcerias-p\u00fablico-privadas-no-sistema-prisional-como-um-reflexo-do-processo-de-constitucionaliza\u00e7\u00e3o-simb\u00f3lica", "_meta_title": "", "description": "O presente estudo trata da inconstitucionalidade das parcerias p\u00fablico-privadas no sistema prisional brasileiro, observandoos motivos n\u00e3o declarados pelo poder p\u00fablico e pelo particular na defesa desta fantasiosa coopera\u00e7\u00e3o, como se fossemotivada por um fim \u00fanico de efetiva\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais, e n\u00e3o por interesses diversos e inconcili\u00e1veis. Assim,ser\u00e1 abordada a quest\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o do trabalho carcer\u00e1rio pelo particular como um evidente afastamento dosfundamentos de um Estado que se prop\u00f5e Democr\u00e1tico de Direito, m\u00e1xime da dignidade da pessoa humana, uma vezque se trata de uma nova e disfar\u00e7ada forma de trabalho escravo, desenvolvida mediante a abjeta institucionaliza\u00e7\u00e3oda domina\u00e7\u00e3o do homem pelo homem.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:25:06.149Z", "updated": "2016-11-26T19:25:06.167Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:21:12Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p style=\"text-align: justify;\">O presente estudo trata da inconstitucionalidade das parcerias p\u00fablico-privadas no sistema prisional brasileiro, observando<br>os motivos n\u00e3o declarados pelo poder p\u00fablico e pelo particular na defesa desta fantasiosa coopera\u00e7\u00e3o, como se fosse<br>motivada por um fim \u00fanico de efetiva\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais, e n\u00e3o por interesses diversos e inconcili\u00e1veis. Assim,<br>ser\u00e1 abordada a quest\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o do trabalho carcer\u00e1rio pelo particular como um evidente afastamento dos<br>fundamentos de um Estado que se prop\u00f5e Democr\u00e1tico de Direito, m\u00e1xime da dignidade da pessoa humana, uma vez<br>que se trata de uma nova e disfar\u00e7ada forma de trabalho escravo, desenvolvida mediante a abjeta institucionaliza\u00e7\u00e3o<br>da domina\u00e7\u00e3o do homem pelo homem.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 19, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "rebeli\u00f5es mortes gangues", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "As rebeli\u00f5es nas pris\u00f5es: novos significados a partir da experi\u00eancia brasileira", "slug": "as-rebeli\u00f5es-nas-pris\u00f5es-novos-significados-a-partir-da-experi\u00eancia-brasileira", "_meta_title": "", "description": "O objetivo deste artigo \u00e9 analisar o perfil das rebeli\u00f5es no sistema carcer\u00e1rio\u00a0do Brasil, desde a d\u00e9cada de 70, recuperando, para tanto, a reflex\u00e3o produzida\u00a0sobre estes eventos na Fran\u00e7a, nos Estados Unidos e no Reino Unido. O artigo tem\u00a0por argumento principal que as rebeli\u00f5es nas pris\u00f5es brasileiras, nos \u00faltimos quinze\u00a0anos, est\u00e3o associadas tanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es degradadas de encarceramento como\u00e0s defici\u00eancias do Estado em exercer o controle sobre o quotidiano prisional,\u00a0permitindo que grupos criminosos organizados exer\u00e7am o poder sobre a massa\u00a0carcer\u00e1ria, utilizando-se das rebeli\u00f5es para a elimina\u00e7\u00e3o dos inimigos e o fortalecimento\u00a0de sua posi\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio frente ao staff prisional.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:28:29.508Z", "updated": "2016-11-26T19:28:29.526Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:28:02Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O objetivo deste artigo \u00e9 analisar o perfil das rebeli\u00f5es no sistema carcer\u00e1rio\u00a0do Brasil, desde a d\u00e9cada de 70, recuperando, para tanto, a reflex\u00e3o produzida\u00a0sobre estes eventos na Fran\u00e7a, nos Estados Unidos e no Reino Unido. O artigo tem\u00a0por argumento principal que as rebeli\u00f5es nas pris\u00f5es brasileiras, nos \u00faltimos quinze\u00a0anos, est\u00e3o associadas tanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es degradadas de encarceramento como<br>\u00e0s defici\u00eancias do Estado em exercer o controle sobre o quotidiano prisional,\u00a0permitindo que grupos criminosos organizados exer\u00e7am o poder sobre a massa\u00a0carcer\u00e1ria, utilizando-se das rebeli\u00f5es para a elimina\u00e7\u00e3o dos inimigos e o fortalecimento\u00a0de sua posi\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio frente ao staff prisional.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 20, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "conselhos da comunidade sociedade participa\u00e7\u00e3o lei de execu\u00e7\u00e3o penal", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Conselhos da Comunidade", "slug": "conselhos-da-comunidade", "_meta_title": "", "description": "A participa\u00e7\u00e3o da sociedade no cumprimento da pena \u00e9 fundamental para a\u00a0mudan\u00e7a desse quadro, para que a pena de pris\u00e3o seja cumprida com o m\u00ednimo\u00a0de danos poss\u00edvel. Para isso, a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal previu a exist\u00eancia de um\u00a0\u00f3rg\u00e3o a ser constitu\u00eddo em cada comarca onde houver pessoas em situa\u00e7\u00e3o de\u00a0aprisionamento, que represente a comunidade nesse processo que vai desde o\u00a0in\u00edcio do cumprimento da pena at\u00e9 o reingresso ao conv\u00edvio social. Esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9\u00a0o Conselho da Comunidade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:32:51.390Z", "updated": "2016-11-26T19:32:51.414Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:31:21Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A participa\u00e7\u00e3o da sociedade no cumprimento da pena \u00e9 fundamental para a\u00a0mudan\u00e7a desse quadro, para que a pena de pris\u00e3o seja cumprida com o m\u00ednimo\u00a0de danos poss\u00edvel. Para isso, a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal previu a exist\u00eancia de um\u00a0\u00f3rg\u00e3o a ser constitu\u00eddo em cada comarca onde houver pessoas em situa\u00e7\u00e3o de\u00a0aprisionamento, que represente a comunidade nesse processo que vai desde o\u00a0in\u00edcio do cumprimento da pena at\u00e9 o reingresso ao conv\u00edvio social. Esse \u00f3rg\u00e3o \u00e9\u00a0o Conselho da Comunidade.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 21, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "an\u00e1lise institucional fun\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o gest\u00e3o da mis\u00e9ria", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Castigo, gest\u00e3o do risco e da mis\u00e9ria: novos discursos da pris\u00e3o na contemporaneidade", "slug": "castigo-gest\u00e3o-do-risco-e-da-mis\u00e9ria-novos-discursos-da-pris\u00e3o-na-contemporaneidade", "_meta_title": "", "description": "Com a fal\u00eancia do discurso ressocializador que marcou a modernidade, a contemporaneidade traz \u00e0 tona outros discursosem torno do encarceramento, produzindo mudan\u00e7as nos sistemas jur\u00eddico-penais. Nesse sentido, e partindo do referencialte\u00f3rico-metodol\u00f3gico da an\u00e1lise institucional, o presente artigo realiza uma an\u00e1lise das fun\u00e7\u00f5es ocupadas pela pris\u00e3o nacontemporaneidade com rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico alvo desses equipamentos. Assim, a partir de nossa inser\u00e7\u00e3o em uma unidadeprisional do sistema prisional do Rio Grande do Norte, realizamos uma observa\u00e7\u00e3o participante da rotina de trabalho dos agentespenitenci\u00e1rios. Como resultados, apresentamos tr\u00eas analisadores para pensar a pris\u00e3o: os h\u00edbridos pris\u00e3o-abrigo, pris\u00e3o-alberguee pris\u00e3o-masmorra. Tais analisadores revelam que a pris\u00e3o na contemporaneidade adquire um car\u00e1ter de equipamento h\u00edbrido,ao articular as fun\u00e7\u00f5es de puni\u00e7\u00e3o, deten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria e gest\u00e3o da mis\u00e9ria, colocando em xeque qualquer inten\u00e7\u00e3o reabilitadora.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:39:10.963Z", "updated": "2016-11-26T19:39:10.981Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:38:34Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Com a fal\u00eancia do discurso ressocializador que marcou a modernidade, a contemporaneidade traz \u00e0 tona outros discursos<br>em torno do encarceramento, produzindo mudan\u00e7as nos sistemas jur\u00eddico-penais. Nesse sentido, e partindo do referencial<br>te\u00f3rico-metodol\u00f3gico da an\u00e1lise institucional, o presente artigo realiza uma an\u00e1lise das fun\u00e7\u00f5es ocupadas pela pris\u00e3o na<br>contemporaneidade com rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico alvo desses equipamentos. Assim, a partir de nossa inser\u00e7\u00e3o em uma unidade<br>prisional do sistema prisional do Rio Grande do Norte, realizamos uma observa\u00e7\u00e3o participante da rotina de trabalho dos agentes<br>penitenci\u00e1rios. Como resultados, apresentamos tr\u00eas analisadores para pensar a pris\u00e3o: os h\u00edbridos pris\u00e3o-abrigo, pris\u00e3o-albergue<br>e pris\u00e3o-masmorra. Tais analisadores revelam que a pris\u00e3o na contemporaneidade adquire um car\u00e1ter de equipamento h\u00edbrido,<br>ao articular as fun\u00e7\u00f5es de puni\u00e7\u00e3o, deten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria e gest\u00e3o da mis\u00e9ria, colocando em xeque qualquer inten\u00e7\u00e3o reabilitadora.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 22, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Rio de Janeiro superlota\u00e7\u00e3o regime disciplinar diferenciado circula\u00e7\u00e3o", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "\"Grade de ferro? Corrente de ouro!\" - Circula\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es no meio prisional", "slug": "grade-de-ferro-corrente-de-ouro-circula\u00e7\u00e3o-e-rela\u00e7\u00f5es-no-meio-prisional", "_meta_title": "", "description": "Neste artigo busca-se explorar, a partir de uma perspectiva etnogr\u00e1fica, a complexa articula\u00e7\u00e3o\u00a0entre circula\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es pessoais no meio prisional, particularmente\u00a0considerando o caso do Rio de Janeiro. A argumenta\u00e7\u00e3o se distribui em tr\u00eas planos dean\u00e1lise: um exame dos mecanismos institucionais que respondem pela circula\u00e7\u00e3o de\u00a0homens e mulheres no sistema penitenci\u00e1rio; a discuss\u00e3o sobre o valor da liberdade e\u00a0os expedientes de fuga; a aprecia\u00e7\u00e3o dos modos de subjetiva\u00e7\u00e3o abarcados na produ\u00e7\u00e3oda \u201cdelinqu\u00eancia\u201d. Busca-se, dessa forma, fornecer subs\u00eddios para o debate sobre as\u00a0recentes mudan\u00e7as pelas quais passa o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, marcado pelo\u00a0crescimento dos parques carcer\u00e1rios, pelo endurecimento do regime de cumprimentoda pena e pela cria\u00e7\u00e3o de novas formas de organiza\u00e7\u00e3o entre presos.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:43:19.772Z", "updated": "2016-11-26T19:43:19.793Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:43:37Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Neste artigo busca-se explorar, a partir de uma perspectiva etnogr\u00e1fica, a complexa articula\u00e7\u00e3o\u00a0entre circula\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es pessoais no meio prisional, particularmente\u00a0considerando o caso do Rio de Janeiro. A argumenta\u00e7\u00e3o se distribui em tr\u00eas planos de<br>an\u00e1lise: um exame dos mecanismos institucionais que respondem pela circula\u00e7\u00e3o de\u00a0homens e mulheres no sistema penitenci\u00e1rio; a discuss\u00e3o sobre o valor da liberdade e\u00a0os expedientes de fuga; a aprecia\u00e7\u00e3o dos modos de subjetiva\u00e7\u00e3o abarcados na produ\u00e7\u00e3o<br>da \u201cdelinqu\u00eancia\u201d. Busca-se, dessa forma, fornecer subs\u00eddios para o debate sobre as\u00a0recentes mudan\u00e7as pelas quais passa o sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, marcado pelo\u00a0crescimento dos parques carcer\u00e1rios, pelo endurecimento do regime de cumprimento<br>da pena e pela cria\u00e7\u00e3o de novas formas de organiza\u00e7\u00e3o entre presos.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 23, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "comida direitos humanos pres\u00eddio central porto alegre", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Comida e direitos humanos no Pres\u00eddio Central de Porto Alegre", "slug": "comida-e-direitos-humanos-no-pres\u00eddio-central-de-porto-alegre", "_meta_title": "", "description": "Este trabalho busca determinar a realidade da prepara\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e quantidade da comida oferecida no pres\u00eddio central de Porto Alegre, RS, aos\u00a0detentos. Ele foi elaborado utilizando-se metodologia qualitativa, a partir de observa\u00e7\u00f5es in loco, e entrevistas realizadas no m\u00eas de fevereiro de 2010 com presos, policiais e t\u00e9cnicos que atuam na cozinha dessa pris\u00e3o. Percebeu-se que os presos gostam da comida recebida e n\u00e3o reclamam de quest\u00f5es relativas \u00e0 higiene ou qualidade. Assim, ainda que a comida n\u00e3o seja produzida\u00a0em obedi\u00eancia a padr\u00f5es m\u00ednimos de higiene, as cr\u00edticas nesse sentido prov\u00eam apenas por parte de visitantes (pol\u00edticos, ju\u00edzes, promotores, defensores de direitos humanos), que pertencem a outra classe social e que, portanto, possuem um gosto diverso (Bourdieu). Logo, ainda que os direitos humanos n\u00e3o sejam atendidos nessa unidade prisional (em especial no que tange \u00e0\u00a0superlota\u00e7\u00e3o), pode-se afirmar que, no referente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e2o, o atendimento \u00e9 satisfat\u00f3rio.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:48:44.141Z", "updated": "2016-11-26T19:48:44.161Z", "status": 2, "publish_date": "2016-11-26T18:48:51Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este trabalho busca determinar a realidade da prepara\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e quantidade da comida oferecida no pres\u00eddio central de Porto Alegre, RS, aos\u00a0detentos. Ele foi elaborado utilizando-se metodologia qualitativa, a partir de observa\u00e7\u00f5es <em>in loco</em>, e entrevistas realizadas no m\u00eas de fevereiro de 2010 com presos, policiais e t\u00e9cnicos que atuam na cozinha dessa pris\u00e3o. Percebeu-se que os presos gostam da comida recebida e n\u00e3o reclamam de quest\u00f5es relativas \u00e0 higiene ou qualidade. Assim, ainda que a comida n\u00e3o seja produzida\u00a0em obedi\u00eancia a padr\u00f5es m\u00ednimos de higiene, as cr\u00edticas nesse sentido prov\u00eam apenas por parte de visitantes (pol\u00edticos, ju\u00edzes, promotores, defensores de direitos humanos), que pertencem a outra classe social e que, portanto, possuem um gosto diverso (Bourdieu). Logo, ainda que os direitos humanos n\u00e3o sejam atendidos nessa unidade prisional (em especial no que tange \u00e0\u00a0superlota\u00e7\u00e3o), pode-se afirmar que, no referente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e2o, o atendimento \u00e9 satisfat\u00f3rio.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 24, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pris\u00f5es comunit\u00e1rias autoadministra\u00e7\u00e3o apac ordem normativa", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Comunidades Prisionais Autoadministradas: o Fen\u00f4meno APAC", "slug": "comunidades-prisionais-autoadministradas-o-fen\u00f4meno-apac", "_meta_title": "", "description": "As pris\u00f5es brasileiras s\u00e3o notoriamente carentes de recursos, mas, ao mesmo tempo, s\u00e3o\u00a0lugares relativamente ordeiros. Em circunst\u00e2ncias de priva\u00e7\u00e3o material e aguda car\u00eancia de\u00a0funcion\u00e1rios, resta aos internos e agentes penitenci\u00e1rios montar um arremedo de ordem costumeira\u00a0em que presos s\u00e3o chamados a exercer o papel de zeladores e, em algumas pris\u00f5es, at\u00e9 mesmo de\u00a0guardas. Enquanto isso, alas de pris\u00f5es s\u00e3o muitas vezes deixadas nas m\u00e3os de hierarquias de\u00a0presos, \u00e0s vezes administradas pelas autoridades prisionais, mas, com maior frequ\u00eancia, se\u00a0desenvolvendo organicamente, inclusive sob a influ\u00eancia de gangues. Menos conhecidas s\u00e3o mais\u00a0de 30 pris\u00f5es de base religiosa e administradas por ONGs, abertas nos \u00faltimos 40 anos,\u00a0notadamente no estado de Minas Gerais. Essas pris\u00f5es t\u00eam como pontos de partida o abandono\u00a0estatal, a colabora\u00e7\u00e3o dos internos e o autogoverno. Operam sem a presen\u00e7a do Estado e s\u00e3oadministradas por presos, expresos e volunt\u00e1rios locais. Sua vis\u00e3o reside em um autogoverno\u00a0comunit\u00e1rio e uma reabilita\u00e7\u00e3o propiciada pela comunidade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:52:09.752Z", "updated": "2016-11-26T19:52:09.771Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:51:53Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>As pris\u00f5es brasileiras s\u00e3o notoriamente carentes de recursos, mas, ao mesmo tempo, s\u00e3o\u00a0lugares relativamente ordeiros. Em circunst\u00e2ncias de priva\u00e7\u00e3o material e aguda car\u00eancia de\u00a0funcion\u00e1rios, resta aos internos e agentes penitenci\u00e1rios montar um arremedo de ordem costumeira\u00a0em que presos s\u00e3o chamados a exercer o papel de zeladores e, em algumas pris\u00f5es, at\u00e9 mesmo de\u00a0guardas. Enquanto isso, alas de pris\u00f5es s\u00e3o muitas vezes deixadas nas m\u00e3os de hierarquias de\u00a0presos, \u00e0s vezes administradas pelas autoridades prisionais, mas, com maior frequ\u00eancia, se\u00a0desenvolvendo organicamente, inclusive sob a influ\u00eancia de gangues. Menos conhecidas s\u00e3o mais\u00a0de 30 pris\u00f5es de base religiosa e administradas por ONGs, abertas nos \u00faltimos 40 anos,\u00a0notadamente no estado de Minas Gerais. Essas pris\u00f5es t\u00eam como pontos de partida o abandono\u00a0estatal, a colabora\u00e7\u00e3o dos internos e o autogoverno. Operam sem a presen\u00e7a do Estado e s\u00e3o<br>administradas por presos, expresos e volunt\u00e1rios locais. Sua vis\u00e3o reside em um autogoverno\u00a0comunit\u00e1rio e uma reabilita\u00e7\u00e3o propiciada pela comunidade.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 25, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "desorganiza\u00e7\u00e3o social crime aprisionamento espa\u00e7o urbano", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Comunidades urbanas, desorganiza\u00e7\u00e3o social e encarceramento", "slug": "comunidades-urbanas-desorganiza\u00e7\u00e3o-social-e-encarceramento", "_meta_title": "", "description": "O objetivo deste artigo consiste em refletir os efeitos colateriais das pol\u00edticas de encarceramento massivo sobre comunidades urbanas. Apresentam-se perspectivas que destacam o impacto do aumento da popula\u00e7\u00e3o prisional sobre as taxas de crime, bem como aquelas que alertam para concentra\u00e7\u00e3o espacial das taxas de encarceramento em determinadas vizinhan\u00e7as.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T19:57:26.086Z", "updated": "2016-11-26T19:57:26.106Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T18:56:15Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O objetivo deste artigo consiste em refletir os efeitos colateriais das pol\u00edticas de encarceramento massivo sobre comunidades urbanas. Apresentam-se perspectivas que destacam o impacto do aumento da popula\u00e7\u00e3o prisional sobre as taxas de crime, bem como aquelas que alertam para concentra\u00e7\u00e3o espacial das taxas de encarceramento em determinadas vizinhan\u00e7as.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 26, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pol\u00edticas p\u00fablicas controle jurisdicional execu\u00e7\u00e3o penal", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Controle jurisdicional de pol\u00edticas de reintegra\u00e7\u00e3o social do preso", "slug": "controle-jurisdicional-de-pol\u00edticas-de-reintegra\u00e7\u00e3o-social-do-preso", "_meta_title": "", "description": "A execu\u00e7\u00e3o penal passa por uma s\u00e9ria crise de identidade, refletindo uma total aus\u00eancia de prop\u00f3sito\u00a0se observadas as condi\u00e7\u00f5es atuais dos estabelecimentos prisionais. Estuda-se uma forma de efetiva\u00e7\u00e3o\u00a0dos direitos dos presos \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o social atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas elaboradas, a princ\u00edpio, pelo\u00a0administrador e em segundo momento, quando este falha em sua miss\u00e3o de efetiva\u00e7\u00e3o de direitosfundamentais, pelo Judici\u00e1rio, ante a manifesta possibilidade de controle jurisdicional das pol\u00edticas\u00a0p\u00fablicas. Para tanto, desvendam-se os contornos e principais aspectos dos dois institutos envolvidos:\u00a0pol\u00edticas p\u00fablicas e controle jurisdicional. Quanto \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, esclarece-se quais s\u00e3o seus\u00a0aspectos estruturantes e tamb\u00e9m se aclara a respeito dos principais institutos de direito financeiro eor\u00e7ament\u00e1rio afetos a ela. Por fim, no que diz respeito ao controle jurisdicional, se faz uma abordagem\u00a0densa e pontual dos seus fundamentos e de suas especificidades. Busca-se estabelecer os pontos de\u00a0contato entre todos os institutos abordados, materializando, a cada p\u00e1gina, um arcabou\u00e7o de normas,\u00a0valores e aspectos sociais, que se verte em uma estrutura argumentativa s\u00f3lida, bastante a sustentar o\u00a0potencial da tutela jurisdicional no mister de efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas dos direitos dos presos.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:10:29.043Z", "updated": "2016-11-26T20:11:19.334Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:01:20Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A execu\u00e7\u00e3o penal passa por uma s\u00e9ria crise de identidade, refletindo uma total aus\u00eancia de prop\u00f3sito\u00a0se observadas as condi\u00e7\u00f5es atuais dos estabelecimentos prisionais. Estuda-se uma forma de efetiva\u00e7\u00e3o\u00a0dos direitos dos presos \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o social atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas elaboradas, a princ\u00edpio, pelo\u00a0administrador e em segundo momento, quando este falha em sua miss\u00e3o de efetiva\u00e7\u00e3o de direitos<br>fundamentais, pelo Judici\u00e1rio, ante a manifesta possibilidade de controle jurisdicional das pol\u00edticas\u00a0p\u00fablicas. Para tanto, desvendam-se os contornos e principais aspectos dos dois institutos envolvidos:\u00a0pol\u00edticas p\u00fablicas e controle jurisdicional. Quanto \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, esclarece-se quais s\u00e3o seus\u00a0aspectos estruturantes e tamb\u00e9m se aclara a respeito dos principais institutos de direito financeiro e<br>or\u00e7ament\u00e1rio afetos a ela. Por fim, no que diz respeito ao controle jurisdicional, se faz uma abordagem\u00a0densa e pontual dos seus fundamentos e de suas especificidades. Busca-se estabelecer os pontos de\u00a0contato entre todos os institutos abordados, materializando, a cada p\u00e1gina, um arcabou\u00e7o de normas,\u00a0valores e aspectos sociais, que se verte em uma estrutura argumentativa s\u00f3lida, bastante a sustentar o\u00a0potencial da tutela jurisdicional no mister de efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas dos direitos dos presos.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 27, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "cpi superlota\u00e7\u00e3o viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos lei de execu\u00e7\u00e3o penal", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Commiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito sobre o Sistema Carcer\u00e1rio 2009", "slug": "commiss\u00e3o-parlamentar-de-inqu\u00e9rito-sobre-o-sistema-carcer\u00e1rio-2009", "_meta_title": "", "description": "Relat\u00f3rio da\u00a0Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito com a\u00a0finalidade de investigar a realidade do Sistema\u00a0Carcer\u00e1rio Brasileiro, com destaque para\u00a0a superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios, custos sociais e\u00a0econ\u00f4micos desses estabelecimentos, a perman\u00eancia\u00a0de encarcerados que j\u00e1 cumpriram\u00a0a pena, a viol\u00eancia dentro das institui\u00e7\u00f5es do\u00a0sistema carcer\u00e1rio, corrup\u00e7\u00e3o, crime organizado\u00a0e suas ramifica\u00e7\u00f5es nos pres\u00eddios e buscar\u00a0solu\u00e7\u00f5es para o efetivo cumprimento da Lei\u00a0de Execu\u00e7\u00e3o Penal \u2013 LEP.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:15:29.425Z", "updated": "2016-11-26T20:15:29.448Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:15:28Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Relat\u00f3rio da\u00a0Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito com a\u00a0finalidade de investigar a realidade do Sistema\u00a0Carcer\u00e1rio Brasileiro, com destaque para\u00a0a superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios, custos sociais e\u00a0econ\u00f4micos desses estabelecimentos, a perman\u00eancia\u00a0de encarcerados que j\u00e1 cumpriram\u00a0a pena, a viol\u00eancia dentro das institui\u00e7\u00f5es do\u00a0sistema carcer\u00e1rio, corrup\u00e7\u00e3o, crime organizado\u00a0e suas ramifica\u00e7\u00f5es nos pres\u00eddios e buscar\u00a0solu\u00e7\u00f5es para o efetivo cumprimento da Lei\u00a0de Execu\u00e7\u00e3o Penal \u2013 LEP.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 28, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "creche penitenci\u00e1ria feminina criminaliza\u00e7\u00e3o controle social da pobreza", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Creche na pris\u00e3o feminina do paran\u00e1 \u2013 humaniza\u00e7\u00e3o da pena ou intensifica\u00e7\u00e3o do controle social do Estado?", "slug": "creche-na-pris\u00e3o-feminina-do-paran\u00e1-humaniza\u00e7\u00e3o-da-pena-ou-intensifica\u00e7\u00e3o-do-controle-social-do-estado", "_meta_title": "", "description": "Esta \u00e9 uma pesquisa sobre o impacto social e tamb\u00e9m o impacto sobre os indiv\u00edduos,\u00a0causado pela exist\u00eancia de uma creche no interior de uma penitenci\u00e1ria feminina no\u00a0Paran\u00e1. A creche neste trabalho \u00e9 vista como uma forma de controle social perverso do\u00a0Estado sobre as classes mais pobres da sociedade. Partimos de uma pesquisa\u00a0bibliogr\u00e1fica de autores cl\u00e1ssicos e contempor\u00e2neos que discutem n\u00e3o apenas os\u00a0aspectos das pris\u00f5es em si, mas o crime e a criminaliza\u00e7\u00e3o de certas classes sociais.\u00a0Analisamos a pris\u00e3o desde sua origem como pena em si mesma at\u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do\u00a0Estado de bem-estar social em Estado penal e ressaltamos suas conseq\u00fc\u00eancias para asociedade como um todo.\u00a0Apresentamos como\u00a0resultado de uma pesquisa de campo o olhar das agentes penitenci\u00e1rias e t\u00e9cnicas dosistema que trabalham naquela unidade, o olhar das m\u00e3es e finalizamos com uma\u00a0discuss\u00e3o a respeito dos efeitos de se manter a creche, principalmente sobre as crian\u00e7as\u00a0que desde cedo aprendem qual o tipo de pol\u00edtica p\u00fablica o Estado reserva aos pobres.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:28:56.439Z", "updated": "2016-11-26T20:28:56.459Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:27:57Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Esta \u00e9 uma pesquisa sobre o impacto social e tamb\u00e9m o impacto sobre os indiv\u00edduos,\u00a0causado pela exist\u00eancia de uma creche no interior de uma penitenci\u00e1ria feminina no\u00a0Paran\u00e1. A creche neste trabalho \u00e9 vista como uma forma de controle social perverso do\u00a0Estado sobre as classes mais pobres da sociedade. Partimos de uma pesquisa\u00a0bibliogr\u00e1fica de autores cl\u00e1ssicos e contempor\u00e2neos que discutem n\u00e3o apenas os\u00a0aspectos das pris\u00f5es em si, mas o crime e a criminaliza\u00e7\u00e3o de certas classes sociais.\u00a0Analisamos a pris\u00e3o desde sua origem como pena em si mesma at\u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do\u00a0Estado de bem-estar social em Estado penal e ressaltamos suas conseq\u00fc\u00eancias para a<br>sociedade como um todo.\u00a0Apresentamos como\u00a0resultado de uma pesquisa de campo o olhar das agentes penitenci\u00e1rias e t\u00e9cnicas do<br>sistema que trabalham naquela unidade, o olhar das m\u00e3es e finalizamos com uma\u00a0discuss\u00e3o a respeito dos efeitos de se manter a creche, principalmente sobre as crian\u00e7as\u00a0que desde cedo aprendem qual o tipo de pol\u00edtica p\u00fablica o Estado reserva aos pobres.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 29, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "reincid\u00eancia efeitos da pris\u00e3o deliqu\u00eancia", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Crime, criminosos e pris\u00e3o: um estudo sobre a reincid\u00eancia penitenci\u00e1ria em Montes Claros - MG", "slug": "crime-criminosos-e-pris\u00e3o-um-estudo-sobre-a-reincid\u00eancia-penitenci\u00e1ria-em-montes-claros-mg", "_meta_title": "", "description": "O artigo reflete sobre a quest\u00e3o da reincid\u00eancia e dos reincidentes penitenci\u00e1rios em Montes Claros, MG. Objetivamos compreender\u00a0o porqu\u00ea do retorno ao mundo do crime desses indiv\u00edduos quando retomam a liberdade civil. Parte-se do pressuposto e que a figura do reincidente penitenci\u00e1rio \u00e9 produzida no interior dos estabelecimentos prisionais, ou seja, a pris\u00e3o agrava a\u00a0reincid\u00eancia e produz a delinqu\u00eancia. A investiga\u00e7\u00e3o compreendeu duas estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas: primeiramente realizamos\u00a0uma an\u00e1lise das fichas cadastrais dos detentos no pres\u00eddio da cidade e, em seguida, atrav\u00e9s de uma abordagem qualitativa,\u00a0utilizou-se a t\u00e9cnica de entrevista em profundidade. Com isso, pretendeu-se valorizar o ponto de vista do reincidente penitenci\u00e1rio,\u00a0buscando compreender suas viv\u00eancias tanto na sociedade intramuros quanto na sociedade extramuros.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:32:35.191Z", "updated": "2016-11-26T20:32:35.209Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:31:54Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo reflete sobre a quest\u00e3o da reincid\u00eancia e dos reincidentes penitenci\u00e1rios em Montes Claros, MG. Objetivamos compreender\u00a0o porqu\u00ea do retorno ao mundo do crime desses indiv\u00edduos quando retomam a liberdade civil. Parte-se do pressuposto e que a figura do reincidente penitenci\u00e1rio \u00e9 produzida no interior dos estabelecimentos prisionais, ou seja, a pris\u00e3o agrava a\u00a0reincid\u00eancia e produz a delinqu\u00eancia. A investiga\u00e7\u00e3o compreendeu duas estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas: primeiramente realizamos\u00a0uma an\u00e1lise das fichas cadastrais dos detentos no pres\u00eddio da cidade e, em seguida, atrav\u00e9s de uma abordagem qualitativa,\u00a0utilizou-se a t\u00e9cnica de entrevista em profundidade. Com isso, pretendeu-se valorizar o ponto de vista do reincidente penitenci\u00e1rio,\u00a0buscando compreender suas viv\u00eancias tanto na sociedade intramuros quanto na sociedade extramuros.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 30, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "crime risco periculosidade preven\u00e7\u00e3o defesa social", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Crime e risco. Os novos rumos do direito penal: uma pol\u00edtica criminal de defesa social", "slug": "crime-e-risco-os-novos-rumos-do-direito-penal-uma-pol\u00edtica-criminal-de-defesa-social", "_meta_title": "", "description": "O objetivo do presente artigo \u00e9 analisar as caracter\u00edsticas da atual pol\u00edtica criminal\u00a0desenvolvida nos pa\u00edses ocidentais, notadamente na Europa e na Am\u00e9rica do Norte. O conceito\u00a0norteador desse modelo de justi\u00e7a criminal - a \"periculosidade\" - se desenvolveu a partir das teorias\u00a0criminol\u00f3gicas do fim do s\u00e9culo XIX. A compreens\u00e3o do crime em termos de risco e da puni\u00e7\u00e3o em\u00a0termos de preven\u00e7\u00e3o insere-se na transforma\u00e7\u00e3o da economia do poder de puni\u00e7\u00e3o, marcada pela\u00a0passagem do poder disciplinar \u00e0 biopol\u00edtica. As t\u00e9cnicas de corre\u00e7\u00e3o e disciplina individual s\u00e3ogradualmente substitu\u00eddas por mecanismos reguladores que visam \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de\u00a0grupos de riscos. No Brasil, j\u00e1 verificamos a presen\u00e7a desse direito penal do risco, n\u00e3o s\u00f3 no\u00a0discurso pol\u00edtico e midi\u00e1tico, mas tamb\u00e9m na pr\u00e1tica e legisla\u00e7\u00e3o penal.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:39:50.745Z", "updated": "2016-11-26T20:39:50.763Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:37:05Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O objetivo do presente artigo \u00e9 analisar as caracter\u00edsticas da atual pol\u00edtica criminal\u00a0desenvolvida nos pa\u00edses ocidentais, notadamente na Europa e na Am\u00e9rica do Norte. O conceito\u00a0norteador desse modelo de justi\u00e7a criminal - a \"periculosidade\" - se desenvolveu a partir das teorias\u00a0criminol\u00f3gicas do fim do s\u00e9culo XIX. A compreens\u00e3o do crime em termos de risco e da puni\u00e7\u00e3o em\u00a0termos de preven\u00e7\u00e3o insere-se na transforma\u00e7\u00e3o da economia do poder de puni\u00e7\u00e3o, marcada pela\u00a0passagem do poder disciplinar \u00e0 biopol\u00edtica. As t\u00e9cnicas de corre\u00e7\u00e3o e disciplina individual s\u00e3o<br>gradualmente substitu\u00eddas por mecanismos reguladores que visam \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de\u00a0grupos de riscos. No Brasil, j\u00e1 verificamos a presen\u00e7a desse direito penal do risco, n\u00e3o s\u00f3 no\u00a0discurso pol\u00edtico e midi\u00e1tico, mas tamb\u00e9m na pr\u00e1tica e legisla\u00e7\u00e3o penal.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 31, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "criminalidade organizada pol\u00edticas penitenci\u00e1ria pcc ataques de 2006", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Criminalidade organizada nas pris\u00f5es e os ataques do PCC", "slug": "criminalidade-organizada-nas-pris\u00f5es-e-os-ataques-do-pcc", "_meta_title": "", "description": "A emerg\u00eancia da criminalidade organizada nas pris\u00f5es brasileiras, em especial\u00a0no Estado de S\u00e3o Paulo, constitui objeto deste artigo. Tomam-se como ponto de partida\u00a0e refer\u00eancia para an\u00e1lise as ondas de ataques desencadeadas pelo Primeiro Comando\u00a0da Capital (PCC), de maio a agosto de 2006, que resultaram em in\u00fameros mortos,\u00a0paralisaram cidades e acuaram as autoridades encarregadas de aplicar lei e ordem. A \u00a0emerg\u00eancia da criminalidade organizada \u00e9 analisada sob eixos determinados: cen\u00e1rio\u00a0internacional e contexto brasileiro, antecedentes hist\u00f3ricos, enraizamento do crime na\u00a0sociedade e papel das pol\u00edticas p\u00fablicas penitenci\u00e1rias.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:45:07.984Z", "updated": "2016-11-26T20:45:08.007Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:43:05Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A emerg\u00eancia da criminalidade organizada nas pris\u00f5es brasileiras, em especial\u00a0no Estado de S\u00e3o Paulo, constitui objeto deste artigo. Tomam-se como ponto de partida\u00a0e refer\u00eancia para an\u00e1lise as ondas de ataques desencadeadas pelo Primeiro Comando\u00a0da Capital (PCC), de maio a agosto de 2006, que resultaram em in\u00fameros mortos,\u00a0paralisaram cidades e acuaram as autoridades encarregadas de aplicar lei e ordem. A \u00a0emerg\u00eancia da criminalidade organizada \u00e9 analisada sob eixos determinados: cen\u00e1rio\u00a0internacional e contexto brasileiro, antecedentes hist\u00f3ricos, enraizamento do crime na\u00a0sociedade e papel das pol\u00edticas p\u00fablicas penitenci\u00e1rias.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 32, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "ataques de 2006 pcc poder administra\u00e7\u00e3o prisional", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Cronologia dos \"ataques de 2006\" e a nova configura\u00e7\u00e3o de poder nas pris\u00f5es na \u00faltima d\u00e9cada", "slug": "cronologia-dos-ataques-de-2006-e-a-nova-configura\u00e7\u00e3o-de-poder-nas-pris\u00f5es-na-\u00faltima-d\u00e9cada", "_meta_title": "", "description": "O presente texto tem como objetivo reconstituir a cronologia dos \u201cAtaques de 2006\u201d a partir da sua divis\u00e3o em quatro\u00a0partes, correspondentes aos momentos em que eles ocorrem, e, em seguida, propor algumas reflex\u00f5es sobre as mudan\u00e7as\u00a0sociais e pol\u00edticas registradas nas pris\u00f5es paulistas ao final deste per\u00edodo. O argumento central \u00e9 que o eventoque ficou nacionalmente conhecido como \u201cAtaques do Primeiro Comando da Capital \u2013 PCC\u201d n\u00e3o implicou ganhos paraa organiza\u00e7\u00e3o e trouxe importantes preju\u00edzos pol\u00edticos para o governo estadual. Dessa forma, apontamos estrat\u00e9giascomplexas atrav\u00e9s das quais as rela\u00e7\u00f5es de poder nas pris\u00f5es paulistas foram reconfiguradas de forma a possibilitar aconstru\u00e7\u00e3o de acomoda\u00e7\u00f5es envolvendo o PCC e a administra\u00e7\u00e3o prisional. Tais acomoda\u00e7\u00f5es, por sua vez, produziramum equil\u00edbrio que, embora prec\u00e1rio e inst\u00e1vel, tem at\u00e9 aqui sido eficiente para manter a \u201cordem nas pris\u00f5es\u201d. A forma\u00a0como se estabeleceram as rela\u00e7\u00f5es entre o PCC e a administra\u00e7\u00e3o prisional adquiriram um car\u00e1ter simbi\u00f3tico por meio do\u00a0qual ocorre o fortalecimento m\u00fatuo do PCC e da pol\u00edtica de encarceramento em massa adotada pelo governo do Estado,\u00a0gerando um c\u00edrculo vicioso de m\u00fatua depend\u00eancia.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:50:04.316Z", "updated": "2016-11-26T20:50:04.338Z", "status": 2, "publish_date": "2016-11-26T19:49:46Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O presente texto tem como objetivo reconstituir a cronologia dos \u201cAtaques de 2006\u201d a partir da sua divis\u00e3o em quatro\u00a0partes, correspondentes aos momentos em que eles ocorrem, e, em seguida, propor algumas reflex\u00f5es sobre as mudan\u00e7as\u00a0sociais e pol\u00edticas registradas nas pris\u00f5es paulistas ao final deste per\u00edodo. O argumento central \u00e9 que o evento<br>que ficou nacionalmente conhecido como \u201cAtaques do Primeiro Comando da Capital \u2013 PCC\u201d n\u00e3o implicou ganhos para<br>a organiza\u00e7\u00e3o e trouxe importantes preju\u00edzos pol\u00edticos para o governo estadual. Dessa forma, apontamos estrat\u00e9gias<br>complexas atrav\u00e9s das quais as rela\u00e7\u00f5es de poder nas pris\u00f5es paulistas foram reconfiguradas de forma a possibilitar a<br>constru\u00e7\u00e3o de acomoda\u00e7\u00f5es envolvendo o PCC e a administra\u00e7\u00e3o prisional. Tais acomoda\u00e7\u00f5es, por sua vez, produziram<br>um equil\u00edbrio que, embora prec\u00e1rio e inst\u00e1vel, tem at\u00e9 aqui sido eficiente para manter a \u201cordem nas pris\u00f5es\u201d. A forma\u00a0como se estabeleceram as rela\u00e7\u00f5es entre o PCC e a administra\u00e7\u00e3o prisional adquiriram um car\u00e1ter simbi\u00f3tico por meio do\u00a0qual ocorre o fortalecimento m\u00fatuo do PCC e da pol\u00edtica de encarceramento em massa adotada pelo governo do Estado,\u00a0gerando um c\u00edrculo vicioso de m\u00fatua depend\u00eancia.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 33, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "gest\u00e3o penitenci\u00e1ria pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o transpar\u00eancia", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Cadeia em p\u00fablico: fundamentos para uma Pol\u00edtica de Comunica\u00e7\u00e3o Social na Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria Fluminense", "slug": "cadeia-em-p\u00fablico-fundamentos-para-uma-pol\u00edtica-de-comunica\u00e7\u00e3o-social-na-gest\u00e3o-penitenci\u00e1ria-fluminense", "_meta_title": "", "description": "A monografia visa apresentar conceitos te\u00f3ricos que fundamentam o dever estatal de\u00a0informar o cidad\u00e3o acerca das pol\u00edticas implantadas no setor p\u00fablico e mais\u00a0especificamente no Sistema Prisional. Para isso, quest\u00f5es como Estado, Governo,\u00a0Democracia e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o apresentadas como base para a discuss\u00e3o em\u00a0torno das ferramentas aplicadas na gest\u00e3o da res p\u00fablica. A predomin\u00e2ncia da vertente\u00a0gerencial sobre a societal e a adapta\u00e7\u00e3o delas no Sistema Penitenci\u00e1rio tamb\u00e9m fortalecem\u00a0a necessidade do cidad\u00e3o em reconhecer a import\u00e2ncia do setor para a vida em sociedade.\u00a0Um breve hist\u00f3rico da evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do pr\u00f3prio Sistema Prisional\u00a0tamb\u00e9m s\u00e3o descritas. O Poder P\u00fablico deve explicitar as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es como forma de\u00a0prestar contas ao eleitor-contribuinte como tamb\u00e9m contribuir para a participa\u00e7\u00e3o do\u00a0cidad\u00e3o na tomada de decis\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas. E esse papel \u00e9 desempenhado pelo\u00a0setor especializado de Comunica\u00e7\u00e3o Social e os instrumentos utilizados dentro de um\u00a0planejamento estrat\u00e9gico nesta \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o apresentados.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:54:24.754Z", "updated": "2016-11-26T20:54:24.772Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:53:54Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A monografia visa apresentar conceitos te\u00f3ricos que fundamentam o dever estatal de\u00a0informar o cidad\u00e3o acerca das pol\u00edticas implantadas no setor p\u00fablico e mais\u00a0especificamente no Sistema Prisional. Para isso, quest\u00f5es como Estado, Governo,\u00a0Democracia e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o apresentadas como base para a discuss\u00e3o em\u00a0torno das ferramentas aplicadas na gest\u00e3o da res p\u00fablica. A predomin\u00e2ncia da vertente\u00a0gerencial sobre a societal e a adapta\u00e7\u00e3o delas no Sistema Penitenci\u00e1rio tamb\u00e9m fortalecem\u00a0a necessidade do cidad\u00e3o em reconhecer a import\u00e2ncia do setor para a vida em sociedade.\u00a0Um breve hist\u00f3rico da evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do pr\u00f3prio Sistema Prisional\u00a0tamb\u00e9m s\u00e3o descritas. O Poder P\u00fablico deve explicitar as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es como forma de\u00a0prestar contas ao eleitor-contribuinte como tamb\u00e9m contribuir para a participa\u00e7\u00e3o do\u00a0cidad\u00e3o na tomada de decis\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas. E esse papel \u00e9 desempenhado pelo\u00a0setor especializado de Comunica\u00e7\u00e3o Social e os instrumentos utilizados dentro de um\u00a0planejamento estrat\u00e9gico nesta \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o apresentados.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 34, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pcc poder viol\u00eancia monop\u00f3lio", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Da pulveriza\u00e7\u00e3o ao monop\u00f3lio da viol\u00eancia: expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Primeiro Comando da Capital (PCC) no sistema carcer\u00e1rio paulista", "slug": "da-pulveriza\u00e7\u00e3o-ao-monop\u00f3lio-da-viol\u00eancia-expans\u00e3o-e-consolida\u00e7\u00e3o-do-primeiro-comando-da-capital-pcc-no-sistema-carcer\u00e1rio-paulista", "_meta_title": "", "description": "O presente trabalho visa compreender o processo de expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Primeiro\u00a0Comando da Capital (PCC) no sistema prisional paulista e a figura\u00e7\u00e3o social que se constituiu\u00a0nas pris\u00f5es como resultado da monopoliza\u00e7\u00e3o das oportunidades de poder pelo PCC. Para\u00a0tanto, conceitos e concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Norbert Elias s\u00e3o utilizados como ferramentas\u00a0anal\u00edticas para o tratamento do material emp\u00edrico colhido a partir de fontes diversas. O\u00a0trabalho \u00e9 composto por dois eixos de an\u00e1lise: eixo horizontal/processual e eixo\u00a0vertical/figuracional.\u00a0A nova figura\u00e7\u00e3o social produzida a partir da\u00a0hegemonia do PCC \u00e9 constitu\u00edda por uma teia de interdepend\u00eancia individual mais longa e\u00a0complexa, com uma maior divis\u00e3o funcional e integra\u00e7\u00e3o social entre os seus componentes.\u00a0Diante desta nova forma de depend\u00eancia, os controles sociais sobre o comportamento\u00a0individual foram ampliados e centralizados na posi\u00e7\u00e3o ocupada pelo PCC.\u00a0Uma reflex\u00e3o que perpassa todo o trabalho\u00a0e que \u00e9 desenvolvida no cap\u00edtulo final coloca em discuss\u00e3o a pacifica\u00e7\u00e3o social que \u00e9 vistacomo o efeito mais expressivo do processo de consolida\u00e7\u00e3o do poder do PCC. Neste sentido,\u00a0a fragilidade deste processo \u00e9 apontada a partir da sua natureza conjuntural e das bases\u00a0prec\u00e1rias nas quais est\u00e1 apoiado o poder hegem\u00f4nico do PCC.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T20:58:56.202Z", "updated": "2016-11-26T20:58:56.226Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T19:57:51Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O presente trabalho visa compreender o processo de expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Primeiro\u00a0Comando da Capital (PCC) no sistema prisional paulista e a figura\u00e7\u00e3o social que se constituiu\u00a0nas pris\u00f5es como resultado da monopoliza\u00e7\u00e3o das oportunidades de poder pelo PCC. Para\u00a0tanto, conceitos e concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Norbert Elias s\u00e3o utilizados como ferramentas\u00a0anal\u00edticas para o tratamento do material emp\u00edrico colhido a partir de fontes diversas. O\u00a0trabalho \u00e9 composto por dois eixos de an\u00e1lise: eixo horizontal/processual e eixo\u00a0vertical/figuracional.\u00a0A nova figura\u00e7\u00e3o social produzida a partir da\u00a0hegemonia do PCC \u00e9 constitu\u00edda por uma teia de interdepend\u00eancia individual mais longa e\u00a0complexa, com uma maior divis\u00e3o funcional e integra\u00e7\u00e3o social entre os seus componentes.\u00a0Diante desta nova forma de depend\u00eancia, os controles sociais sobre o comportamento\u00a0individual foram ampliados e centralizados na posi\u00e7\u00e3o ocupada pelo PCC.\u00a0Uma reflex\u00e3o que perpassa todo o trabalho\u00a0e que \u00e9 desenvolvida no cap\u00edtulo final coloca em discuss\u00e3o a pacifica\u00e7\u00e3o social que \u00e9 vista<br>como o efeito mais expressivo do processo de consolida\u00e7\u00e3o do poder do PCC. Neste sentido,\u00a0a fragilidade deste processo \u00e9 apontada a partir da sua natureza conjuntural e das bases\u00a0prec\u00e1rias nas quais est\u00e1 apoiado o poder hegem\u00f4nico do PCC.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 35, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pcc din\u00e2mica prisional crime organizado", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Das Comiss\u00f5es de Solidariedade ao Primeiro Comando da Capital em S\u00e3o Paulo", "slug": "das-comiss\u00f5es-de-solidariedade-ao-primeiro-comando-da-capital-em-s\u00e3o-paulo", "_meta_title": "", "description": "O artigo analisa duas experi\u00eancias de a\u00e7\u00e3o e de representa\u00e7\u00e3o dos presos no sistema\u00a0penitenci\u00e1rio paulista: as Comiss\u00f5es de Solidariedade e o Primeiro Comando da Capital\u00a0(PCC). A hip\u00f3tese sustentada \u00e9 de que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia de mecanismos\u00a0de comunica\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o de presos, legitimados pelas autoridades, favoreceua forma\u00e7\u00e3o de um grupo que se imp\u00f4s \u00e0 massa carcer\u00e1ria pela viol\u00eancia mas que, ao\u00a0mesmo tempo, buscou fundamentar sua \u201clegitimidade\u201d nas den\u00fancias das defici\u00eancias\u00a0do sistema prisional e tamb\u00e9m nos c\u00f3digos de conduta formulados a partir do mundo\u00a0do crime. A reflex\u00e3o recupera a literatura nacional e internacional sobre a presen\u00e7a degrupos nas pris\u00f5es, bem como material documental e da imprensa.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:01:35.830Z", "updated": "2016-11-26T21:01:35.849Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:01:55Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo analisa duas experi\u00eancias de a\u00e7\u00e3o e de representa\u00e7\u00e3o dos presos no sistema\u00a0penitenci\u00e1rio paulista: as Comiss\u00f5es de Solidariedade e o Primeiro Comando da Capital\u00a0(PCC). A hip\u00f3tese sustentada \u00e9 de que a obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 exist\u00eancia de mecanismos\u00a0de comunica\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o de presos, legitimados pelas autoridades, favoreceu<br>a forma\u00e7\u00e3o de um grupo que se imp\u00f4s \u00e0 massa carcer\u00e1ria pela viol\u00eancia mas que, ao\u00a0mesmo tempo, buscou fundamentar sua \u201clegitimidade\u201d nas den\u00fancias das defici\u00eancias\u00a0do sistema prisional e tamb\u00e9m nos c\u00f3digos de conduta formulados a partir do mundo\u00a0do crime. A reflex\u00e3o recupera a literatura nacional e internacional sobre a presen\u00e7a de<br>grupos nas pris\u00f5es, bem como material documental e da imprensa.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 36, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "vigil\u00e2ncia viol\u00eancia espa\u00e7o carcer\u00e1rio", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Das \"duras\" \u00e0s m\u00e1quinas do olhar: a viol\u00eancia e a vigil\u00e2ncia na pris\u00e3o", "slug": "das-duras-\u00e0s-m\u00e1quinas-do-olhar-a-viol\u00eancia-e-a-vigil\u00e2ncia-na-pris\u00e3o", "_meta_title": "", "description": "O presente artigo tem como proposta central a discuss\u00e3o\u00a0a respeito da viol\u00eancia e da vigil\u00e2ncia. Inicialmente, interessa-nos o entendimento do espa\u00e7o carcer\u00e1rio para, em um\u00a0segundo momento, chegarmos at\u00e9 uma discuss\u00e3o a respeitoda \u201cimagem-vigilante\u201d em geral. O caminho proposto parte\u00a0de dentro para fora, ou seja, ap\u00f3s uma brev\u00edssima passagempelas formas tradicionais de vigil\u00e2ncia em institui\u00e7\u00f5es\u00a0carcer\u00e1rias, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 transcender os muros chegando \u00e0\u201ctecnovigil\u00e2ncia\u201d na sociedade contempor\u00e2nea. Muito vem\u00a0sendo discutido a esse respeito atualmente e a contribui\u00e7\u00e3oaqui pretendida prop\u00f5e um movimento por essa bibliografia\u00a0\u2013 percurso que se pauta em diversos autores fundamentaispara o debate, procurando ora a sistematiza\u00e7\u00e3o, ora a coloca\u00e7\u00e3o\u00a0de quest\u00f5es por outros pontos de vista.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:10:03.129Z", "updated": "2016-11-26T21:10:03.148Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:09:01Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O presente artigo tem como proposta central a discuss\u00e3o\u00a0a respeito da viol\u00eancia e da vigil\u00e2ncia. Inicialmente, interessa-<br>nos o entendimento do espa\u00e7o carcer\u00e1rio para, em um\u00a0segundo momento, chegarmos at\u00e9 uma discuss\u00e3o a respeito<br>da \u201cimagem-vigilante\u201d em geral. O caminho proposto parte\u00a0de dentro para fora, ou seja, ap\u00f3s uma brev\u00edssima passagem<br>pelas formas tradicionais de vigil\u00e2ncia em institui\u00e7\u00f5es\u00a0carcer\u00e1rias, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 transcender os muros chegando \u00e0<br>\u201ctecnovigil\u00e2ncia\u201d na sociedade contempor\u00e2nea. Muito vem\u00a0sendo discutido a esse respeito atualmente e a contribui\u00e7\u00e3o<br>aqui pretendida prop\u00f5e um movimento por essa bibliografia\u00a0\u2013 percurso que se pauta em diversos autores fundamentais<br>para o debate, procurando ora a sistematiza\u00e7\u00e3o, ora a coloca\u00e7\u00e3o\u00a0de quest\u00f5es por outros pontos de vista.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 37, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "gest\u00e3o prisional Minas Gerais carceragens da pol\u00edcia civil", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "De Cadeia a Penitenci\u00e1ria: Uma An\u00e1lise da Pol\u00edtica Prisional de Minas Gerais", "slug": "de-cadeia-a-penitenci\u00e1ria-uma-an\u00e1lise-da-pol\u00edtica-prisional-de-minas-gerais", "_meta_title": "", "description": "Esse\u00a0artigo analisa a pol\u00edtica carcer\u00e1ria em Minas Gerais\u00a0para minimizar alguns de seus problemas,\u00a0tomando como marco inicial os par\u00e2metros estabelecidos pela Lei Estadual 12.985/1998 que\u00a0preconiza a mudan\u00e7a da gest\u00e3o das cadeias para a Secretaria de Estado de Defesa Social. A\u00a0partir de uma abordagem qualitativa, realizou-se pesquisa documental e de campo, analisando\u00a0os diferentes contextos e indicativos das pol\u00edticas p\u00fablicas postas em pr\u00e1tica, ressaltando as\u00a0dificuldades existentes para a institucionaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica carcer\u00e1ria.\u00a0Conclui-se que o equil\u00edbrio entre as estrat\u00e9gias de melhoria do sistema carcer\u00e1rio e outras\u00a0a\u00e7\u00f5es alternativas de respeito aos direitos dos presos somente ter\u00e3o efetividade com o fim da\u00a0duplicidade de gerenciamento dos encarcerados entre a Pol\u00edcia Civil e a Secretaria de Estado de Defesa Social.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:17:46.580Z", "updated": "2016-11-26T21:17:46.599Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:12:56Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Esse\u00a0artigo analisa a pol\u00edtica carcer\u00e1ria em Minas Gerais\u00a0para minimizar alguns de seus problemas,\u00a0tomando como marco inicial os par\u00e2metros estabelecidos pela Lei Estadual 12.985/1998 que\u00a0preconiza a mudan\u00e7a da gest\u00e3o das cadeias para a Secretaria de Estado de Defesa Social. A\u00a0partir de uma abordagem qualitativa, realizou-se pesquisa documental e de campo, analisando\u00a0os diferentes contextos e indicativos das pol\u00edticas p\u00fablicas postas em pr\u00e1tica, ressaltando as\u00a0dificuldades existentes para a institucionaliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica carcer\u00e1ria.\u00a0Conclui-se que o equil\u00edbrio entre as estrat\u00e9gias de melhoria do sistema carcer\u00e1rio e outras\u00a0a\u00e7\u00f5es alternativas de respeito aos direitos dos presos somente ter\u00e3o efetividade com o fim da\u00a0duplicidade de gerenciamento dos encarcerados entre a Pol\u00edcia Civil e a Secretaria de Estado de Defesa Social.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 38, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "rebeli\u00f5es pol\u00edtica penitenci\u00e1ria instabilidade", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "De Montoro a Lembo: as pol\u00edticas penitenci\u00e1rias em S\u00e3o Paulo", "slug": "de-montoro-a-lembo-as-pol\u00edticas-penitenci\u00e1rias-em-s\u00e3o-paulo", "_meta_title": "", "description": "O artigo descreve os eventos que produziram instabilidade no sistema penitenci\u00e1rio no Estado de S\u00e3o Paulo desdeo governo Franco Montoro (1982-1986) at\u00e9 o governo Geraldo Alckmin e Cl\u00e1udio Lembo (2002-2006), analisando adire\u00e7\u00e3o, mais conservadora ou mais democr\u00e1tica, das principais pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es governamentais nessa \u00e1rea.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:19:42.115Z", "updated": "2016-11-26T21:20:49.366Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:20:52Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo descreve os eventos que produziram instabilidade no sistema penitenci\u00e1rio no Estado de S\u00e3o Paulo desde<br>o governo Franco Montoro (1982-1986) at\u00e9 o governo Geraldo Alckmin e Cl\u00e1udio Lembo (2002-2006), analisando a<br>dire\u00e7\u00e3o, mais conservadora ou mais democr\u00e1tica, das principais pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es governamentais nessa \u00e1rea.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 39, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Fernando de Noronha col\u00f4nia penal homic\u00eddios", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Degredados do Imp\u00e9rio", "slug": "degredados-do-imp\u00e9rio", "_meta_title": "", "description": "Um panorama \u00fanico da justi\u00e7a imperial brasileira est\u00e1 circunscrito a uma ilha. Fernando de Noronha, a\u00a0cerca de 543 quil\u00f4metros do Recife, abrigou a maior pris\u00e3o do pa\u00eds no s\u00e9culo XIX. Os portugueses\u00a0fundaram a col\u00f4nia penal em 1737 e, como a maioria dos soldados e dos condenados que a Coroa mandava\u00a0para a ilha vinha do Brasil, depois da independ\u00eancia, o Brasil reclamou Fernando de Noronha e continuou a\u00a0povo\u00e1\u2010la com sentenciados e soldados. Os oficiais do Ex\u00e9rcito que administravam a col\u00f4nia agr\u00edcola\u00a0enfrentavam desafios semelhantes aos senhores de escravos de grandes planta\u00e7\u00f5es e seus parceiros no\u00a0continente, e lidavam com soldados recrutados \u00e0 for\u00e7a: como motivar trabalhadores coagidos a labutar?", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:24:39.396Z", "updated": "2016-11-26T21:24:39.417Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:24:33Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Um panorama \u00fanico da justi\u00e7a imperial brasileira est\u00e1 circunscrito a uma ilha. Fernando de Noronha, a\u00a0cerca de 543 quil\u00f4metros do Recife, abrigou a maior pris\u00e3o do pa\u00eds no s\u00e9culo XIX. Os portugueses\u00a0fundaram a col\u00f4nia penal em 1737 e, como a maioria dos soldados e dos condenados que a Coroa mandava\u00a0para a ilha vinha do Brasil, depois da independ\u00eancia, o Brasil reclamou Fernando de Noronha e continuou a\u00a0povo\u00e1\u2010la com sentenciados e soldados. Os oficiais do Ex\u00e9rcito que administravam a col\u00f4nia agr\u00edcola\u00a0enfrentavam desafios semelhantes aos senhores de escravos de grandes planta\u00e7\u00f5es e seus parceiros no\u00a0continente, e lidavam com soldados recrutados \u00e0 for\u00e7a: como motivar trabalhadores coagidos a labutar?</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 40, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "puni\u00e7\u00e3o disciplina sindic\u00e2ncia poder", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Disciplina, controle social e puni\u00e7\u00e3o: o entrecruzamento das redes de poder no espa\u00e7o prisional", "slug": "disciplina-controle-social-e-puni\u00e7\u00e3o-o-entrecruzamento-das-redes-de-poder-no-espa\u00e7o-prisional", "_meta_title": "", "description": "Considerando a institui\u00e7\u00e3o prisional a\u00a0partir da \u00f3tica da puni\u00e7\u00e3o, o principal\u00a0objetivo deste texto \u00e9 analisar as rela\u00e7\u00f5essociais estabelecidas entre presos e funcion\u00e1rios,\u00a0enfatizando aos conflitos e as tens\u00f5es\u00a0que emergem da intera\u00e7\u00e3o cotidiana\u00a0entre esses grupos. Os procedimentos de\u00a0sindic\u00e2ncia de duas unidades prisionais\u00a0de S\u00e3o Paulo, instaurados entre 1998 e\u00a02008, constituem a base emp\u00edrica para\u00a0esta abordagem da din\u00e2mica das pr\u00e1ticas\u00a0punitivas na pris\u00e3o. S\u00e3o analisados\u00a0os efeitos da punitividade na demarca\u00e7\u00e3o\u00a0de assimetrias e hierarquias, as distor\u00e7\u00f5es\u00a0provocadas pela justaposi\u00e7\u00e3o de dispositivos\u00a0disciplinares, os mecanismos de\u00a0controle e os procedimentos punitivos,\u00a0bem como a centralidade da puni\u00e7\u00e3o no\u00a0entrecruzamento das m\u00faltiplas redes de\u00a0poder que operam no universo prisional.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:27:59.984Z", "updated": "2016-11-26T21:28:00.002Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:27:42Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Considerando a institui\u00e7\u00e3o prisional a\u00a0partir da \u00f3tica da puni\u00e7\u00e3o, o principal\u00a0objetivo deste texto \u00e9 analisar as rela\u00e7\u00f5es<br>sociais estabelecidas entre presos e funcion\u00e1rios,\u00a0enfatizando aos conflitos e as tens\u00f5es\u00a0que emergem da intera\u00e7\u00e3o cotidiana\u00a0entre esses grupos. Os procedimentos de\u00a0sindic\u00e2ncia de duas unidades prisionais\u00a0de S\u00e3o Paulo, instaurados entre 1998 e\u00a02008, constituem a base emp\u00edrica para\u00a0esta abordagem da din\u00e2mica das pr\u00e1ticas\u00a0punitivas na pris\u00e3o. S\u00e3o analisados\u00a0os efeitos da punitividade na demarca\u00e7\u00e3o\u00a0de assimetrias e hierarquias, as distor\u00e7\u00f5es\u00a0provocadas pela justaposi\u00e7\u00e3o de dispositivos\u00a0disciplinares, os mecanismos de\u00a0controle e os procedimentos punitivos,\u00a0bem como a centralidade da puni\u00e7\u00e3o no\u00a0entrecruzamento das m\u00faltiplas redes de\u00a0poder que operam no universo prisional.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 41, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "sentido da puni\u00e7\u00e3o estado de exce\u00e7\u00e3o supress\u00e3o de direitos", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Do sujeito de direito ao estado de exce\u00e7\u00e3o: o percurso contempor\u00e2neo do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro", "slug": "do-sujeito-de-direito-ao-estado-de-exce\u00e7\u00e3o-o-percurso-contempor\u00e2neo-do-sistema-penitenci\u00e1rio-brasileiro", "_meta_title": "", "description": "Este trabalho pretende investigar o percurso da pol\u00edtica penitenci\u00e1ria brasileira, partindo da aposta nas concep\u00e7\u00f5es humanizadoras e ressocializadoras do c\u00e1rcere que a redemocratiza\u00e7\u00e3o tardiamente introduziu no pa\u00eds durante a d\u00e9cada de 80, at\u00e9 seus desdobramentos que levariam ao seu completo avesso. Esta discuss\u00e3o est\u00e1 inserida a partir de um quadro te\u00f3rico mais amplo que problemtiza a persist\u00eancia da pris\u00e3o na contemporaneidade, n\u00e3o obstante a crise das disciplinas e a ordem de reconfigura\u00e7\u00f5es imposta pelas recentes transforma\u00e7\u00f5es do capitalismo a todo um mundo social ancorado em suas representa\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise das pr\u00e1ticas e orienta\u00e7\u00f5es adotadas mais recentemente pelo sistema penitenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 feita levando em conta a pertin\u00eancia ou n\u00e3o dos deslocamentos ontol\u00f3gicos sugeridos pela literatura eleita neste estudo, a respeito das categorias que conferiram intelegibilidade ao crime, ao criminoso e \u00e0 puni\u00e7\u00e3o, e que se apresentam como centrais \u00e0 compreens\u00e3o da finalidade atribu\u00edda \u00e0 pris\u00e3o na atualidade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T21:54:49.808Z", "updated": "2016-11-26T21:54:49.827Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:47:52Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este trabalho pretende investigar o percurso da pol\u00edtica penitenci\u00e1ria brasileira, partindo da aposta nas concep\u00e7\u00f5es humanizadoras e ressocializadoras do c\u00e1rcere que a redemocratiza\u00e7\u00e3o tardiamente introduziu no pa\u00eds durante a d\u00e9cada de 80, at\u00e9 seus desdobramentos que levariam ao seu completo avesso. Esta discuss\u00e3o est\u00e1 inserida a partir de um quadro te\u00f3rico mais amplo que problemtiza a persist\u00eancia da pris\u00e3o na contemporaneidade, n\u00e3o obstante a crise das disciplinas e a ordem de reconfigura\u00e7\u00f5es imposta pelas recentes transforma\u00e7\u00f5es do capitalismo a todo um mundo social ancorado em suas representa\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise das pr\u00e1ticas e orienta\u00e7\u00f5es adotadas mais recentemente pelo sistema penitenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 feita levando em conta a pertin\u00eancia ou n\u00e3o dos deslocamentos ontol\u00f3gicos sugeridos pela literatura eleita neste estudo, a respeito das categorias que conferiram intelegibilidade ao crime, ao criminoso e \u00e0 puni\u00e7\u00e3o, e que se apresentam como centrais \u00e0 compreens\u00e3o da finalidade atribu\u00edda \u00e0 pris\u00e3o na atualidade.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 42, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pres\u00eddio feminino direitos controle social Florian\u00f3polis", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Do outro lado do muro: a crise de efic\u00e1cia dos direitos das detentas do pres\u00eddio feminino de Florian\u00f3polis", "slug": "do-outro-lado-do-muro-a-crise-de-efic\u00e1cia-dos-direitos-das-detentas-do-presidio-feminino-de-florian\u00f3polis", "_meta_title": "", "description": "Este trabalho busca compreender o contexto hist\u00f3rico do sistema de\u00a0controle social punitivo, como este funciona de forma seletiva na criminaliza\u00e7\u00e3o,\u00a0segrega\u00e7\u00e3o e consequente exclus\u00e3o das classes dominadas. O m\u00e9todo de\u00a0abordagem utilizado \u00e9 o dial\u00e9tico, pois parte, em um primeiro momento, dosurgimento e afirma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica das institui\u00e7\u00f5es do sistema penal moderno, bem\u00a0como dos direitos enquanto discurso declarado nos instrumentos jur\u00eddicos nacionais\u00a0e internacionais para depois serem confrontados com a realidade que, via de regra,\u00a0os negam, configurando a ant\u00edtese e, finalmente, s\u00e3o apontadas algumas medidas\u00a0poss\u00edveis para a supera\u00e7\u00e3o deste antagonismo, a t\u00edtulo de s\u00edntese.", "gen_description": true, "created": "2016-11-26T22:00:08.353Z", "updated": "2016-11-28T12:53:01.284Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-26T20:58:49Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este trabalho busca compreender o contexto hist\u00f3rico do sistema de\u00a0controle social punitivo, como este funciona de forma seletiva na criminaliza\u00e7\u00e3o,\u00a0segrega\u00e7\u00e3o e consequente exclus\u00e3o das classes dominadas. O m\u00e9todo de\u00a0abordagem utilizado \u00e9 o dial\u00e9tico, pois parte, em um primeiro momento, dosurgimento e afirma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica das institui\u00e7\u00f5es do sistema penal moderno, bem\u00a0como dos direitos enquanto discurso declarado nos instrumentos jur\u00eddicos nacionais\u00a0e internacionais para depois serem confrontados com a realidade que, via de regra,\u00a0os negam, configurando a ant\u00edtese e, finalmente, s\u00e3o apontadas algumas medidas\u00a0poss\u00edveis para a supera\u00e7\u00e3o deste antagonismo, a t\u00edtulo de s\u00edntese.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 43, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Augusto Thompson quest\u00e3o penitenci\u00e1ria criminalidade estrutura social", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A quest\u00e3o penitenci\u00e1ria", "slug": "a-quest\u00e3o-penitenci\u00e1ria", "_meta_title": "", "description": "Ao retomar a complexidade \u00e0 qual potencialmente nos remete a express\u00e3o \u201cquest\u00e3o\u00a0penitenci\u00e1ria\u201d, objetivamos contribuir para o desenvolvimento de abordagens que\u00a0favore\u00e7am o enfrentamento de seus contempor\u00e2neos e redimensionados paradoxos.Transitando por aportes da sociologia do castigo, da economia pol\u00edtica da penalidade,\u00a0dos sentidos dos discursos e do paradigma da complexidade, assumimos a quest\u00e3o\u00a0penitenci\u00e1ria como complexa intersec\u00e7\u00e3o entre dimens\u00f5es e pol\u00edticas penais e sociais\u00a0na sociedade moderna. Propomos premissas e enfoques estrat\u00e9gicos na expectativa de\u00a0que se evitem as armadilhas de uma cogni\u00e7\u00e3o simplificadora das realidades prisionais\u00a0e/ou tensionamentos seduzidos por uma mitologia do \u201cbom pres\u00eddio\u201d.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:18:47.259Z", "updated": "2016-11-28T14:18:47.278Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:19:15Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Ao retomar a complexidade \u00e0 qual potencialmente nos remete a express\u00e3o \u201cquest\u00e3o\u00a0penitenci\u00e1ria\u201d, objetivamos contribuir para o desenvolvimento de abordagens que\u00a0favore\u00e7am o enfrentamento de seus contempor\u00e2neos e redimensionados paradoxos.<br>Transitando por aportes da sociologia do castigo, da economia pol\u00edtica da penalidade,\u00a0dos sentidos dos discursos e do paradigma da complexidade, assumimos a quest\u00e3o\u00a0penitenci\u00e1ria como complexa intersec\u00e7\u00e3o entre dimens\u00f5es e pol\u00edticas penais e sociais\u00a0na sociedade moderna. Propomos premissas e enfoques estrat\u00e9gicos na expectativa de\u00a0que se evitem as armadilhas de uma cogni\u00e7\u00e3o simplificadora das realidades prisionais\u00a0e/ou tensionamentos seduzidos por uma mitologia do \u201cbom pres\u00eddio\u201d.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 44, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "agentes penitenci\u00e1rios condi\u00e7\u00f5es de trabalho sa\u00fade Rio de Janeiro", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A Sa\u00fade sob Cust\u00f3dia: um estudo sobre Agentes de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1ria no Rio de Janeiro", "slug": "a-sa\u00fade-sob-cust\u00f3dia-um-estudo-sobre-agentes-de-seguran\u00e7a-penitenci\u00e1ria-no-rio-de-janeiro", "_meta_title": "", "description": "O presente trabalho focaliza a categoria de Agentes de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1ria \u2013 ASPs, no Rio de Janeiro, com o intuito de analisar a problem\u00e1tica de sa\u00fade desses trabalhadores. Trata-se de um estudo de cunho qualitativo, onde se buscou conhecer o trabalho, realizado em situa\u00e7\u00e3o de confinamento, e os principais agravos sofridos em decorr\u00eancia da atividade. Observou-se que o fundamental no trabalho do ASP \u00e9 impedir que haja fugas e rebeli\u00f5es nas unidades prisionais, usando como recurso pr\u00e1ticas repressivas. Para imprimir tal a\u00e7\u00e3o, o trabalhador do sistema penal n\u00e3o \u00e9 treinado adequadamente, constatando-se a falta de preparo para lidar com as exig\u00eancias do cotidiano. Como agravante, todo o trabalho do ASP \u00e9 permeado pelo fen\u00f4meno da viol\u00eancia, que transforma e invade os sujeitos, introjetando em suas vidas a ang\u00fastia e o medo em serem identificados como agentes da viol\u00eancia. O Departamento do Sistema Penal do Rio de Janeiro \u2013 Desipe, carece de uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o profissional e de mecanismos que assegurem um acompanhamento na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas. Nota-se tamb\u00e9m a car\u00eancia de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, capazes de prevenir ou minorar o sofrimento desse grupo de trabalhadores", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:22:16.204Z", "updated": "2016-11-28T14:22:16.222Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:22:49Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O presente trabalho focaliza a categoria de Agentes de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1ria \u2013 ASPs, no Rio de Janeiro, com o intuito de analisar a problem\u00e1tica de sa\u00fade desses trabalhadores. Trata-se de um estudo de cunho qualitativo, onde se buscou conhecer o trabalho, realizado em situa\u00e7\u00e3o de confinamento, e os principais agravos sofridos em decorr\u00eancia da atividade. Observou-se que o fundamental no trabalho do ASP \u00e9 impedir que haja fugas e rebeli\u00f5es nas unidades prisionais, usando como recurso pr\u00e1ticas repressivas. Para imprimir tal a\u00e7\u00e3o, o trabalhador do sistema penal n\u00e3o \u00e9 treinado adequadamente, constatando-se a falta de preparo para lidar com as exig\u00eancias do cotidiano. Como agravante, todo o trabalho do ASP \u00e9 permeado pelo fen\u00f4meno da viol\u00eancia, que transforma e invade os sujeitos, introjetando em suas vidas a ang\u00fastia e o medo em serem identificados como agentes da viol\u00eancia. O Departamento do Sistema Penal do Rio de Janeiro \u2013 Desipe, carece de uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o profissional e de mecanismos que assegurem um acompanhamento na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas. Nota-se tamb\u00e9m a car\u00eancia de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, capazes de prevenir ou minorar o sofrimento desse grupo de trabalhadores</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 45, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "criminalidade seletividade perfil prisional", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A seletividade do sistema prisional brasileiro e o perfil da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria", "slug": "a-seletividade-do-sistema-prisional-brasileiro-e-o-perfil-da-popula\u00e7\u00e3o-carcer\u00e1ria", "_meta_title": "", "description": "O debate sobre criminalidade e seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil \u00e9 bastante vasto e\u00a0cercado de pol\u00eamicas. No que tange ao sistema prisional, os estudos destacam sua fragilidade\u00a0e seletividade. Por isso, este trabalho tem como objetivo tra\u00e7ar um perfil do encarcerado\u00a0brasileiro durante o per\u00edodo de 2005 a 2010, levando em considera\u00e7\u00e3o diversas\u00a0quest\u00f5es como a idade, a escolaridade do preso, a cor, o tempo total da pena, o grau de\u00a0reincid\u00eancia, a faixa et\u00e1ria e o crime cometido. Na sequ\u00eancia, desenvolvemos a an\u00e1lise de\u00a0correla\u00e7\u00f5es e regress\u00e3o entre a taxa da popula\u00e7\u00e3o prisional e os tipos de crimes para\u00a0abordar a rela\u00e7\u00e3o entre os dois fatores. Conclu\u00edmos que tem ocorrido no Brasil o privilegiamento\u00a0de uma a\u00e7\u00e3o \u201crepressiva\u201d ao inv\u00e9s de uma \u201cpreventiva\u201d, o que contribui para um\u00a0aumento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria sem que ocorra um impacto nas taxas de criminalidade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:25:06.118Z", "updated": "2016-11-28T14:25:06.137Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:24:33Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O debate sobre criminalidade e seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil \u00e9 bastante vasto e\u00a0cercado de pol\u00eamicas. No que tange ao sistema prisional, os estudos destacam sua fragilidade\u00a0e seletividade. Por isso, este trabalho tem como objetivo tra\u00e7ar um perfil do encarcerado\u00a0brasileiro durante o per\u00edodo de 2005 a 2010, levando em considera\u00e7\u00e3o diversas\u00a0quest\u00f5es como a idade, a escolaridade do preso, a cor, o tempo total da pena, o grau de\u00a0reincid\u00eancia, a faixa et\u00e1ria e o crime cometido. Na sequ\u00eancia, desenvolvemos a an\u00e1lise de\u00a0correla\u00e7\u00f5es e regress\u00e3o entre a taxa da popula\u00e7\u00e3o prisional e os tipos de crimes para\u00a0abordar a rela\u00e7\u00e3o entre os dois fatores. Conclu\u00edmos que tem ocorrido no Brasil o privilegiamento\u00a0de uma a\u00e7\u00e3o \u201crepressiva\u201d ao inv\u00e9s de uma \u201cpreventiva\u201d, o que contribui para um\u00a0aumento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria sem que ocorra um impacto nas taxas de criminalidade.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 46, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "viol\u00eancia simb\u00f3lica sentido da prisi\u00e3o poder institucional", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A viol\u00eancia simb\u00f3lica e a pris\u00e3o contempor\u00e2nea", "slug": "a-viol\u00eancia-simb\u00f3lica-e-a-pris\u00e3o-contempor\u00e2nea", "_meta_title": "", "description": "Busca-se, no presente estudo, restituir o que normalmente \u00e9 negligenciado\u00a0nas diferentes an\u00e1lises da pena privativa de liberdade, a voz dos atores envolvidos\u00a0diretamente com a pris\u00e3o. Acredita-se que \u00e9 atrav\u00e9s da linguagem, das id\u00e9ias, enfim,\u00a0da cultura, que se expressam as diversas mentalidades, sensibilidade e emo\u00e7\u00f5es\u00a0que conseq\u00fcentemente d\u00e3o vida e sentido \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es prisionais.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:29:30.147Z", "updated": "2016-11-28T14:29:30.187Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:27:09Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Busca-se, no presente estudo, restituir o que normalmente \u00e9 negligenciado\u00a0nas diferentes an\u00e1lises da pena privativa de liberdade, a voz dos atores envolvidos\u00a0diretamente com a pris\u00e3o. Acredita-se que \u00e9 atrav\u00e9s da linguagem, das id\u00e9ias, enfim,\u00a0da cultura, que se expressam as diversas mentalidades, sensibilidade e emo\u00e7\u00f5es\u00a0que conseq\u00fcentemente d\u00e3o vida e sentido \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es prisionais.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 47, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "administra\u00e7\u00e3o prisional direitos humanos manual", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Administra\u00e7\u00e3o prisional: uma abordagem em direitos humanos", "slug": "administra\u00e7\u00e3o-prisional-uma-abordagem-em-direitos-humanos", "_meta_title": "", "description": "Este manual \u00e9 destinado a auxiliar todos aqueles que possuem alguma rela\u00e7\u00e3o\u00a0com pris\u00f5es.\u00a0Os t\u00f3picos abordados no manual demonstram a complexidade da\u00a0administra\u00e7\u00e3o prisional e a ampla gama de habilidades que s\u00e3o exigidas\u00a0daqueles cuja tarefa \u00e9 dirigir pris\u00f5es.\u00a0Visto quese pretende que este manual tenha aplica\u00e7\u00e3o em todo sistema prisional no\u00a0mundo, \u00e9 essencial que o conjunto de princ\u00edpios a ser utilizado como ponto\u00a0de refer\u00eancia seja aplic\u00e1vel em todos os pa\u00edses. Os princ\u00edpios n\u00e3o devem\u00a0se basear em uma cultura particular ou nos padr\u00f5es que s\u00e3o aceitos em\u00a0um pa\u00eds ou regi\u00e3o. O manual atende a esse requisito, adotando as normas\u00a0internacionais de direitos humanos pertinentes como ponto de partida para\u00a0cada cap\u00edtulo.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:35:34.385Z", "updated": "2016-11-28T14:35:34.432Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:32:50Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este manual \u00e9 destinado a auxiliar todos aqueles que possuem alguma rela\u00e7\u00e3o\u00a0com pris\u00f5es.\u00a0Os t\u00f3picos abordados no manual demonstram a complexidade da\u00a0administra\u00e7\u00e3o prisional e a ampla gama de habilidades que s\u00e3o exigidas\u00a0daqueles cuja tarefa \u00e9 dirigir pris\u00f5es.\u00a0Visto que<br>se pretende que este manual tenha aplica\u00e7\u00e3o em todo sistema prisional no\u00a0mundo, \u00e9 essencial que o conjunto de princ\u00edpios a ser utilizado como ponto\u00a0de refer\u00eancia seja aplic\u00e1vel em todos os pa\u00edses. Os princ\u00edpios n\u00e3o devem\u00a0se basear em uma cultura particular ou nos padr\u00f5es que s\u00e3o aceitos em\u00a0um pa\u00eds ou regi\u00e3o. O manual atende a esse requisito, adotando as normas\u00a0internacionais de direitos humanos pertinentes como ponto de partida para\u00a0cada cap\u00edtulo.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 48, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "administra\u00e7\u00e3o prisional agentes penitenci\u00e1rios Rio Grande do Sul", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Administradores de pres\u00eddios: na corda bamba dos paradoxos institucionais", "slug": "administradores-de-pres\u00eddios-na-corda-bamba-dos-paradoxos-institucionais", "_meta_title": "", "description": "O artigo aborda dilemas e estrat\u00e9gias vinculadas \u00e0 gest\u00e3o de estabelecimentos prisionais.\u00a0Adota, como perspectiva de enfoque, a voz dos protagonistas da gest\u00e3o, recorrendo a entrevistas\u00a0realizadas com Administradores de pres\u00eddios da 5\u00aa Regi\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio Grande do Sul. Parte\u00a0da busca de afirma\u00e7\u00e3o de um saber legitimado em rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o penitenci\u00e1rio, para avan\u00e7ar\u00a0nas contradi\u00e7\u00f5es que se constituem entre o ser, o estar e o se tornar um Administrador de Pris\u00e3o. A\u00a0an\u00e1lise se baliza na compreens\u00e3o de que os paradoxos carcer\u00e1rios s\u00e3o essencialmente estruturais;\u00a0pretende contribuir, pois, com o desvelar destas tramas, afastando-se das percep\u00e7\u00f5essimplificadoras que, na quest\u00e3o penitenci\u00e1ria, se contentam em culpabilizar categorias, grupos ou\u00a0agentes individuais.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:37:13.213Z", "updated": "2016-11-28T14:37:13.254Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:37:33Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo aborda dilemas e estrat\u00e9gias vinculadas \u00e0 gest\u00e3o de estabelecimentos prisionais.\u00a0Adota, como perspectiva de enfoque, a voz dos protagonistas da gest\u00e3o, recorrendo a entrevistas\u00a0realizadas com Administradores de pres\u00eddios da 5\u00aa Regi\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio Grande do Sul. Parte\u00a0da busca de afirma\u00e7\u00e3o de um saber legitimado em rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o penitenci\u00e1rio, para avan\u00e7ar\u00a0nas contradi\u00e7\u00f5es que se constituem entre o ser, o estar e o se tornar um Administrador de Pris\u00e3o. A\u00a0an\u00e1lise se baliza na compreens\u00e3o de que os paradoxos carcer\u00e1rios s\u00e3o essencialmente estruturais;\u00a0pretende contribuir, pois, com o desvelar destas tramas, afastando-se das percep\u00e7\u00f5es<br>simplificadoras que, na quest\u00e3o penitenci\u00e1ria, se contentam em culpabilizar categorias, grupos ou\u00a0agentes individuais.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 49, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "agentes penitenci\u00e1rios condi\u00e7\u00f5es de trabalho sa\u00fade Minas Gerais", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "O adoecimento ps\u00edquico do agente penitenci\u00e1rio e o sistema prisional: Estudo de caso em Sete Lagoas", "slug": "o-adoecimento-ps\u00edquico-do-agente-penitenci\u00e1rio-e-o-sistema-prisional-estudo-de-caso-em-sete-lagoas", "_meta_title": "", "description": "Este estudo analisou a rela\u00e7\u00e3o entre o sistema prisional e o adoecimento\u00a0ps\u00edquico do agente penitenci\u00e1rio. Atrav\u00e9s de um estudo de caso, realizado com dezessete\u00a0agentes penitenci\u00e1rios do Pres\u00eddio de Sete Lagoas, Minas Gerais, A partir do referencial\u00a0te\u00f3rico de Dejours, Foucault e Goffman procurou-se analisar a quest\u00e3o do trabalho,\u00a0subjetividade, mortifica\u00e7\u00e3o do eu dos agentes penitenci\u00e1rios, bem como, a rela\u00e7\u00e3o destes com\u00a0o adoecimento.\u00a0O trabalho possibilitou identificar que o agente penitenci\u00e1rio ainda tem sua identidade\u00a0associada \u00e0 do antigo carcereiro, marcada por agruras e covardias e oscilando entre uma\u00a0imagem de carrasco e redentor \u2013 um dos paradoxos desta fun\u00e7\u00e3o. Paradoxo este que traz\u00a0impl\u00edcito a omiss\u00e3o do Estado ao atribuir ao agente a responsabilidade de estabelecer a\u00a0conduta adequada a cada momento. Ainda refletindo sobre este paradoxo, o agente se\u00a0apresenta sob e diante da rela\u00e7\u00e3o de poder, massificado duplamente, enquanto gestor e\u00a0trabalhador. Outras contradi\u00e7\u00f5es/paradoxos dessa categoria est\u00e3o presentes em outras\u00a0situa\u00e7\u00f5es cheias de paradoxos, tais como: se sentirem desvalorizados x trabalho como\u00a0sin\u00f4nimo de utilidade p\u00fablica; desgaste f\u00edsico e mental x licen\u00e7as e faltas atribu\u00eddas \u00e0 falta de\u00a0compromisso; trabalham com pessoas que n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis x identificarem se como\u00a0\u2018desacredit\u00e1veis\u2019; dizer que o trabalho n\u00e3o influencia a vida pessoal x escolher lugares,\u00a0companhias.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:41:23.774Z", "updated": "2016-11-28T14:50:30.674Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:40:36Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este estudo analisou a rela\u00e7\u00e3o entre o sistema prisional e o adoecimento\u00a0ps\u00edquico do agente penitenci\u00e1rio. Atrav\u00e9s de um estudo de caso, realizado com dezessete\u00a0agentes penitenci\u00e1rios do Pres\u00eddio de Sete Lagoas, Minas Gerais, A partir do referencial\u00a0te\u00f3rico de Dejours, Foucault e Goffman procurou-se analisar a quest\u00e3o do trabalho,\u00a0subjetividade, mortifica\u00e7\u00e3o do eu dos agentes penitenci\u00e1rios, bem como, a rela\u00e7\u00e3o destes com\u00a0o adoecimento.\u00a0O trabalho possibilitou identificar que o agente penitenci\u00e1rio ainda tem sua identidade\u00a0associada \u00e0 do antigo carcereiro, marcada por agruras e covardias e oscilando entre uma\u00a0imagem de carrasco e redentor \u2013 um dos paradoxos desta fun\u00e7\u00e3o. Paradoxo este que traz\u00a0impl\u00edcito a omiss\u00e3o do Estado ao atribuir ao agente a responsabilidade de estabelecer a\u00a0conduta adequada a cada momento. Ainda refletindo sobre este paradoxo, o agente se\u00a0apresenta sob e diante da rela\u00e7\u00e3o de poder, massificado duplamente, enquanto gestor e\u00a0trabalhador. Outras contradi\u00e7\u00f5es/paradoxos dessa categoria est\u00e3o presentes em outras\u00a0situa\u00e7\u00f5es cheias de paradoxos, tais como: se sentirem desvalorizados x trabalho como\u00a0sin\u00f4nimo de utilidade p\u00fablica; desgaste f\u00edsico e mental x licen\u00e7as e faltas atribu\u00eddas \u00e0 falta de\u00a0compromisso; trabalham com pessoas que n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis x identificarem se como\u00a0\u2018desacredit\u00e1veis\u2019; dizer que o trabalho n\u00e3o influencia a vida pessoal x escolher lugares,\u00a0companhias.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 50, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pres\u00eddio feminino visita \u00edntima viola\u00e7\u00e3o de direitos", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Afetos restritos", "slug": "afetos-restritos", "_meta_title": "", "description": "Enquanto o isolamento excessivo do indiv\u00edduo na sociedade gera comportamentos violentos consigo mesmo\u00a0e com os outros, o isolamento excessivo do preso pode impedir sua recupera\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o social. O\u00a0distanciamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade vai minando as rela\u00e7\u00f5es que ele nutria, tornando\u2010o mais solit\u00e1rio e\u00a0agressivo, por n\u00e3o encontrar espa\u00e7os de reconstru\u00e7\u00e3o e reconhecimento de sua pr\u00f3pria identidade.Se j\u00e1 h\u00e1 dificuldades para a efetiva\u00e7\u00e3o do direito de visita \u00e0s presidi\u00e1rias femininas, a situa\u00e7\u00e3o fica ainda\u00a0pior quando se trata de visitas \u00edntimas. Na maioria das unidades prisionais, o direito \u00e0 sexualidade das\u00a0mulheres encarceradas \u00e9 visto como regalia e constantemente negado, bem diferente do que acontece nas\u00a0penitenci\u00e1rias masculinas. E quando a visita \u00edntima \u00e9 permitida \u00e0s detentas, ela \u00e9 realizada sob rigoroso\u00a0controle, com tra\u00e7os discriminat\u00f3rios.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:45:54.945Z", "updated": "2016-11-28T14:45:54.986Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:43:26Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Enquanto o isolamento excessivo do indiv\u00edduo na sociedade gera comportamentos violentos consigo mesmo\u00a0e com os outros, o isolamento excessivo do preso pode impedir sua recupera\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o social. O\u00a0distanciamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade vai minando as rela\u00e7\u00f5es que ele nutria, tornando\u2010o mais solit\u00e1rio e\u00a0agressivo, por n\u00e3o encontrar espa\u00e7os de reconstru\u00e7\u00e3o e reconhecimento de sua pr\u00f3pria identidade.Se j\u00e1 h\u00e1 dificuldades para a efetiva\u00e7\u00e3o do direito de visita \u00e0s presidi\u00e1rias femininas, a situa\u00e7\u00e3o fica ainda\u00a0pior quando se trata de visitas \u00edntimas. Na maioria das unidades prisionais, o direito \u00e0 sexualidade das\u00a0mulheres encarceradas \u00e9 visto como regalia e constantemente negado, bem diferente do que acontece nas\u00a0penitenci\u00e1rias masculinas. E quando a visita \u00edntima \u00e9 permitida \u00e0s detentas, ela \u00e9 realizada sob rigoroso\u00a0controle, com tra\u00e7os discriminat\u00f3rios.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 51, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "seletividade viola\u00e7\u00f5es de direitos desencarceramento", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Agenda Nacional pelo Desencarceramento", "slug": "agenda-nacional-pelo-desencarceramento", "_meta_title": "", "description": "Em face do n\u00edtido car\u00e1ter seletivo, classista e racista do sistema penal\u00a0e, ademais, do car\u00e1ter evidentemente crimin\u00f3geno da pris\u00e3o6, cumpre a\u00a0quem queira assumir o m\u00ednimo compromisso com as camadas populares,\u00a0com as pessoas mais humildes e exploradas desse pa\u00eds, envidar todos os esfor\u00e7os para reverter o processo de encarceramento em massa\u00a0e p\u00f4r freios ao punitivismo.\u00a0\u00c9 necess\u00e1rio, urgentemente, fechar as comportas do sistema penal e\u00a0estancar as \u201cveias abertas\u201d do sistema prisional brasileiro com a ado\u00e7\u00e3o\u00a0de medidas efetivas de desencarceramento, de abertura do c\u00e1rcere\u00a0para a sociedade e de mitiga\u00e7\u00e3o de danos enquanto houver pris\u00f5es.\u00a0Nesse sentido, prop\u00f5e-se a constru\u00e7\u00e3o de um robusto e integrado programa\u00a0nacional de desencarceramento, de abertura do\u00a0c\u00e1rcere para a sociedade e de redu\u00e7\u00e3o de danos.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:47:41.266Z", "updated": "2016-11-28T14:50:12.958Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:48:26Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Em face do n\u00edtido car\u00e1ter seletivo, classista e racista do sistema penal\u00a0e, ademais, do car\u00e1ter evidentemente crimin\u00f3geno da pris\u00e3o6, cumpre a\u00a0quem queira assumir o m\u00ednimo compromisso com as camadas populares,\u00a0com as pessoas mais humildes e exploradas desse pa\u00eds, envidar todos os esfor\u00e7os para reverter o processo de encarceramento em massa\u00a0e p\u00f4r freios ao punitivismo.\u00a0\u00c9 necess\u00e1rio, urgentemente, fechar as comportas do sistema penal e\u00a0estancar as \u201cveias abertas\u201d do sistema prisional brasileiro com a ado\u00e7\u00e3o\u00a0de medidas efetivas de desencarceramento, de abertura do c\u00e1rcere\u00a0para a sociedade e de mitiga\u00e7\u00e3o de danos enquanto houver pris\u00f5es.\u00a0Nesse sentido, prop\u00f5e-se a constru\u00e7\u00e3o de um robusto e integrado programa\u00a0nacional de desencarceramento, de abertura do\u00a0c\u00e1rcere para a sociedade e de redu\u00e7\u00e3o de danos.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 52, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "agentes penitenci\u00e1rios identidade Minas Gerais", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Agente Penitenci\u00e1rio: em busca da identidade \u2013 notas de pesquisa no sistema prisional de Minas Gerais", "slug": "agente-penitenci\u00e1rio-em-busca-da-identidade-notas-de-pesquisa-no-sistema-prisional-de-minas-gerais", "_meta_title": "", "description": "A pesquisa que deu origem a este artigo teve como objetivo geral a an\u00e1lise da\u00a0pol\u00edtica carcer\u00e1ria do estado de Minas Gerais. Dadas \u00e0s circunst\u00e2ncias de aplica\u00e7\u00e3o desta\u00a0pol\u00edtica em termos de pr\u00e1ticas, diretrizes e estrat\u00e9gias organizacionais, buscou-se\u00a0identificar em que medida as configura\u00e7\u00f5es vigentes em sua implanta\u00e7\u00e3o afetam os\u00a0objetivos de conten\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o dos apenados. O foco utilizado para este\u00a0trabalho volta-se \u00e0 an\u00e1lise do agente de seguran\u00e7a penitenci\u00e1rio, como ator fundamental\u00a0no desenrolar da pol\u00edtica, sendo aquele sujeito sobre o qual recaem as fun\u00e7\u00f5es de\u00a0conten\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o do preso condenado, que por outro lado sucumbe a uma\u00a0identidade distinta ao se ver premido entre estas duas fun\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas e\u00a0complementares.\u00a0O estudo realizado em Minas Gerais revelou o emponderamento da figura do\u00a0agente de seguran\u00e7a penitenci\u00e1rio advindos da eleva\u00e7\u00e3o de sua quantidade no sistema, da\u00a0desativa\u00e7\u00e3o das cadeias da Pol\u00edcia Civil com a transfer\u00eancia dos presos para unidades\u00a0prisionais da Secretaria de Estado de Defesa Social, bem como a implanta\u00e7\u00e3o de um\u00a0modelo referenciado de gest\u00e3o que padronizou suas atividades operacionais. No entanto,\u00a0tais altera\u00e7\u00f5es trouxeram problemas na gest\u00e3o da massa carcer\u00e1ria oriundas da\u00a0dificuldade de fixa\u00e7\u00e3o de uma identidade pelos pr\u00f3prios agentes, geralmente centradas no\u00a0estere\u00f3tipo de policial, voltado apenas para a\u00e7\u00f5es de cust\u00f3dia, negligenciando as medidas\u00a0voltadas para a reinser\u00e7\u00e3o do preso na sociedade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:54:06.085Z", "updated": "2016-11-28T14:54:06.128Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:53:02Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A pesquisa que deu origem a este artigo teve como objetivo geral a an\u00e1lise da\u00a0pol\u00edtica carcer\u00e1ria do estado de Minas Gerais. Dadas \u00e0s circunst\u00e2ncias de aplica\u00e7\u00e3o desta\u00a0pol\u00edtica em termos de pr\u00e1ticas, diretrizes e estrat\u00e9gias organizacionais, buscou-se\u00a0identificar em que medida as configura\u00e7\u00f5es vigentes em sua implanta\u00e7\u00e3o afetam os\u00a0objetivos de conten\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o dos apenados. O foco utilizado para este\u00a0trabalho volta-se \u00e0 an\u00e1lise do agente de seguran\u00e7a penitenci\u00e1rio, como ator fundamental\u00a0no desenrolar da pol\u00edtica, sendo aquele sujeito sobre o qual recaem as fun\u00e7\u00f5es de\u00a0conten\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o do preso condenado, que por outro lado sucumbe a uma\u00a0identidade distinta ao se ver premido entre estas duas fun\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas e\u00a0complementares.\u00a0O estudo realizado em Minas Gerais revelou o emponderamento da figura do\u00a0agente de seguran\u00e7a penitenci\u00e1rio advindos da eleva\u00e7\u00e3o de sua quantidade no sistema, da\u00a0desativa\u00e7\u00e3o das cadeias da Pol\u00edcia Civil com a transfer\u00eancia dos presos para unidades\u00a0prisionais da Secretaria de Estado de Defesa Social, bem como a implanta\u00e7\u00e3o de um\u00a0modelo referenciado de gest\u00e3o que padronizou suas atividades operacionais. No entanto,\u00a0tais altera\u00e7\u00f5es trouxeram problemas na gest\u00e3o da massa carcer\u00e1ria oriundas da\u00a0dificuldade de fixa\u00e7\u00e3o de uma identidade pelos pr\u00f3prios agentes, geralmente centradas no\u00a0estere\u00f3tipo de policial, voltado apenas para a\u00e7\u00f5es de cust\u00f3dia, negligenciando as medidas\u00a0voltadas para a reinser\u00e7\u00e3o do preso na sociedade.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 53, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "direitos OEA costa rica", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos - Pacto de San Jos\u00e9 de Costa Rica", "slug": "conven\u00e7\u00e3o-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jos\u00e9-de-costa-rica", "_meta_title": "", "description": "Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos - Pacto de San Jos\u00e9 de Costa Rica", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T14:56:18.606Z", "updated": "2016-11-28T14:56:18.647Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T13:57:42Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 54, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "educa\u00e7\u00e3o representa\u00e7\u00e3o presos Minas Gerais", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "A educa\u00e7\u00e3o escolar nas pris\u00f5es: uma an\u00e1lise a partir das representa\u00e7\u00f5es dos presos da penitenci\u00e1ria de Uberl\u00e2ndia (MG)", "slug": "a-educa\u00e7\u00e3o-escolar-nas-pris\u00f5es-uma-an\u00e1lise-a-partir-das-representa\u00e7\u00f5es-dos-presos-da-penitenci\u00e1ria-de-uberl\u00e2ndia-mg", "_meta_title": "", "description": "A finalidade deste artigo \u00e9 promover uma reflex\u00e3o acerca da educa\u00e7\u00e3o escolar prescrita e institu\u00edda no contexto prisional, a partir de uma an\u00e1lise contextualizada das representa\u00e7\u00f5es dos presos da penitenci\u00e1ria de Uberl\u00e2ndia (MG). Objetiva-se contribuir para a compreens\u00e3o dos limites e das possibilidades da educa\u00e7\u00e3o escolar nas pris\u00f5es. Com base na metodologia de pesquisa qualitativa e participante, e com fulcro em uma investiga\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, documental e de campo, o artigo pretende problematizar o discurso oficial e a realidade vivenciada pelos presos. Os sujeitos da pesquisa foram selecionados aleatoriamente, a partir de crit\u00e9rios de seguran\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o da penitenci\u00e1ria. Os dados foram coletados por meio de entrevistas semiestruturadas e grupo focal. Os resultados alcan\u00e7ados mostram que o panorama atual da educa\u00e7\u00e3o escolar nas pris\u00f5es tem demonstrado fragilidades, n\u00e3o somente por atingir um n\u00famero reduzido de presos no Brasil, mas, principalmente, porque a possibilidade de uma a\u00e7\u00e3o efetiva de educa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es \u00e9 sustentada, sobretudo, no compromisso pessoal dos professores, agentes penitenci\u00e1rios e t\u00e9cnicos envolvidos na tarefa. Al\u00e9m disso, predomina-se, nesses espa\u00e7os, uma vis\u00e3o pragm\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o escolar, isolada das demais pol\u00edticas setoriais e relacionada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um emprego ou profiss\u00e3o.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:12:06.916Z", "updated": "2016-11-28T15:12:06.979Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:12:06Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A finalidade deste artigo \u00e9 promover uma reflex\u00e3o acerca da educa\u00e7\u00e3o escolar prescrita e institu\u00edda no contexto prisional, a partir de uma an\u00e1lise contextualizada das representa\u00e7\u00f5es dos presos da penitenci\u00e1ria de Uberl\u00e2ndia (MG). Objetiva-se contribuir para a compreens\u00e3o dos limites e das possibilidades da educa\u00e7\u00e3o escolar nas pris\u00f5es. Com base na metodologia de pesquisa qualitativa e participante, e com fulcro em uma investiga\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, documental e de campo, o artigo pretende problematizar o discurso oficial e a realidade vivenciada pelos presos. Os sujeitos da pesquisa foram selecionados aleatoriamente, a partir de crit\u00e9rios de seguran\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o da penitenci\u00e1ria. Os dados foram coletados por meio de entrevistas semiestruturadas e grupo focal. Os resultados alcan\u00e7ados mostram que o panorama atual da educa\u00e7\u00e3o escolar nas pris\u00f5es tem demonstrado fragilidades, n\u00e3o somente por atingir um n\u00famero reduzido de presos no Brasil, mas, principalmente, porque a possibilidade de uma a\u00e7\u00e3o efetiva de educa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es \u00e9 sustentada, sobretudo, no compromisso pessoal dos professores, agentes penitenci\u00e1rios e t\u00e9cnicos envolvidos na tarefa. Al\u00e9m disso, predomina-se, nesses espa\u00e7os, uma vis\u00e3o pragm\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o escolar, isolada das demais pol\u00edticas setoriais e relacionada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um emprego ou profiss\u00e3o.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 55, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "RDD pcc crime organizado", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Efeitos simb\u00f3licos e pr\u00e1ticos do Regime Disciplinar Diferenciado (RDD) na din\u00e2mica prisional", "slug": "efeitos-simb\u00f3licos-e-pr\u00e1ticos-do-regime-disciplinar-diferenciado-rdd-na-din\u00e2mica-prisional", "_meta_title": "", "description": "O RDD foi a principal medida do governo de S\u00e3o Paulo para combater o PCC. No entanto, essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa\u00a0continua exercendo amplo controle sobre a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, revelando o fracasso do RDD para alcan\u00e7ar seu\u00a0objetivo. Contudo, o RDD produz efeitos simb\u00f3licos e pr\u00e1ticos fundamentais para compreender a din\u00e2mica prisional.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:13:46.348Z", "updated": "2016-11-28T15:13:46.389Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:14:27Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O RDD foi a principal medida do governo de S\u00e3o Paulo para combater o PCC. No entanto, essa organiza\u00e7\u00e3o criminosa\u00a0continua exercendo amplo controle sobre a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, revelando o fracasso do RDD para alcan\u00e7ar seu\u00a0objetivo. Contudo, o RDD produz efeitos simb\u00f3licos e pr\u00e1ticos fundamentais para compreender a din\u00e2mica prisional.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 56, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "taxas de encarceramento fatores culturais geopol\u00edtica", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Elementos para uma geografia penal", "slug": "elementos-para-uma-geografia-penal", "_meta_title": "", "description": "Neste artigo, o autor apresenta um novo ramo da criminologia, a \u201cgeografia penal\u201d, justificando-o pela\u00a0an\u00e1lise das taxas de encarceramento na Europa, na Am\u00e9rica do Norte e na Am\u00e9rica Latina. Procura-se\u00a0mostrar como as varia\u00e7\u00f5es dessas taxas, no tempo e no espa\u00e7o, respondem antes a fatores culturais e geopol\u00edticos\u00a0do que ao n\u00edvel ou \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da criminalidade nos diferentes pa\u00edses.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:17:42.898Z", "updated": "2016-11-28T15:17:42.940Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:18:20Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Neste artigo, o autor apresenta um novo ramo da criminologia, a \u201cgeografia penal\u201d, justificando-o pela\u00a0an\u00e1lise das taxas de encarceramento na Europa, na Am\u00e9rica do Norte e na Am\u00e9rica Latina. Procura-se\u00a0mostrar como as varia\u00e7\u00f5es dessas taxas, no tempo e no espa\u00e7o, respondem antes a fatores culturais e geopol\u00edticos\u00a0do que ao n\u00edvel ou \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da criminalidade nos diferentes pa\u00edses.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 57, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "cpi superlota\u00e7\u00e3o viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos lei de execu\u00e7\u00e3o penal", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Em busca de uma pol\u00edtica p\u00fablica para os pres\u00eddios brasileiros", "slug": "em-busca-de-uma-pol\u00edtica-p\u00fablica-para-os-pres\u00eddios-brasileiros", "_meta_title": "", "description": "Neste artigo, propomos pensar essa realidade\u00a0a partir de duas das tr\u00eas Comiss\u00f5es\u00a0Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs) criadaspela C\u00e2mara dos Deputados, nos anos de\u00a01976, 1993 e 2008. A an\u00e1lise das duas primeiras\u00a0Comiss\u00f5es1 tem o objetivo geral deconhecer a realidade desse sistema, ou, mais\u00a0especificamente, de verificar qual a finalidade\u00a0dessas interven\u00e7\u00f5es, quais as conclus\u00f5esdos parlamentares sobre o sistema e se existiram\u00a0reflexos das CPIs na atual situa\u00e7\u00e3o das\u00a0casas prisionais e na legisla\u00e7\u00e3o vigente.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:19:22.424Z", "updated": "2016-11-28T15:19:22.478Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:19:39Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Neste artigo, propomos pensar essa realidade\u00a0a partir de duas das tr\u00eas Comiss\u00f5es\u00a0Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs) criadas<br>pela C\u00e2mara dos Deputados, nos anos de\u00a01976, 1993 e 2008. A an\u00e1lise das duas primeiras\u00a0Comiss\u00f5es1 tem o objetivo geral de<br>conhecer a realidade desse sistema, ou, mais\u00a0especificamente, de verificar qual a finalidade\u00a0dessas interven\u00e7\u00f5es, quais as conclus\u00f5es<br>dos parlamentares sobre o sistema e se existiram\u00a0reflexos das CPIs na atual situa\u00e7\u00e3o das\u00a0casas prisionais e na legisla\u00e7\u00e3o vigente.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 58, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Mulher encarcerada maternidade narrativas", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Entre a soberania da lei e o ch\u00e3o da pris\u00e3o: a maternidade encarcerada", "slug": "entre-a-soberania-da-lei-e-o-ch\u00e3o-da-pris\u00e3o-a-maternidade-encarcerada", "_meta_title": "", "description": "A criminosa e a m\u00e3e ocupam lugares opostos no repert\u00f3rio de pap\u00e9is designados \u00e0s mulheres na nossa sociedade. A partir de cinco micronarrativas de mulheres encarceradas no brasil, pretende-se problematizar o exerc\u00edcio da maternidade na\u00a0pris\u00e3o e o lugar da \u201cm\u00e3e criminosa\u201d no sistema de justi\u00e7a. As est\u00f3rias aqui narradas s\u00e3o frutos da pesquisa \u201cdar \u00e0 luz na sombra\u201d, que teve como objetivo identificar necessidades e entraves para o exerc\u00edcio dos direitos maternos de mulheres\u00a0em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o. Para tanto, foi utilizada a pesquisa emp\u00edrica de abordagem qualitativa, com combina\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de entrevistas, grupo focal, visita in loco, somadas \u00e0 pesquisa legislativa e bibliogr\u00e1fica. Ao final, ser\u00e3o discutidas as estrat\u00e9gias, problem\u00e1ticas e consequ\u00eancias que envolvem a defesa de direito das mulheres e a luta do movimento feminista em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de justi\u00e7a criminal. Por fim, ser\u00e3o elencadas algumas pautas importantes de pesquisa para a continuidade do presente debate.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:25:21.247Z", "updated": "2016-11-28T15:25:21.290Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:24:01Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>A criminosa e a m\u00e3e ocupam lugares opostos no repert\u00f3rio de pap\u00e9is designados \u00e0s mulheres na nossa sociedade. A partir de cinco micronarrativas de mulheres encarceradas no brasil, pretende-se problematizar o exerc\u00edcio da maternidade na\u00a0pris\u00e3o e o lugar da \u201cm\u00e3e criminosa\u201d no sistema de justi\u00e7a. As est\u00f3rias aqui narradas s\u00e3o frutos da pesquisa \u201cdar \u00e0 luz na sombra\u201d, que teve como objetivo identificar necessidades e entraves para o exerc\u00edcio dos direitos maternos de mulheres\u00a0em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o. Para tanto, foi utilizada a pesquisa emp\u00edrica de abordagem qualitativa, com combina\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de entrevistas, grupo focal, visita <em>in loco</em>, somadas \u00e0 pesquisa legislativa e bibliogr\u00e1fica. Ao final, ser\u00e3o discutidas as estrat\u00e9gias, problem\u00e1ticas e consequ\u00eancias que envolvem a defesa de direito das mulheres e a luta do movimento feminista em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de justi\u00e7a criminal. Por fim, ser\u00e3o elencadas algumas pautas importantes de pesquisa para a continuidade do presente debate.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 59, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "disciplina imagem subjetividade", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Entre pris\u00f5es da imagem, imagens da pris\u00e3o", "slug": "entre-pris\u00f5es-da-imagem-imagens-da-pris\u00e3o", "_meta_title": "", "description": "O artigo discute a tem\u00e1tica das pris\u00f5es, da imagem e da subjetividade. Pensando na dire\u00e7\u00e3o an\u00e1lise das foucaultianas de que as pris\u00f5es est\u00e3o estabelecidas nos mais \u00edntimos espa\u00e7os da vida cotidiana pelas pr\u00e1ticas disciplinares e por jogos de visibilidade e enunciabilidade, pergunta-se: como a experimenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de imagens digitais a respeito do trabalho na pris\u00e3o, por parte de trabalhadores penitenci\u00e1rios, pode criar um plano perturbador das tecnologias prisionais j\u00e1 estabelecidas, introduzindo disson\u00e2ncias nas enunciabilidades e visibilidades que atravessam a pris\u00e3o?", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:34:47.107Z", "updated": "2016-11-28T15:34:47.149Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:29:37Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo discute a tem\u00e1tica das pris\u00f5es, da imagem e da subjetividade. Pensando na dire\u00e7\u00e3o an\u00e1lise das foucaultianas de que as pris\u00f5es est\u00e3o estabelecidas nos mais \u00edntimos espa\u00e7os da vida cotidiana pelas pr\u00e1ticas disciplinares e por jogos de visibilidade e enunciabilidade, pergunta-se: como a experimenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de imagens digitais a respeito do trabalho na pris\u00e3o, por parte de trabalhadores penitenci\u00e1rios, pode criar um plano perturbador das tecnologias prisionais j\u00e1 estabelecidas, introduzindo disson\u00e2ncias nas enunciabilidades e visibilidades que atravessam a pris\u00e3o?</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 60, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "educa\u00e7\u00e3o socializa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00fablica", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Escola na ou da pris\u00e3o", "slug": "escola-na-ou-da-pris\u00e3o", "_meta_title": "", "description": "Embora algumas experi\u00eancias estaduais de educa\u00e7\u00e3o para jovens e adultos em situa\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o e priva\u00e7\u00e3o de liberdade remontem h\u00e1 algumas d\u00e9cadas, somente a partir de 2005 \u00e9 que se iniciam no Brasil encaminhamentos para implementa\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica propriamente nacional, quando os Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Justi\u00e7a iniciaram uma proposta de articula\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o de Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o Sistema Penitenci\u00e1rio, formulando as suas diretrizes. Fundamentado em uma concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica sobre o papel do sistema penitenci\u00e1rio na sociedade contempor\u00e2nea, analisando as suas perspectivas pol\u00edticas e pedag\u00f3gicas, principalmente articulando os conceitos de garantias de direitos, pol\u00edticas p\u00fablicas, incompletude institucional e socializa\u00e7\u00e3o, este artigo se prop\u00f5e a investir na discuss\u00e3o sobre o papel da educa\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio, mais precisamente sobre a escola localizada no espa\u00e7o carcer\u00e1rio.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:38:27.708Z", "updated": "2016-11-28T15:38:27.750Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:38:37Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Embora algumas experi\u00eancias estaduais de educa\u00e7\u00e3o para jovens e adultos em situa\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o e priva\u00e7\u00e3o de liberdade remontem h\u00e1 algumas d\u00e9cadas, somente a partir de 2005 \u00e9 que se iniciam no Brasil encaminhamentos para implementa\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica propriamente nacional, quando os Minist\u00e9rios da Educa\u00e7\u00e3o e da Justi\u00e7a iniciaram uma proposta de articula\u00e7\u00e3o para implementa\u00e7\u00e3o de Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o Sistema Penitenci\u00e1rio, formulando as suas diretrizes. Fundamentado em uma concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica sobre o papel do sistema penitenci\u00e1rio na sociedade contempor\u00e2nea, analisando as suas perspectivas pol\u00edticas e pedag\u00f3gicas, principalmente articulando os conceitos de garantias de direitos, pol\u00edticas p\u00fablicas, incompletude institucional e socializa\u00e7\u00e3o, este artigo se prop\u00f5e a investir na discuss\u00e3o sobre o papel da educa\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio, mais precisamente sobre a escola localizada no espa\u00e7o carcer\u00e1rio.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 61, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "arquitetura prisional espa\u00e7o din\u00e2mica", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "O espa\u00e7o penal e o indiv\u00edduopreso: din\u00e2micas do espa\u00e7o habitado", "slug": "o-espa\u00e7o-penal-e-o-indiv\u00edduopreso-din\u00e2micas-do-espa\u00e7o-habitado", "_meta_title": "", "description": "Este artigo trata resumidamente de pesquisa acad\u00eamica\u00a0que buscou conjugar conceitos da psicologia \u00e0 an\u00e1lise da arquitetura prisional, trazendo elementos que permitam\u00a0conhecer os fen\u00f4menos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o homem-espa\u00e7o prisional. Desenvolvendo atividades, o homem espacializa suas\u00a0inten\u00e7\u00f5es dando-lhes forma f\u00edsica e criando lugares significativos. Pretende-se demonstrar que as formas sociais, por meio das\u00a0espacializa\u00e7\u00f5es, relacionam-se com as formas f\u00edsicas, criando lugares, que, por sua vez, influenciam as espacializa\u00e7\u00f5es, poisas formas f\u00edsicas expressas pela arquitetura e as formas sociais expressas pelos eventos interagem. Assim, cada componente\u00a0arquitet\u00f4nico desempenha papel singular em sua articula\u00e7\u00e3o com outros elementos e com a vida das pessoas para quem a\u00a0arquitetura se oferece como linguagem e instrumento e, portanto, cada edifica\u00e7\u00e3o revela-se como obra \u00fanica no sentido das\u00a0conex\u00f5es realizadas entre os indiv\u00edduos que a habitam e o meio \u2013condi\u00e7\u00e3o para sua exist\u00eancia como arquitetura.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:40:56.411Z", "updated": "2016-11-28T15:40:56.454Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:41:05Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este artigo trata resumidamente de pesquisa acad\u00eamica\u00a0que buscou conjugar conceitos da psicologia \u00e0 an\u00e1lise da arquitetura prisional, trazendo elementos que permitam\u00a0conhecer os fen\u00f4menos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o homem-espa\u00e7o prisional. Desenvolvendo atividades, o homem espacializa suas\u00a0inten\u00e7\u00f5es dando-lhes forma f\u00edsica e criando lugares significativos. Pretende-se demonstrar que as formas sociais, por meio das\u00a0espacializa\u00e7\u00f5es, relacionam-se com as formas f\u00edsicas, criando lugares, que, por sua vez, influenciam as espacializa\u00e7\u00f5es, pois<br>as formas f\u00edsicas expressas pela arquitetura e as formas sociais expressas pelos eventos interagem. Assim, cada componente\u00a0arquitet\u00f4nico desempenha papel singular em sua articula\u00e7\u00e3o com outros elementos e com a vida das pessoas para quem a\u00a0arquitetura se oferece como linguagem e instrumento e, portanto, cada edifica\u00e7\u00e3o revela-se como obra \u00fanica no sentido das\u00a0conex\u00f5es realizadas entre os indiv\u00edduos que a habitam e o meio \u2013condi\u00e7\u00e3o para sua exist\u00eancia como arquitetura.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 62, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pcc arbitrariedade poder", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Estado e PCC em meio \u00e0s tramas do poder arbitr\u00e1rio nas pris\u00f5es", "slug": "estado-e-pcc-em-meio-\u00e0s-tramas-do-poder-arbitr\u00e1rio-nas-pris\u00f5es", "_meta_title": "", "description": "O objetivo do texto \u00e9 discutir a normatiza\u00e7\u00e3o do cotidiano prisional, em que pr\u00e1ticas punitivas ilegais conformam uma minuciosa penalidade extralegal que fundamenta as rela\u00e7\u00f5es sociais nas pris\u00f5es. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, em S\u00e3o Paulo, esses estabelecimentos assistem \u00e0 expans\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o de presos (o PCC) que se constitui como inst\u00e2ncia reguladora de conflitos, cujo dom\u00ednio est\u00e1 baseado num discurso de uni\u00e3o dos presos diante de um inimigo comum, o Estado. Em resposta, este \u00faltimo utiliza mecanismos punitivos administrativos e extralegais que ferem princ\u00edpios constitucionais e refor\u00e7am o sentimento de injusti\u00e7a, base sobre a qual o poder do PCC se assenta. As pr\u00e1ticas arbitr\u00e1rias do Estado e do PCC s\u00e3o constitutivas de uma rede de poder que enreda a todos aqueles que s\u00e3o submetidos \u00e0 pena de pris\u00e3o.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:42:20.126Z", "updated": "2016-11-28T15:42:20.168Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:43:04Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O objetivo do texto \u00e9 discutir a normatiza\u00e7\u00e3o do cotidiano prisional, em que pr\u00e1ticas punitivas ilegais conformam uma minuciosa penalidade extralegal que fundamenta as rela\u00e7\u00f5es sociais nas pris\u00f5es. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, em S\u00e3o Paulo, esses estabelecimentos assistem \u00e0 expans\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o de presos (o PCC) que se constitui como inst\u00e2ncia reguladora de conflitos, cujo dom\u00ednio est\u00e1 baseado num discurso de uni\u00e3o dos presos diante de um inimigo comum, o Estado. Em resposta, este \u00faltimo utiliza mecanismos punitivos administrativos e extralegais que ferem princ\u00edpios constitucionais e refor\u00e7am o sentimento de injusti\u00e7a, base sobre a qual o poder do PCC se assenta. As pr\u00e1ticas arbitr\u00e1rias do Estado e do PCC s\u00e3o constitutivas de uma rede de poder que enreda a todos aqueles que s\u00e3o submetidos \u00e0 pena de pris\u00e3o.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 63, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "controle social aprisionamento repress\u00e3o", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Estado punitivo e encarceramento em massa: retratos do Brasil atual", "slug": "estado-punitivo-e-encarceramento-em-massa-retratos-do-brasil-atual", "_meta_title": "", "description": "O objetivo deste artigo \u00e9 refletir sobre a pol\u00edtica criminal contempor\u00e2nea, voltada \u00e0\u00a0amplia\u00e7\u00e3o da repress\u00e3o e ao uso cont\u00ednuo do encarceramento. Tal pol\u00edtica, implementada no Brasil\u00a0logo ap\u00f3s a abertura pol\u00edtica ocorrida em 1985, ajusta-se ao projeto liberal tamb\u00e9m em curso no pa\u00eds\u00a0e em praticamente todo o ocidente capitalista.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:44:02.985Z", "updated": "2016-11-28T15:44:03.027Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:44:22Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O objetivo deste artigo \u00e9 refletir sobre a pol\u00edtica criminal contempor\u00e2nea, voltada \u00e0\u00a0amplia\u00e7\u00e3o da repress\u00e3o e ao uso cont\u00ednuo do encarceramento. Tal pol\u00edtica, implementada no Brasil\u00a0logo ap\u00f3s a abertura pol\u00edtica ocorrida em 1985, ajusta-se ao projeto liberal tamb\u00e9m em curso no pa\u00eds\u00a0e em praticamente todo o ocidente capitalista.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 64, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "execu\u00e7\u00e3o penal humaniza\u00e7\u00e3o da pena penas alternativas", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Execu\u00e7\u00e3o penal e fal\u00eancia do sistema carcer\u00e1rio", "slug": "execu\u00e7\u00e3o-penal-e-fal\u00eancia-do-sistema-carcer\u00e1rio", "_meta_title": "", "description": "O artigo discorre acerca da crise do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro e as s\u00e9rias viola\u00e7\u00f5es\u00a0aos direitos dos presos, na execu\u00e7\u00e3o da pena. Aborda as condi\u00e7\u00f5es das pris\u00f5es e alerta sobre a\u00a0necessidade de serem preservadas, de modo incondicional, as garantias asseguradas, pela\u00a0Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (LGL\\1988\\3), ao indiv\u00edduo encarcerado, dentre as quais a da\u00a0individualiza\u00e7\u00e3o da pena. Defende a aplica\u00e7\u00e3o de medidas alternativas \u00e0 pris\u00e3o para o pequeno e\u00a0m\u00e9dio infrator.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:47:46.562Z", "updated": "2016-11-28T15:47:46.603Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:48:03Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O artigo discorre acerca da crise do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro e as s\u00e9rias viola\u00e7\u00f5es\u00a0aos direitos dos presos, na execu\u00e7\u00e3o da pena. Aborda as condi\u00e7\u00f5es das pris\u00f5es e alerta sobre a\u00a0necessidade de serem preservadas, de modo incondicional, as garantias asseguradas, pela\u00a0Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (LGL\\1988\\3), ao indiv\u00edduo encarcerado, dentre as quais a da\u00a0individualiza\u00e7\u00e3o da pena. Defende a aplica\u00e7\u00e3o de medidas alternativas \u00e0 pris\u00e3o para o pequeno e\u00a0m\u00e9dio infrator.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 65, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "marginalidade supermax neutraliza\u00e7\u00e3o", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Explorando a metapris\u00e3o", "slug": "explorando-a-metapris\u00e3o", "_meta_title": "", "description": "Ap\u00f3s a metade dos anos 70, ao inv\u00e9s da reabilita\u00e7\u00e3o dos condenados, os Estados Unidos reabilitarama pris\u00e3o e a transformaram em um dispositivo para a conten\u00e7\u00e3o punitiva da marginalidade e a reafirma\u00e7\u00e3o da soberania estatal por outro lado. Ent\u00e3o foi moldada a \u201cSupermax\u201d, uma nova e neutralizante \u201cpris\u00e3o dentro da pris\u00e3o\u201d, para executar a mesma fun\u00e7\u00e3o dentro do inchado sistema penal. Assim como a penitenci\u00e1ria \u00e9 massiva e exaustivamente utilizada como um aspirador de p\u00f3 para os detritos sociais de uma sociedade devastada pela desregula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pela redu\u00e7\u00e3o do bem-estar e ansiedaden etnoracial, as instala\u00e7\u00f5es das pris\u00f5es supermax s\u00e3o grotescamente utilizadas dentro para subjugar e armazenar os indesejados refuseniks1 das regras carcer\u00e1rias. A pris\u00e3o supermax deste modo se erige como o produto hiperb\u00f3lico e a express\u00e3o ic\u00f4nica da voraz transforma\u00e7\u00e3o do Estado penal americano e das contradi\u00e7\u00f5es da penalidade neoliberal. O estudo pode contribuir para a nossa compreens\u00e3o das pol\u00edticas internas e externas da puni\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T15:50:25.900Z", "updated": "2016-11-28T15:50:25.942Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:49:59Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Ap\u00f3s a metade dos anos 70, ao inv\u00e9s da reabilita\u00e7\u00e3o dos condenados, os Estados Unidos reabilitarama pris\u00e3o e a transformaram em um dispositivo para a conten\u00e7\u00e3o punitiva da marginalidade e a reafirma\u00e7\u00e3o da soberania estatal por outro lado. Ent\u00e3o foi moldada a \u201cSupermax\u201d, uma nova e neutralizante \u201cpris\u00e3o dentro da pris\u00e3o\u201d, para executar a mesma fun\u00e7\u00e3o dentro do inchado sistema penal. Assim como a penitenci\u00e1ria \u00e9 massiva e exaustivamente utilizada como um aspirador de p\u00f3 para os detritos sociais de uma sociedade devastada pela desregula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pela redu\u00e7\u00e3o do bem-estar e ansiedaden etnoracial, as instala\u00e7\u00f5es das pris\u00f5es supermax s\u00e3o grotescamente utilizadas dentro para subjugar e armazenar os indesejados refuseniks1 das regras carcer\u00e1rias. A pris\u00e3o supermax deste modo se erige como o produto hiperb\u00f3lico e a express\u00e3o ic\u00f4nica da voraz transforma\u00e7\u00e3o do Estado penal americano e das contradi\u00e7\u00f5es da penalidade neoliberal. O estudo pode contribuir para a nossa compreens\u00e3o das pol\u00edticas internas e externas da puni\u00e7\u00e3o na sociedade contempor\u00e2nea.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 66, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "execu\u00e7\u00e3o penal governamentalidade din\u00e2mica prisional", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Fluxos em cadeia: as pris\u00f5es em S\u00e3o Paulo na virada dos tempos", "slug": "fluxos-em-cadeia-as-pris\u00f5es-em-s\u00e3o-paulo-na-virada-dos-tempos", "_meta_title": "", "description": "O trabalho explora o funcionamento do sistema penitenci\u00e1rio paulista a partir de tr\u00eas frentes de investiga\u00e7\u00e3o: 1", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T16:00:33.857Z", "updated": "2016-11-28T16:00:33.903Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T14:53:22Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<h4>O trabalho explora o funcionamento do sistema penitenci\u00e1rio paulista a partir de tr\u00eas frentes de investiga\u00e7\u00e3o: 1. A din\u00e2mica da execu\u00e7\u00e3o penal e o particular regime de processamento que organiza o fluxo de condenados pelos espa\u00e7os de reclus\u00e3o; 2. o processo de expans\u00e3o interiorizada do parque penitenci\u00e1rio, as formas de territorializa\u00e7\u00e3o das unidades prisionais, da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria e das ag\u00eancias que comp\u00f5e o sistema de justi\u00e7a; 3. o sistema de abastecimentos que promove condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sobreviv\u00eancia no interior das pris\u00f5es e as diversas modalidades de investimentos materiais e pol\u00edticos que o caracterizam.</h4>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 67, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "trabalho marginalidade PPP", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Fronteiras, trabalho e pena: das Casas de Corre\u00e7\u00e3o \u00e0s PPPs Prisionais", "slug": "fronteiras-trabalho-e-pena-das-casas-de-corre\u00e7\u00e3o-\u00e0s-ppps-prisionais", "_meta_title": "", "description": "Prop\u00f5e-se neste\u00a0artigo impulsionar a discuss\u00e3o acerca da rela\u00e7\u00e3o trabalho e marginalidade interrogando o tipo\u00a0de trabalho destinado aos fora da ordem e seu uso em contextos de encarceramento e assim criar\u00a0condi\u00e7\u00f5es e oferecer elementos para questionar as pr\u00e1ticas psi no sistema prisional. Nessa linha\u00a0enseja-se problematizar o projeto de Parcerias P\u00fablico-Privadas no complexo penal. Ver-se-\u00e1\u00a0que muito mais do que a improv\u00e1vel combina\u00e7\u00e3o de qualidade e efici\u00eancia apresentada pelos\u00a0ide\u00f3logos da privatiza\u00e7\u00e3o, o que se observa \u00e9 a convers\u00e3o da pris\u00e3o em um meio de controle\u00a0lucrativo daqueles que n\u00e3o participam do mercado de consumo e de produ\u00e7\u00e3o capitalista.\u00a0Se fora das grades estes est\u00e3o exclu\u00eddos do modo de produ\u00e7\u00e3o ou, ainda, sua produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9\u00a0captur\u00e1vel ou interessante ao capital, intramuros, s\u00e3o transformados em mat\u00e9ria-prima para\u00a0alcan\u00e7ar o objetivo desse projeto de privatiza\u00e7\u00e3o: o lucro.", "gen_description": true, "created": "2016-11-28T16:05:11.780Z", "updated": "2016-11-28T16:05:30.347Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-28T15:04:45Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Prop\u00f5e-se neste\u00a0artigo impulsionar a discuss\u00e3o acerca da rela\u00e7\u00e3o trabalho e marginalidade interrogando o tipo\u00a0de trabalho destinado aos fora da ordem e seu uso em contextos de encarceramento e assim criar\u00a0condi\u00e7\u00f5es e oferecer elementos para questionar as pr\u00e1ticas psi no sistema prisional. Nessa linha\u00a0enseja-se problematizar o projeto de Parcerias P\u00fablico-Privadas no complexo penal. Ver-se-\u00e1\u00a0que muito mais do que a improv\u00e1vel combina\u00e7\u00e3o de qualidade e efici\u00eancia apresentada pelos\u00a0ide\u00f3logos da privatiza\u00e7\u00e3o, o que se observa \u00e9 a convers\u00e3o da pris\u00e3o em um meio de controle\u00a0lucrativo daqueles que n\u00e3o participam do mercado de consumo e de produ\u00e7\u00e3o capitalista.\u00a0Se fora das grades estes est\u00e3o exclu\u00eddos do modo de produ\u00e7\u00e3o ou, ainda, sua produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9\u00a0captur\u00e1vel ou interessante ao capital, intramuros, s\u00e3o transformados em mat\u00e9ria-prima para\u00a0alcan\u00e7ar o objetivo desse projeto de privatiza\u00e7\u00e3o: o lucro.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 69, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "agentes penitenci\u00e1rios identidade estigma", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Batendo a tranca: impactos do encarceramento em agentes penitenci\u00e1rios da Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte", "slug": "batendo-a-tranca-impactos-do-encarceramento-em-agentes-penitenci\u00e1rios-da-regi\u00e3o-metropolitana-de-belo-horizonte", "_meta_title": "", "description": "Sempre considerados como parte de um problema, os agentes de seguran\u00e7a do sistema prisional s\u00e3o muito pouco conhecidos e compreendidos. Para contribuir com alguns aspectos na descri\u00e7\u00e3o desse ator social, usamos dados quantitativos e qualitativos sobre agentes penitenci\u00e1rios do estado de Minas Gerais, em especial aqueles que trabalham na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte. Nossa pesquisa foi realizada com 91 agentes penitenci\u00e1rios e tamb\u00e9m fez uso de um di\u00e1rio feito por cerca de 25 deles. Os dados revelaram um profissional que trabalha com medo, marcado pela viol\u00eancia, mas que recentemente obteve avan\u00e7os no seu campo profissional.", "gen_description": true, "created": "2016-11-29T12:56:57.221Z", "updated": "2016-11-29T12:56:57.266Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-29T11:57:32Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Sempre considerados como parte de um problema, os agentes de seguran\u00e7a do sistema prisional s\u00e3o muito pouco conhecidos e compreendidos. Para contribuir com alguns aspectos na descri\u00e7\u00e3o desse ator social, usamos dados quantitativos e qualitativos sobre agentes penitenci\u00e1rios do estado de Minas Gerais, em especial aqueles que trabalham na Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte. Nossa pesquisa foi realizada com 91 agentes penitenci\u00e1rios e tamb\u00e9m fez uso de um di\u00e1rio feito por cerca de 25 deles. Os dados revelaram um profissional que trabalha com medo, marcado pela viol\u00eancia, mas que recentemente obteve avan\u00e7os no seu campo profissional.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 70, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "estat\u00edsticas planejamento perfil da popula\u00e7\u00e3o prisional", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Levantamento Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Penitenci\u00e1rias - Infopen", "slug": "levantamento-nacional-de-informa\u00e7\u00f5es-penitenci\u00e1rias-infopen", "_meta_title": "", "description": "O relat\u00f3rio ora apresentado\u00a0refor\u00e7a a percep\u00e7\u00e3o de que t\u00e3o grave\u00a0quanto o d\u00e9ficit de vagas \u00e9 o d\u00e9ficit de\u00a0gest\u00e3o no sistema prisional. Note-se que\u00a0diversos incidentes e disfun\u00e7\u00f5es s\u00e3o\u00a0registrados em unidades da Federa\u00e7\u00e3o\u00a0com taxas de encarceramento menores do\u00a0que a taxa nacional e em estabelecimentos\u00a0com n\u00edveis de superlota\u00e7\u00e3o menos agudos,\u00a0o que indica que a funda\u00e7\u00e3o de bases para a\u00a0supera\u00e7\u00e3o dos problemas prisionais no\u00a0Brasil depende do estabelecimento de\u00a0diretrizes e princ\u00edpios voltadas \u00e0 macro e\u00a0micro gest\u00e3o prisional.\u00a0n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a correta\u00a0mensura\u00e7\u00e3o dos indicadores e dados do\u00a0sistema prisional \u00e9 o primeiro passo para\u00a0as mudan\u00e7as. E assim, esperamos que o\u00a0presente relat\u00f3rio possa ser \u00fatil para os\u00a0gestores federais e estaduais, para os\u00a0especialistas e acad\u00eamicos, e para asociedade em geral, no sentido de se\u00a0permitir os avan\u00e7os de um projeto de\u00a0redu\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o e desigualdade at\u00e9\u00a0mesmo nos espa\u00e7os mais distantes,\u00a0invis\u00edveis e pouco compreendidos como\u00a0o c\u00e1rcere.", "gen_description": true, "created": "2016-11-29T13:03:54.763Z", "updated": "2016-11-29T13:03:54.819Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-29T12:00:10Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>O relat\u00f3rio ora apresentado\u00a0refor\u00e7a a percep\u00e7\u00e3o de que t\u00e3o grave\u00a0quanto o d\u00e9ficit de vagas \u00e9 o d\u00e9ficit de\u00a0gest\u00e3o no sistema prisional. Note-se que\u00a0diversos incidentes e disfun\u00e7\u00f5es s\u00e3o\u00a0registrados em unidades da Federa\u00e7\u00e3o\u00a0com taxas de encarceramento menores do\u00a0que a taxa nacional e em estabelecimentos\u00a0com n\u00edveis de superlota\u00e7\u00e3o menos agudos,\u00a0o que indica que a funda\u00e7\u00e3o de bases para a\u00a0supera\u00e7\u00e3o dos problemas prisionais no\u00a0Brasil depende do estabelecimento de\u00a0diretrizes e princ\u00edpios voltadas \u00e0 macro e\u00a0micro gest\u00e3o prisional.\u00a0n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a correta\u00a0mensura\u00e7\u00e3o dos indicadores e dados do\u00a0sistema prisional \u00e9 o primeiro passo para\u00a0as mudan\u00e7as. E assim, esperamos que o\u00a0presente relat\u00f3rio possa ser \u00fatil para os\u00a0gestores federais e estaduais, para os\u00a0especialistas e acad\u00eamicos, e para a<br>sociedade em geral, no sentido de se\u00a0permitir os avan\u00e7os de um projeto de\u00a0redu\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o e desigualdade at\u00e9\u00a0mesmo nos espa\u00e7os mais distantes,\u00a0invis\u00edveis e pouco compreendidos como\u00a0o c\u00e1rcere.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 71, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "Mulher encarcerada estat\u00edsticas perfil da popula\u00e7\u00e3o prisional", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Levantamento Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Penitenci\u00e1rias - Inforpen Mulheres", "slug": "levantamento-nacional-de-informa\u00e7\u00f5es-penitenci\u00e1rias-inforpen-mulheres", "_meta_title": "", "description": "Espera-se que a publica\u00e7\u00e3o contribua para identificar perfis espec\u00edficos das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de priva\u00e7\u00e3o de liberdade, e para a melhoria\u00a0das pr\u00e1ticas institucionais, bem como para as pesquisas e formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de promo\u00e7\u00e3o de direitos e prote\u00e7\u00e3o a este p\u00fablico.\u00a0Espera-se, ainda, que essa primeira vers\u00e3o do INFOPEN MULHERES interaja com outros bancos de dados e que, al\u00e9m de garantir a visibilidade do contexto do encarceramento feminino, produza impactos nos processos de reformula\u00e7\u00f5es das pr\u00e1ticas da justi\u00e7a criminal e penitenci\u00e1ria relativas \u00e0s pris\u00f5es de mulheres no Brasil.", "gen_description": true, "created": "2016-11-29T13:07:45.785Z", "updated": "2016-11-29T13:07:45.829Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-29T12:06:46Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Espera-se que a publica\u00e7\u00e3o contribua para identificar perfis espec\u00edficos das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de priva\u00e7\u00e3o de liberdade, e para a melhoria\u00a0das pr\u00e1ticas institucionais, bem como para as pesquisas e formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de promo\u00e7\u00e3o de direitos e prote\u00e7\u00e3o a este p\u00fablico.\u00a0Espera-se, ainda, que essa primeira vers\u00e3o do INFOPEN MULHERES interaja com outros bancos de dados e que, al\u00e9m de garantir a visibilidade do contexto do encarceramento feminino, produza impactos nos processos de reformula\u00e7\u00f5es das pr\u00e1ticas da justi\u00e7a criminal e penitenci\u00e1ria relativas \u00e0s pris\u00f5es de mulheres no Brasil.</p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 72, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "CIDH pris\u00e3o preventiva superlota\u00e7\u00e3o", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Informe sobre el uso de la prisi\u00f3n preventiva en las Am\u00e9ricas", "slug": "informe-sobre-el-uso-de-la-prisi\u00f3n-preventiva-en-las-am\u00e9ricas", "_meta_title": "", "description": "H\u00e1 mais de uma d\u00e9cada a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos considera que a aplica\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria e ilegal da pris\u00e3o preventiva \u00e9 um problema cr\u00f4nico em muitos pa\u00edses da regi\u00e3o. No seu recente Relat\u00f3rio sobre os Direitos Humanos das Pessoas Privadas de Liberdade nas Am\u00e9ricas a CIDH indicou entre os problemas mais graves e estendidos na regi\u00e3o o uso da pris\u00e3o preventiva; e destacou que esta disfuncionalidade do sistema de justi\u00e7a penal \u00e9, por sua vez, a causa de outros problemas como a superlota\u00e7\u00e3o e a falta de separa\u00e7\u00e3o entre processados e condenados. Nesse sentido, o presente relat\u00f3rio busca contribuir com a diminui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de pessoas submetidas \u00e0 deten\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao ju\u00edzo nos Estados membros da OEA, ajudando-os no cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es internacionais por meio dos par\u00e2metros e recomenda\u00e7\u00f5es que proporciona. Al\u00e9m disso, aspira a servir como uma ferramenta \u00fatil para o trabalho daquelas institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es comprometidas com a promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos das pessoas privadas de liberdade.", "gen_description": true, "created": "2016-11-29T13:29:03.364Z", "updated": "2016-11-29T13:29:03.409Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-29T12:10:02Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>H\u00e1 mais de uma d\u00e9cada a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos considera que a aplica\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria e ilegal da pris\u00e3o preventiva \u00e9 um problema cr\u00f4nico em muitos pa\u00edses da regi\u00e3o. No seu recente <em>Relat\u00f3rio sobre os Direitos Humanos das Pessoas Privadas de Liberdade nas Am\u00e9ricas </em>a CIDH indicou entre os problemas mais graves e estendidos na regi\u00e3o o uso da pris\u00e3o preventiva; e destacou que esta disfuncionalidade do sistema de justi\u00e7a penal \u00e9, por sua vez, a causa de outros problemas como a superlota\u00e7\u00e3o e a falta de separa\u00e7\u00e3o entre processados e condenados. Nesse sentido, o presente relat\u00f3rio busca contribuir com a diminui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de pessoas submetidas \u00e0 deten\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao ju\u00edzo nos Estados membros da OEA, ajudando-os no cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es internacionais por meio dos par\u00e2metros e recomenda\u00e7\u00f5es que proporciona. Al\u00e9m disso, aspira a servir como uma ferramenta \u00fatil para o trabalho daquelas institui\u00e7\u00f5es e organiza\u00e7\u00f5es comprometidas com a promo\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos das pessoas privadas de liberdade.</p>\n<p><br><br></p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "blog.blogpost", "pk": 73, "fields": {"comments_count": 0, "keywords_string": "pcc poder comando igualdade", "rating_count": 0, "rating_sum": 0, "rating_average": 0.0, "site": 1, "title": "Junto e misturado: iman\u00eancia e transcend\u00eancia no PCC", "slug": "junto-e-misturado-iman\u00eancia-e-transcend\u00eancia-no-pcc", "_meta_title": "", "description": "Este trabalho aborda o modo de funcionamento do PCC a partir da descri\u00e7\u00e3o de diversos planos por meio dos quais sua pol\u00edtica \u00e9 operada. Um deste planos refere-se ao PCC como uma for\u00e7a transcendente, cuja abordagem conduziu \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de tor\u00e7\u00f5es que permitissem refletir acerca de uma antropologia imanentista sobre uma constru\u00e7\u00e3o de transcend\u00eancia, uma antropologia que permita pensar o transcendente sem consider\u00e1-lo preeminente. O PCC sofreu profundas transforma\u00e7\u00f5es com a adi\u00e7\u00e3o da \"igualdade\" aos seus \"ideais\". Esta incorpora\u00e7\u00e3o implicou forma\u00e7\u00f5es e supress\u00f5es de focos de poder, ao lado de constru\u00e7\u00f5es e dissolu\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas de hierarquia. Diversos mecanismos e estrat\u00e9gias passaram a ser acionados para a constru\u00e7\u00e3o de um \"Comando\" entre \"iguais\" instaurando tens\u00f5es em toda sua dimens\u00e3o pol\u00edtica.", "gen_description": true, "created": "2016-11-29T13:42:23.950Z", "updated": "2016-11-29T13:42:24.007Z", "status": 1, "publish_date": "2016-11-29T12:31:50Z", "expiry_date": null, "short_url": null, "in_sitemap": true, "content": "<p>Este trabalho aborda o modo de funcionamento do PCC a partir da descri\u00e7\u00e3o de diversos planos por meio dos quais sua pol\u00edtica \u00e9 operada. Um deste planos refere-se ao PCC como uma for<span>\u00e7a transcendente, cuja abordagem conduziu \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de tor</span>\u00e7\u00f5es que permitissem refletir acerca de uma antropologia imanentista sobre uma constru<span>\u00e7\u00e3o de transcend\u00eancia, uma antropologia que permita pensar o transcendente sem consider\u00e1-lo preeminente. O PCC sofreu profundas transforma\u00e7\u00f5es com a adi\u00e7\u00e3o da \"igualdade\" aos seus \"ideais\". Esta incorpora\u00e7\u00e3o implicou forma\u00e7\u00f5es e supress\u00f5es de focos de poder, ao lado de constru\u00e7\u00f5es e dissolu\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas de hierarquia. Diversos mecanismos e estrat\u00e9gias passaram a ser acionados para a constru\u00e7\u00e3o de um \"Comando\" entre \"iguais\" instaurando tens\u00f5es em toda sua dimens\u00e3o pol\u00edtica.</span></p>", "user": ["conectas_conteudo"], "allow_comments": true, "featured_image": "", "categories": [], "related_posts": []}}, {"model": "forms.form", "pk": 4, "fields": {"content": "<p>Fale conosco</p>", "button_text": "", "response": "", "send_email": true, "email_from": "diego@ask.ar.com", "email_copies": "", "email_subject": "[Carceropolis] Fale Conosco", "email_message": ""}}, {"model": "forms.field", "pk": 1, "fields": {"_order": 0, "form": 4, "label": "Seu nome", "field_type": 1, "required": true, "visible": true, "choices": "", "default": "", "placeholder_text": "", "help_text": "Seu nome"}}, {"model": "forms.field", "pk": 2, "fields": {"_order": 1, "form": 4, "label": "Seu email", "field_type": 3, "required": true, "visible": true, "choices": "", "default": "", "placeholder_text": "", "help_text": "Seu email"}}, {"model": "forms.field", "pk": 3, "fields": {"_order": 2, "form": 4, "label": "Assunto", "field_type": 1, "required": true, "visible": true, "choices": "", "default": "", "placeholder_text": "", "help_text": "Assunto"}}, {"model": "forms.field", "pk": 4, "fields": {"_order": 3, "form": 4, "label": "Mensagem", "field_type": 2, "required": true, "visible": true, "choices": "", "default": "", "placeholder_text": "", "help_text": "Escreva aqui sua mensagem"}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 73, "fields": {"autoria": "Karina Biondi", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Junto_e_misturado_Biondi.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 72, "fields": {"autoria": "Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Informe_sobre_el_uso_de_la_prision_preventiva_en_las_Americas_IACHR.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 71, "fields": {"autoria": "Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Infopen_mulheres_2014.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 70, "fields": {"autoria": "Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Infopen_2014.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 69, "fields": {"autoria": "Luiz Cl\u00e1udio Louren\u00e7o", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Impactos_do_encarceramento_em_agentes_penitenci\u00e1rios_da_RM_de_BH.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 67, "fields": {"autoria": "Tha\u00edsa Vilela Fonseca Amaral, Vanessa Andrade de Barros e Maria Lu\u00edsa Magalh\u00e3es Nogueira", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Fronteiras_trabalho_pena_-_das_casas_de_correicao_as_ppps_prisionais.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 66, "fields": {"autoria": "Rafael Godoi", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Fluxos_em_cadeia_as_prisoes_em_SP_na_virada_dos_tempos_Godoi.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 65, "fields": {"autoria": "Loic Wacquant", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Explorando_a_meta-pris\u00e3o_Wacquant_2013.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 64, "fields": {"autoria": "Maria Thereza Rocha de Assis Moura", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Execu\u00e7\u00e3p_penal_e_a_fal\u00eancia_do_sistema_carcer\u00e1rio_Moura_2000.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 63, "fields": {"autoria": "Debora Regina Pastana", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Estado_punitivo_e_encarceramento_em_massa_-_retratos_do_Brasil_atual_Pastana_2009.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 62, "fields": {"autoria": "Camila Nunes Dias", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Estado_e_PCC_em_meio_\u00e0s_tramas_do_poder_arbitr\u00e1rio_nas_pris\u00f5es_Camila_Nunes_2011.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 61, "fields": {"autoria": "Suzann Cordeiro", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Espa\u00e7o_penal_e_o_indiv\u00edduo_preso_-_din\u00e2micas_do_espa\u00e7o_habitado_Cordeiro_2011.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 60, "fields": {"autoria": "Elionaldo Fernandes Juli\u00e3o", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Escola_na_ou_da_prisao.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [3, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 59, "fields": {"autoria": "Fernanda Spainer Amador e Tania Mara Galli Fonseca", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Entre_pris\u00f5es_da_imagem_e_imagens_da_pris\u00e3o_Amador_e_Fonseca_2014.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 58, "fields": {"autoria": "Ana Gabriela Mendes Braga", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Ente_a_soberania_da_lei_e_o_chao_da_prisao.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 57, "fields": {"autoria": "Dani Rudnicki e M\u00f4nica Franco de Souza", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Em_busca_de_uma_pol\u00edtica_p\u00fablica_para_os_pres\u00eddios_brasileiros_Rudnick_e_Souza_2010.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 56, "fields": {"autoria": "Nils Christie", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Elementos_para_uma_geografia_penal.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 55, "fields": {"autoria": "Camila Nunes Dias", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Efeitos_simb\u00f3licos_e_pr\u00e1ticos_do_RDD_na_din\u00e2mica_prisional_Camila_Nunes_2009.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 54, "fields": {"autoria": "Carolina Bessa Ferreira de Oliveira", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Educacao_escolar_nas_prisoes.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 53, "fields": {"autoria": "Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Conven\u00e7\u00e3o_Americana_dos_Direitos_Humanos_-_Pacto_de_S\u00e3o_Jos\u00e9_da_Costa_Rica.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [4]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 52, "fields": {"autoria": "Marcus Vinicius Gon\u00e7alves da Cruz e Eduardo Cerqueira Batitucci e S\u00e9rgio Luiz F\u00e9lix da Silva e Let\u00edcia Godinho de Souza", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Agentes_penitenciarios_-_em_busca_de_identidade.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 51, "fields": {"autoria": "Pastoral Carcer\u00e1ria e outros", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Agenda_Nacional_pelo_Desencarceramento_2014.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 50, "fields": {"autoria": "Magali Gl\u00e1ucia F\u00e1varo de Oliveira", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Afetos_restritos_-_Revista_de_Hist\u00f3ria.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 49, "fields": {"autoria": "Juliana de Carvalho Campos e Ros\u00e2nia Rodrigues de Sousa", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Adoecimento_ps\u00edquico_do_agente_penitenci\u00e1rioe__Sistem_Prisional.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 48, "fields": {"autoria": "Luis Ant\u00f4nio Bogo Chies", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Administradores_de_pres\u00eddios_-_na_cordabamba_dos_paradoxos_institucionais_Chies_2008.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 47, "fields": {"autoria": "International Center for Prison Studies", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Administra\u00e7\u00e3o_prisional_-_uma_abordagem_em_direitos_humanos_ICPS_2014.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 46, "fields": {"autoria": "Miriam Krenzinger A. Guindani", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_viol\u00eancia_simb\u00f3lica_e_a_pris\u00e3o_contempor\u00e2nea.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 45, "fields": {"autoria": "Felipe Mattos Monteiro e Gabriela Ribeiro Cardoso", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_seletividade_do_sistema_prisional_brasileiro.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 44, "fields": {"autoria": "Ana S\u00edlvia Furtado Vasconcelos", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_sa\u00fade_sob_cust\u00f3dia_-_um_estudo_sobre_agentes_de_seg._pen._no_RJ.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 43, "fields": {"autoria": "Luis Ant\u00f4nio Bogo Chies", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_quest\u00e3o_penitenci\u00e1ria_Luiz_Ant\u00f4nio_Chies_2013.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [3, 6]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 42, "fields": {"autoria": "Vanessa Maciel Lema", "arquivo_publicacao": "publicacoes/do-outro-lado-do-muro.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [2, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 41, "fields": {"autoria": "Alessandra Teixeira", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Do_sujeito_de_direito_ao_estado_de_exce\u00e7\u00e3o.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 40, "fields": {"autoria": "Camila Nunes Dias", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Disciplina_controle_social_e_punicao.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 39, "fields": {"autoria": "Peter M. Beattie", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Degredados_do_Imp\u00e9rio_-_Revista_de_Hist\u00f3ria.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 38, "fields": {"autoria": "Fernando Salla", "arquivo_publicacao": "publicacoes/De_Montoro_a_Lembo_-_as_pol\u00edticas_penitenci\u00e1rias_em_SP_Salla_2007.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 37, "fields": {"autoria": "Marcus Vinicius Gon\u00e7alves da Cruz", "arquivo_publicacao": "publicacoes/De_cadeia_a_penitenci\u00e1ria_-_uma_an\u00e1lise_da_pol\u00edtica_prisional_em_Minas_Gerai_XYH2sBT.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 36, "fields": {"autoria": "Kiko Goifman", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Das_duras_\u00e0s_m\u00e1quinas_do_olhar_-_a_viol\u00eancia_e_a_vigil\u00e2ncia_na_pris\u00e3o_Kiko_G_gTF5TvJ.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 35, "fields": {"autoria": "Marcos C\u00e9sar Alvarez, Fernando Salla e Camila Nunes Dias", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Das_Comiss\u00f5e_de_Solidariedade_ao_Primeiro_Comando_da_Capital_em_S\u00e3o_Paulo.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 34, "fields": {"autoria": "Camila Nunes Dias", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Da_pulveriza\u00e7\u00e3o_ao_monop\u00f3lio_da_viol\u00eancia_Camila_Nunes.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 33, "fields": {"autoria": "Anderson Pereira Sanchez", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Curso_de_especializa\u00e7\u00e3o_em_gest\u00e3o_penitenci\u00e1ria.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 32, "fields": {"autoria": "S\u00e9rgio Adorno e Camila Nunes Dias", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Cronologia_dos_ataques_de_2006_e_a_nova_configuracao_das_prisoes.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 31, "fields": {"autoria": "S\u00e9rgio Adorno e Fernando Salla", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Criminalidade_organizada_nas_pris\u00f5es_e_os_ataques_do_PCC.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 30, "fields": {"autoria": "Carolina Barreto Lemos e Carlos Augusto Can\u00eado Gon\u00e7alves da Silva", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Crime_e_risco_Lemos_e_Silva_2012.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 29, "fields": {"autoria": "Hebert Toledo Martins e VIctor Neiva e Oliveira", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Crime_criminosos_e_pris\u00e3o_-_um_estudo_da_reincid\u00eancia_em_MG_Oliveira.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 28, "fields": {"autoria": "Silmara Aparecido Quintino", "arquivo_publicacao": "publicacoes/creche-na-prisao-feminina-do-parana.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 27, "fields": {"autoria": "C\u00e2mara dos Deputados", "arquivo_publicacao": "publicacoes/CPI_sistema_carcerario_2009.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 26, "fields": {"autoria": "Denis Ortiz Jordani e Lucas de Souza Lehfeld", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Controle_jurisdicional_de_pol\u00edticas_de_reintegra\u00e7\u00e3o_social_do_preso_Jordani__zMDfsDB.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 25, "fields": {"autoria": "Victor Neiva e Oliveira", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Comunidades_urbanas_desorganiza\u00e7\u00e3o_social_e_encarceramento_Oliveira_2012.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 24, "fields": {"autoria": "Sacha Dark e Maria L\u00facia KAram", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Comunidades_prisionais_autoadministradas_Darke_e_Karam_2014.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 23, "fields": {"autoria": "Dani Rudnick", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Comida_e_DH_no_pres\u00eddio_central_de_POA.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 22, "fields": {"autoria": "Antonio Rafael Barbosa", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Circula\u00e7\u00e3o_e_rela\u00e7\u00f5es_no_meio_prisional.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 21, "fields": {"autoria": "Castigo, gest\u00e3o do risco e da mis\u00e9ria: Novos discursos da pris\u00e3o na contemporaneidade", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Castigo_gestao_do_risco_e_da_miseria_-_novos_discursos_da_prisao_na_contempo_8eNcJUy.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 20, "fields": {"autoria": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Cartilha_Conselhos_da_Comunidade.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 19, "fields": {"autoria": "Fernando Salla", "arquivo_publicacao": "publicacoes/As_rebelioes_nas_prisoes_-_novos_significados_a_partir_da_experiencia_brasil_F5QEH2N.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 18, "fields": {"autoria": "Daniela Portugal", "arquivo_publicacao": "publicacoes/As_parcerias_p\u00fablico-privadas_no_sistema_prisional.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 17, "fields": {"autoria": "Cristina Zackseski", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Anuario_iv_-_o_problema_dos_presos_sem_julgamento_no_brasil2.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 16, "fields": {"autoria": "Julita Lemgruber", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Anuario_i_-_avaliando_indicadores_para_a_area_do_sistema_prisional1.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 15, "fields": {"autoria": "Juan Mario Fondi\u00f1o MAri\u00f1o", "arquivo_publicacao": "publicacoes/An\u00e1lise_comparativa_dos_efeitos__na_reincid\u00eancia_criminal_Marino_2002.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 14, "fields": {"autoria": "Angela Davis e Gina Dent", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_prisao_como_fronteira.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 13, "fields": {"autoria": "Paulo Sette C\u00e2mara", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_pol\u00edtica_carcer\u00e1ria_e_a_seguran\u00e7a_p\u00fablica_Paulo_Sette_Camara.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 12, "fields": {"autoria": "Nashla Dah\u00e1s", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_pena_e_o_capital_-_Revista_de_Hist\u00f3ria.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 11, "fields": {"autoria": "Gess\u00e9 Marques J\u00fanior", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_LEP_e_os_limites_da_integrpreta\u00e7\u00e3o_jur\u00eddica_Marques_Jr._2009.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 10, "fields": {"autoria": "Luciana Simas, Miriam Ventura, Michelly Ribeiro Baptista e Bernard Larouz\u00e9", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_jurisprudencia_brasileira_acerca_da_maternidade_na_prisao.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 9, "fields": {"autoria": "Pedro R. Bod\u00ea de Moraes", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_identidade_e_o_papel_dos_agentes_penitenci\u00e1rios.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 8, "fields": {"autoria": "Mari\u00e2ngela Graciliano e Fl\u00e1via Schiling", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_educa\u00e7\u00e3o_na_pris\u00e3o_-_hesita\u00e7\u00f5es_limites_e_possibilidades.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 7, "fields": {"autoria": "Gizlene Neder", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_cruz_de_cada_um_-_Revista_de_Hist\u00f3ria.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 6, "fields": {"autoria": "Ren\u00e9 Ariel Dotti", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_crise_do_sistema_penitenci\u00e1rio_Ariel_Dotti_2003.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 5, "fields": {"autoria": "Ana Carolina de Morais Colombaroli e Ana Gabriela Mendes Braga", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_cadeia_feminina_de_Franca_sob_a_\u00f3tica_da_visita_\u00edntima.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 4, "fields": {"autoria": "Ana Maria de Barros e Maria Perp\u00e9tua Dantas Jord\u00e3o", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_cidadania_e_o_sistema_penitenci\u00e1rio_brasileiro.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 2]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 3, "fields": {"autoria": "Loic Wacquant", "arquivo_publicacao": "publicacoes/A_aberra\u00e7\u00e3o_carcer\u00e1ria_\u00e0_moda_francesa.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 3, 4, 5]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 2, "fields": {"autoria": "Secretaria Nacional de Juventude", "arquivo_publicacao": "publicacoes/Publicacao01_Pesquisa_encarceramento_de_jovens.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [2, 3]}}, {"model": "carceropolis.publicacao", "pk": 1, "fields": {"autoria": "Conectas, Justi\u00e7a Global, Sociedade Maranhense de Direitos Humanos e OAB-MA", "arquivo_publicacao": "publicacoes/conectas_relatorio_pedrinhas.pdf", "categories": [], "related_posts": [], "categorias": [1, 4, 5]}}]