window.map_data = {"AL": [{"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino Santa Luzia"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "N\u00facleo Ressocializador da Capital"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia da Capital"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Professor Cyridi\u00e3o Durval e Silva"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Centro Psiqui\u00e1trico Judici\u00e1rio Pedro Marinho Suruagy"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Baldomero Cavalcanti de Oliveira"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agroindustrial S\u00e3o Leonardo"}, {"lat": -9.7935, "lon": -36.8323480392157, "nome_unidade": "Pres\u00eddio do Agreste"}, {"lat": -9.6476843, "lon": -35.7339264, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Seguran\u00e7a M\u00e1xima"}], "AP": [{"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Masculina de Macap\u00e1"}, {"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Coordenadoria Penitenci\u00e1ria Feminina"}, {"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Centro de Cust\u00f3dia do Novo Horizonte "}, {"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Coordenadoria Penitenci\u00e1ria Masculina"}, {"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Coordenadoria do Departamento do Apenado - Medida de Seguran\u00e7a"}, {"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Centro de Cust\u00f3dia Especial"}, {"lat": 0.0460699, "lon": -51.0693238, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal"}, {"lat": 3.8432128, "lon": -51.8350798, "nome_unidade": "Centro de Cust\u00f3dia de Oiapoque"}], "BA": [{"lat": -9.4336959, "lon": -40.5068201, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Juazeiro"}, {"lat": -17.5376644, "lon": -39.7458096, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Teixeira de Freitas"}, {"lat": -16.3722412, "lon": -39.575704, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Eun\u00e1polis"}, {"lat": -11.800614, "lon": -37.9453, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Advogado Ruy Penalva"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Casa do Albergado e Egressos"}, {"lat": -11.66199, "lon": -39.0034021, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Serrinha"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Centro de Observa\u00e7\u00e3o Penal"}, {"lat": -12.89242, "lon": -38.3127691, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Lauro de Freitas"}, {"lat": -14.8567487, "lon": -40.8414804, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Advogado Nilton Gon\u00e7alves"}, {"lat": -12.2578934, "lon": -38.9598047, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Feira de Santana"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Lafayete Coutinho"}, {"lat": -14.7869879, "lon": -39.2788778, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Itabuna"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Salvador"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Conjunto Penal Feminino"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Salvador"}, {"lat": -9.3991006, "lon": -38.226711, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Paulo Afonso"}, {"lat": -12.7867839, "lon": -38.4030365, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal de Sim\u00f5es Filho"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Lemos Brito"}, {"lat": -12.9822499, "lon": -38.4812772, "nome_unidade": "Unidade Especial Disciplinar"}, {"lat": -13.8604033, "lon": -40.0719627, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Jequi\u00e9"}, {"lat": -13.3723582, "lon": -39.0694243, "nome_unidade": "Conjunto Penal de Valen\u00e7a"}, {"lat": -14.793045, "lon": -39.04602, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Advogado Ariston Cardoso"}], "ES": [{"lat": -20.848084, "lon": -41.11129, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados"}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia de Vila Velha"}, {"lat": -19.8245218, "lon": -40.2735025, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Aracruz"}, {"lat": -20.848084, "lon": -41.11129, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Cachoeiro de Itapemirim"}, {"lat": -19.5478601, "lon": -40.6263701, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Colatina"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Feminino de Viana"}, {"lat": -20.6718755, "lon": -40.4984617, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Guarapari"}, {"lat": -21.0443673, "lon": -40.8272204, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Marata\u00edzes"}, {"lat": -20.1252961, "lon": -40.3064477, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Serra"}, {"lat": -19.1461276, "lon": -40.6214803, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de S\u00e3o Domingos do Norte"}, {"lat": -18.7152927, "lon": -39.8487195, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de S\u00e3o Mateus"}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Vila Velha"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Viana 2"}, {"lat": -19.3816944, "lon": -40.0612213, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Linhares"}, {"lat": -20.848084, "lon": -41.11129, "nome_unidade": "Centro Prisional Feminino de Cachoeiro de Itapemirim"}, {"lat": -19.5478601, "lon": -40.6263701, "nome_unidade": "Centro Prisional Feminino de Colatina"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Agr\u00edcola do Esp\u00edrito Santo"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Centro de Triagem de Viana "}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Penintenci\u00e1ria Estadual de Vila Velha 1"}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Penintenci\u00e1ria Estadual de Vila Velha 2"}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Penintenci\u00e1ria Estadual de Vila Velha 3"}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Penintenci\u00e1ria Estadual de Vila Velha 4"}, {"lat": -20.3297249, "lon": -40.2920626, "nome_unidade": "Penintenci\u00e1ria Estadual de Vila Velha 5"}, {"lat": -20.263202, "lon": -40.416549, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Cariacica"}, {"lat": -18.7570902, "lon": -40.8916119, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Barra de S\u00e3o Francisco"}, {"lat": -20.848084, "lon": -41.11129, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Cachoeiro de Itapemirim"}, {"lat": -19.3816944, "lon": -40.0612213, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Linhares"}, {"lat": -18.7152927, "lon": -39.8487195, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de S\u00e3o Mateu"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e1xima 1"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e1xima 2"}, {"lat": -19.5478601, "lon": -40.6263701, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Semiaberta Masculina de Colatina"}, {"lat": -20.3914471, "lon": -40.4966587, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e9dia 1"}, {"lat": -19.5478601, "lon": -40.6263701, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e9dia de Colatina"}, {"lat": -20.263202, "lon": -40.416549, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico"}, {"lat": -20.263202, "lon": -40.416549, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Semiaberta Cariacica"}], "MS": [{"lat": -21.715899, "lon": -52.422058, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Bataguassu"}, {"lat": -21.9333756, "lon": -54.3644592, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Rio Brilhante"}, {"lat": -19.1135729, "lon": -51.734901, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Cassil\u00e2ndia"}, {"lat": -19.6801194, "lon": -51.1883006, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Parana\u00edba"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino Irm\u00e3 Irma Zorzi"}, {"lat": -18.504915, "lon": -54.7450251, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Masculino de Coxim"}, {"lat": -18.504915, "lon": -54.7450251, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Masculino de Regime Semiaberto e Aberto de Coxim"}, {"lat": -21.9333756, "lon": -54.3644592, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino de Rio Brilhante"}, {"lat": -21.715899, "lon": -52.422058, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Bataguassu"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Instituto Penal de Campo Grande"}, {"lat": -23.0620978, "lon": -54.20201, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e1xima de Navira\u00ed"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agro Industrial da Gameleira"}, {"lat": -19.0016365, "lon": -57.6534316, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino Carlos Alberto Jonas Giordano"}, {"lat": -22.5236897, "lon": -55.7274671, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino de Ponta Por\u00e3"}, {"lat": -20.7916524, "lon": -51.7111029, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino de Tr\u00eas Lagoas"}, {"lat": -19.0016365, "lon": -57.6534316, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Corumb\u00e1"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Tr\u00e2nsito de Campo Grande"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia \u00e0 Albergada de Campo Grande"}, {"lat": -23.108272, "lon": -55.2284889, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Amambai"}, {"lat": -22.2206145, "lon": -54.812208, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Dourados"}, {"lat": -23.108272, "lon": -55.2284889, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Amambai "}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Aberto e Casa do Albergado de Campo Grande"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Centro de Triagem Anizio Lima"}, {"lat": -22.5236897, "lon": -55.7274671, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Ponta Por\u00e3"}, {"lat": -19.0016365, "lon": -57.6534316, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Corumb\u00e1"}, {"lat": -20.473969, "lon": -55.7821375, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Aquidauana"}, {"lat": -22.480633, "lon": -54.307934, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino Luiz Pereira da Silva"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Jair Pereira de Carvalho"}, {"lat": -22.5236897, "lon": -55.7274671, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal \"Ricardo Brand\u00e3o\""}, {"lat": -19.1135729, "lon": -51.734901, "nome_unidade": "Esabelecimento Penal de Cassil\u00e2ndia"}, {"lat": -20.7916524, "lon": -51.7111029, "nome_unidade": "Centro Penal Industrial \"Paracelso de Lima Vieira Jesus\" "}, {"lat": -19.6801194, "lon": -51.1883006, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Parana\u00edba"}, {"lat": -23.0620978, "lon": -54.20201, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Navira\u00ed"}, {"lat": -20.7589944, "lon": -55.327600225, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Dois Irm\u00e3os do Buriti"}, {"lat": -21.479941, "lon": -56.148902, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Jardim"}, {"lat": -22.2206145, "lon": -54.812208, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia \u00e0 Albergada de Dourados"}, {"lat": -20.7916524, "lon": -51.7111029, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia \u00e0 Albergada de Tr\u00eas Lagoas"}, {"lat": -21.479941, "lon": -56.148902, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal \"M\u00e1ximo Romero\""}, {"lat": -22.2477565, "lon": -53.3480621, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Masculino de Regime Fechado de Nova Andradina "}, {"lat": -20.7916524, "lon": -51.7111029, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Tr\u00eas Lagoas"}, {"lat": -19.29022165, "lon": -54.631132237856, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia \u00e0 Albergada de S\u00e3o Gabriel do Oeste"}, {"lat": -19.29022165, "lon": -54.631132237856, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal Feminino De S\u00e3o Gabriel do Oeste"}, {"lat": -22.2206145, "lon": -54.812208, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Dourados"}, {"lat": -20.473969, "lon": -55.7821375, "nome_unidade": "Estabelecimento Penal de Regime Semiaberto, Aberto e Assist\u00eancia ao Albergado de Aquidauana"}, {"lat": -20.4640173, "lon": -54.6162947, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Federal em Campo Grande"}], "PB": [{"lat": -7.2246743, "lon": -35.8771292, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional Padr\u00e3o de Campina Grande"}, {"lat": -6.7662029, "lon": -38.2319607, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agr\u00edcola Penal de Sousa"}, {"lat": -7.1301631, "lon": -34.936532, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bayeux"}, {"lat": -7.0258285, "lon": -37.2766817, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Padr\u00e3o Romero N\u00f3brega"}, {"lat": -7.3143332, "lon": -38.5146677, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bonito de Santa F\u00e9"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Centro de Reeduca\u00e7\u00e3o Feminino Maria J\u00falia Maranh\u00e3o"}, {"lat": -7.8920179, "lon": -37.1232051, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Monteiro"}, {"lat": -7.36044425, "lon": -35.0621940380952, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pedras de Fogo"}, {"lat": -6.5094036, "lon": -36.3472405, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Picu\u00ed"}, {"lat": -6.833698, "lon": -35.121316, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Mamanguape"}, {"lat": -6.7711315, "lon": -37.7988646, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pombal"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Doutor Romeu Gon\u00e7alves de Abrantes"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria  de Regime Especial Francisco Esp\u00ednola"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e9dia Juiz Hitler Cantalice"}, {"lat": -6.8897857, "lon": -38.5570379, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Padr\u00e3o Regional de Cajazeiras"}, {"lat": -7.4304246, "lon": -34.9106103, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alhandra"}, {"lat": -6.868269, "lon": -35.612974, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pil\u00f5es"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Fl\u00f3sculo da N\u00f3brega (R\u00f3ger)"}, {"lat": -6.8677854, "lon": -36.9182757, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santa Luzia"}, {"lat": -6.340625, "lon": -37.746967, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Catol\u00e9 do Rocha"}, {"lat": -7.1198508, "lon": -38.4991347, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas"}, {"lat": -6.3505644, "lon": -37.4943763, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Brejo do Cruz"}, {"lat": -7.736898, "lon": -37.9921335, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Princesa Isabel"}, {"lat": -7.139022, "lon": -35.085721, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cruz do Esp\u00edrito Santo"}, {"lat": -7.0161029, "lon": -37.9465644, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Coremas"}, {"lat": -7.058292, "lon": -36.366791, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Soledade"}, {"lat": -7.1987413, "lon": -37.9255755, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pianc\u00f3"}, {"lat": -6.8897857, "lon": -38.5570379, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Cajazeiras"}, {"lat": -6.851386, "lon": -35.4916537, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Jo\u00e3o Bosco Carneiro"}, {"lat": -7.018517, "lon": -35.852193, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Esperan\u00e7a"}, {"lat": -6.9068159, "lon": -37.5217101, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Malta"}, {"lat": -7.6880942, "lon": -37.0882834718136, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Prata"}, {"lat": -7.3040747, "lon": -38.1505782, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itaporanga"}, {"lat": -6.521424, "lon": -38.4120654, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Uira\u00fana"}, {"lat": -6.5321155, "lon": -35.7397595, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Araruna"}, {"lat": -7.487004, "lon": -36.130887, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Boqueir\u00e3o"}, {"lat": -7.2246743, "lon": -35.8771292, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Campina Grande"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Psiquiatria Forense "}, {"lat": -7.0258285, "lon": -37.2766817, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Patos"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Seguran\u00e7a M\u00e1xima Criminalista Geraldo Beltr\u00e3o"}, {"lat": -6.851386, "lon": -35.4916537, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Guarabira"}, {"lat": -7.128465, "lon": -34.9846186, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Padr\u00e3o de Santa Rita"}, {"lat": -7.2246743, "lon": -35.8771292, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Campina Grande Raimundo \u00c1sfora (Serrot\u00e3o)"}, {"lat": -6.9680243, "lon": -35.6994783, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Areia"}, {"lat": -7.5565059, "lon": -38.5053706, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Concei\u00e7\u00e3o"}, {"lat": -6.7291053, "lon": -38.4478745, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jo\u00e3o do Rio do Peixe"}, {"lat": -7.2246743, "lon": -35.8771292, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Campina Grande Jurista Agnello Amorim"}, {"lat": -7.093591, "lon": -35.227975, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Sap\u00e9"}, {"lat": -7.0688282, "lon": -36.5803059, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Juazeirinho"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Desembargador Silvio Porto"}, {"lat": -6.7662029, "lon": -38.2319607, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Sousa"}, {"lat": -6.4855072, "lon": -36.1478606, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cuit\u00e9"}, {"lat": -7.221036, "lon": -37.252477, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Teixeira"}, {"lat": -7.1244757, "lon": -35.424854, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Gurinh\u00e9m"}, {"lat": -7.5462904, "lon": -35.7080002, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aroeiras"}, {"lat": -7.076073, "lon": -36.0604474, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pocinhos"}, {"lat": -7.0601145, "lon": -35.7614565, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alagoa Nova"}, {"lat": -7.04575195, "lon": -35.5828090926339, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alagoa Grande"}, {"lat": -7.3856858, "lon": -37.987565, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santana dos Garrotes"}, {"lat": -6.6146866, "lon": -35.4681434, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cai\u00e7ara"}, {"lat": -6.6967586, "lon": -35.5369626, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bel\u00e9m"}, {"lat": -7.2904513, "lon": -35.6109945, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ing\u00e1"}, {"lat": -6.948031, "lon": -35.5457929, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alagoinha"}, {"lat": -7.696494, "lon": -35.6666231, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Umbuzeiro"}, {"lat": -6.340625, "lon": -37.746967, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Catol\u00e9 do Rocha"}, {"lat": -7.4815274, "lon": -36.6634581, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Serra Branca"}, {"lat": -7.1215981, "lon": -34.882028, "nome_unidade": "Complexo Agroindustrial de Mangabeira"}, {"lat": -7.2231714, "lon": -36.8478738434136, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tapero\u00e1"}, {"lat": -7.3640404, "lon": -35.9016644, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Queimadas"}, {"lat": -6.7537682, "lon": -35.6338343, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bananeiras"}, {"lat": -6.7677444, "lon": -35.1000118496099, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Rio Tinto"}, {"lat": -6.6173554, "lon": -35.2861554, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jacara\u00fa"}, {"lat": -6.9686648, "lon": -35.7927574, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Remigio"}, {"lat": -7.128465, "lon": -34.9846186, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Padr\u00e3o de Santa Rita"}, {"lat": -7.331674, "lon": -35.331723, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itabaiana"}, {"lat": -7.6701451, "lon": -36.8779358, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Sum\u00e9"}, {"lat": -7.386747, "lon": -36.5288956, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jo\u00e3o do Cariri"}, {"lat": -6.4878082, "lon": -37.4494675, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Bento"}, {"lat": -6.8193129, "lon": -35.6387473, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Serraria"}, {"lat": -6.7218007, "lon": -36.0564638, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Barra de Santa Rosa"}], "PE": [{"lat": -8.308673, "lon": -36.300035, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Tacaimb\u00f3"}, {"lat": -7.747664, "lon": -34.830319, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Agro-Industrial S\u00e3o Jo\u00e3o"}, {"lat": -7.747664, "lon": -34.830319, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Professor Barreto Campelo"}, {"lat": -8.357974, "lon": -36.697783, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Desembargador Augusto Duque"}, {"lat": -8.9734418, "lon": -36.687608, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Salo\u00e1"}, {"lat": -8.8905889, "lon": -36.4930896, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Garanhuns"}, {"lat": -8.50301785, "lon": -36.2729559503982, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cachoeirinha"}, {"lat": -7.60398, "lon": -35.222696, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alian\u00e7a"}, {"lat": -7.5118822, "lon": -35.316076, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Timba\u00faba"}, {"lat": -7.515434, "lon": -39.722015, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Exu"}, {"lat": -8.4558021, "lon": -35.9442663, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Agrestina"}, {"lat": -8.0641931, "lon": -34.8781517, "nome_unidade": "Pres\u00eddio ASP Marcelo Francisco de Ara\u00fajo - PAMFA"}, {"lat": -7.9288534, "lon": -38.96884, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Verdejante"}, {"lat": -7.884432, "lon": -40.0833221, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ouricuri"}, {"lat": -8.9701861, "lon": -38.2213655, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Petrol\u00e2ndia"}, {"lat": -8.5466487, "lon": -41.0003724742008, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Afr\u00e2nio"}, {"lat": -7.6298629, "lon": -39.5535521, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Moreil\u00e2ndia"}, {"lat": -8.15035445, "lon": -39.5721564868685, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Parnamirim"}, {"lat": -9.3817334, "lon": -40.4968875, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Petrolina"}, {"lat": -7.8865, "lon": -35.4409062744777, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Dr. \u00canio Pessoa Guerra"}, {"lat": -7.819, "lon": -38.7903181818182, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jos\u00e9 do Belmonte"}, {"lat": -7.856, "lon": -35.3305, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Lagoa do Carro"}, {"lat": -8.657914, "lon": -36.329336, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Lajedo"}, {"lat": -7.750429, "lon": -37.6356375, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Afogados da Ingazeira"}, {"lat": -7.5768582, "lon": -40.5038509, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Araripina"}, {"lat": -8.7386788, "lon": -36.6268109, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Capoeiras"}, {"lat": -7.9867805, "lon": -38.2920294, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Serra Talhada"}, {"lat": -7.6535334, "lon": -40.1494078, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ipubi"}, {"lat": -8.7784542, "lon": -39.8727980885698, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santa Maria da Boa Vista"}, {"lat": -8.0861426, "lon": -37.6401873, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cust\u00f3dia"}, {"lat": -7.927284, "lon": -37.953148493493, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Flores"}, {"lat": -7.7252944, "lon": -40.3068777833235, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Trindade"}, {"lat": -8.5379259, "lon": -37.6941375, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ibimirim"}, {"lat": -8.4995589, "lon": -36.944377, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pedra"}, {"lat": -7.900719, "lon": -34.898389, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Feminina de Abreu e Lima"}, {"lat": -8.068467, "lon": -37.268393, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Sert\u00e2nia"}, {"lat": -8.5765199, "lon": -36.876569, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Venturosa"}, {"lat": -8.6239732, "lon": -37.157296, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Feminina de Bu\u00edque"}, {"lat": -9.3817334, "lon": -40.4968875, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Dr. Edvaldo Gomes"}, {"lat": -8.415192, "lon": -37.057748, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Advogado Brito Alves"}, {"lat": -8.45737845, "lon": -35.8427231541667, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Joaquim do Monte"}, {"lat": -8.34053795, "lon": -35.7700559711042, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Camocim de S\u00e3o F\u00e9lix"}, {"lat": -8.5083701, "lon": -39.3106961, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cabrob\u00f3"}, {"lat": -8.1209019, "lon": -35.2944858, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o"}, {"lat": -7.8459151, "lon": -35.2538861, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Carpina"}, {"lat": -8.2372132, "lon": -35.7558262, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bezerros"}, {"lat": -9.15393115, "lon": -36.71949224375, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bom Conselho"}, {"lat": -7.46480315, "lon": -35.1465396526282, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itamb\u00e9"}, {"lat": -7.900719, "lon": -34.898389, "nome_unidade": "Centro de Observa\u00e7\u00e3o Criminal e Triagem Prof\u00ba. Everardo Luna"}, {"lat": -8.0075, "lon": -35.3167300242131, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Gl\u00f3ria do Goit\u00e1"}, {"lat": -7.767983, "lon": -34.897136, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Igarassu"}, {"lat": -7.54122565, "lon": -35.4491024779279, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Macaparana"}, {"lat": -7.948019, "lon": -36.206092, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Santa Cruz do Capibaribe"}, {"lat": -8.3594071, "lon": -35.2232683, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Escada"}, {"lat": -8.579803, "lon": -35.384573, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Gameleira"}, {"lat": -7.469447, "lon": -37.273974, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito"}, {"lat": -8.5066761, "lon": -35.3747339, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ribeir\u00e3o"}, {"lat": -7.822, "lon": -35.8830760869565, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santa Maria do Cambuc\u00e1"}, {"lat": -7.6507234, "lon": -35.3117790679301, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Vic\u00eancia"}, {"lat": -8.13334225, "lon": -35.8773211235187, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Riacho das Almas"}, {"lat": -7.8721562, "lon": -36.1788029212433, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Taquaritinga do Norte"}, {"lat": -7.583661, "lon": -37.537735, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tabira"}, {"lat": -8.1993049, "lon": -35.5631137, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Gravat\u00e1"}, {"lat": -7.9860545, "lon": -36.4980118, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jata\u00faba"}, {"lat": -7.74114345, "lon": -35.2328138827586, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Nazar\u00e9 da Mata"}, {"lat": -8.4899559, "lon": -36.0614039, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Altinho"}, {"lat": -7.8538483, "lon": -35.5985884457067, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jo\u00e3o Alfredo"}, {"lat": -7.805964, "lon": -37.7947314, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Carna\u00edba"}, {"lat": -7.377514, "lon": -37.1887321, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itapetim"}, {"lat": -7.6010116, "lon": -37.3114417, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tuparetama"}, {"lat": -7.560603, "lon": -34.99591, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Goiana"}, {"lat": -8.0641931, "lon": -34.8781517, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Ant\u00f4nio Luiz Lins de Barros"}, {"lat": -8.0641931, "lon": -34.8781517, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Frei Dami\u00e3o de Bozzano"}, {"lat": -8.684226, "lon": -35.589032, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Rorinildo da Rocha Le\u00e3o"}, {"lat": -8.0641931, "lon": -34.8781517, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Feminina do Recife"}, {"lat": -8.2829702, "lon": -35.9722852, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Juiz Pl\u00e1cido de Souza"}, {"lat": -8.876519, "lon": -36.197935, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o do Agreste"}, {"lat": -8.073734, "lon": -39.12469, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Salgueiro"}, {"lat": -7.747664, "lon": -34.830319, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico"}], "RJ": [{"lat": -22.6427642, "lon": -43.6533831, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Cotrim Neto"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Paulo Roberto Rocha"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Ary Franco"}, {"lat": -22.5225497, "lon": -44.1040128, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Franz de Castro Holzwarth"}, {"lat": -22.6427642, "lon": -43.6533831, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Milton Dias Moreira"}, {"lat": -22.8832371, "lon": -43.1154552, "nome_unidade": "Casa do Albergado Coronel PM Francisco Spargoli Rocha"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Bandeira Stampa"}, {"lat": -22.8832371, "lon": -43.1154552, "nome_unidade": "Instituto Penal Ismael Pereira Sirieiro"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Creche Unidade Materno Infantil"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Hospital Penal Psiqui\u00e1trico Roberto Medeiros"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Jorge Santana"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Talavera Bruce"}, {"lat": -22.8219014, "lon": -43.0309252, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Ju\u00edza Patr\u00edcia Lourival Acioli"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Instituto Penal C\u00e2ndido Mendes"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Dr. Serrano Neves"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Pedro Melo da Silva"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Insituto Penal Vicente Piragibe"}, {"lat": -22.6604221, "lon": -43.0426162, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Romeiro Neto"}, {"lat": -22.8219014, "lon": -43.0309252, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Isap Tiago Teles de Castro Domingues"}, {"lat": -21.7558619, "lon": -41.3326895, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Carlos Tinoco da Fonseca"}, {"lat": -22.6604221, "lon": -43.0426162, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica H\u00e9lio Gomes"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Petrolino Erling de Oliveira"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Instituto Penal Pl\u00e1cido S\u00e1 Carvalho"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Elizabeth S\u00e1 Rego"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Hospital Dr. Hamilton Agostinho V. de Castro"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Alfrejo Tranjan"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Instituto Penal Benjamin de Moraes Filho"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Lemos Brito"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Jonas Lopes de Carvalho"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria La\u00e9rcio da Costa Pelegrino"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Moniz Sodr\u00e9"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Joaquim Ferreira de Souza"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Jos\u00e9 Frederico Marques"}, {"lat": -22.8832371, "lon": -43.1154552, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico Henrique Roxo"}, {"lat": -22.8832371, "lon": -43.1154552, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Vieira Ferreira Neto"}, {"lat": -22.6427642, "lon": -43.6533831, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Jo\u00e3o Carlos da Silva"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Evaristo de Moraes"}, {"lat": -22.8832371, "lon": -43.1154552, "nome_unidade": "Instituto Penal Edgard Costa"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Gabriel Ferreira Castilho"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Instituto Penal Oscar Stevenson"}, {"lat": -21.7558619, "lon": -41.3326895, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Nilza da Silva Santos"}, {"lat": -22.6604221, "lon": -43.0426162, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agr\u00edcola Marco Aur\u00e9lio Vergas Tavares de Mattos"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Nelson Hungria"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Instituto de Per\u00edcias Heitor Carrilho"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Casa do Albergado Crispim Ventino"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Patronato Magarino Torres"}, {"lat": -22.8832371, "lon": -43.1154552, "nome_unidade": "Hospital Penal de Niter\u00f3i"}, {"lat": -21.7558619, "lon": -41.3326895, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Dalton Crespo de Castro"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Sanat\u00f3rio Penal"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Diomedes Vinhosa Muniz"}, {"lat": -22.9110137, "lon": -43.2093727, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial Esmeraldino Bandeira"}], "SC": [{"lat": -28.241827, "lon": -48.6643444, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Imbituba"}, {"lat": -27.5973002, "lon": -48.5496098, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico"}, {"lat": -26.9117879, "lon": -48.6669852, "nome_unidade": "Pres\u00eddio - Complexo Penitenci\u00e1rio do Vale do Itaja\u00ed"}, {"lat": -26.6338203, "lon": -48.6835001, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Barra Velha"}, {"lat": -27.4961277, "lon": -48.6542432, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Bigua\u00e7u"}, {"lat": -28.9348832, "lon": -49.4858389, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Ararangu\u00e1"}, {"lat": -27.6458891, "lon": -48.669286, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Agr\u00edcola de Palho\u00e7a"}, {"lat": -27.239404, "lon": -48.6353696, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Tijucas"}, {"lat": -28.6789941, "lon": -49.3695627, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Crici\u00fama"}, {"lat": -27.1011804, "lon": -52.6188987, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Agr\u00edcola de Chapec\u00f3"}, {"lat": -27.8165664, "lon": -50.325883, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Lages"}, {"lat": -26.9117879, "lon": -48.6669852, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria - Complexo Penitenci\u00e1rio do Vale do Itaja\u00ed"}, {"lat": -27.8165664, "lon": -50.325883, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Masculino de Lages"}, {"lat": -27.5973002, "lon": -48.5496098, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Masculino de Florian\u00f3polis"}, {"lat": -27.5973002, "lon": -48.5496098, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino de Florian\u00f3polis"}, {"lat": -26.9117879, "lon": -48.6669852, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Itaja\u00ed"}, {"lat": -27.5973002, "lon": -48.5496098, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Florian\u00f3polis"}, {"lat": -28.471488, "lon": -49.014132, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino de Tubar\u00e3o"}, {"lat": -26.3044898, "lon": -48.8486726, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial de Joinville"}, {"lat": -27.0964628, "lon": -48.9136323, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Brusque"}, {"lat": -27.5677532, "lon": -48.8048416, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio do Estado - S\u00e3o Pedro de Alc\u00e2ntara"}, {"lat": -27.1739889, "lon": -51.5046388, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Joa\u00e7aba"}, {"lat": -27.3962904, "lon": -51.2224397, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Campos Novos"}, {"lat": -26.1150943, "lon": -49.8035982, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Mafra"}, {"lat": -26.900011, "lon": -49.2370602, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Indaial"}, {"lat": -27.182, "lon": -49.6367892857143, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Rio do Sul"}, {"lat": -28.471488, "lon": -49.014132, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional Masculino de Tubar\u00e3o"}, {"lat": -27.5973002, "lon": -48.5496098, "nome_unidade": "Casa do Albergado de Florian\u00f3polis"}, {"lat": -28.6789941, "lon": -49.3695627, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Sul - Crici\u00fama"}, {"lat": -26.176591, "lon": -50.395001, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Canoinhas"}, {"lat": -26.4897432, "lon": -49.0778063, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Jaragu\u00e1 do Sul"}, {"lat": -26.9195567, "lon": -49.0658025, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Blumenau"}, {"lat": -27.09472, "lon": -48.6137778, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Itapema"}, {"lat": -26.2415136, "lon": -51.0813548, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Porto Uni\u00e3o"}, {"lat": -27.1011804, "lon": -52.6188987, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Chapec\u00f3"}, {"lat": -26.7278977, "lon": -53.5176689, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de S\u00e3o Miguel do Oeste"}, {"lat": -28.483118, "lon": -48.7811993, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Laguna"}, {"lat": -26.77567, "lon": -51.0120041, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Ca\u00e7ador"}, {"lat": -26.4555904, "lon": -53.4954785, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro"}, {"lat": -27.2314098, "lon": -52.0229804, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Conc\u00f3rdia"}, {"lat": -27.2670093, "lon": -50.4409508, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria da Regi\u00e3o de Curitibanos"}, {"lat": -28.2924972, "lon": -49.9353255, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de S\u00e3o Joaquim"}, {"lat": -26.2495087, "lon": -48.6308087, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada S\u00e3o Francisco do Sul"}, {"lat": -26.874694, "lon": -52.403579, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Xanxer\u00ea"}, {"lat": -27.00544, "lon": -51.1533733, "nome_unidade": "Unidade Prisional Avan\u00e7ada de Videira"}, {"lat": -26.3044898, "lon": -48.8486726, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Joinville"}], "SE": [{"lat": -10.8553115, "lon": -37.1264863, "nome_unidade": "Cadeia Territorial de Nossa Senhora do Socorro"}, {"lat": -11.0136465, "lon": -37.2071134, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio Dr. Manoel Carvalho Neto"}, {"lat": -10.7591455, "lon": -37.3148072, "nome_unidade": "Centro Estadual de Reintegra\u00e7\u00e3o Social Areia Branca"}, {"lat": -11.1881379, "lon": -38.0031845, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional Juiz Manoel Barbosa de Souza"}, {"lat": -10.2188811, "lon": -37.4199759, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional Senador Leite Neto"}, {"lat": -10.8553115, "lon": -37.1264863, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino"}, {"lat": -10.9162061, "lon": -37.0774655, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento de Sergipe"}, {"lat": -10.9162061, "lon": -37.0774655, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio Advogado Antonio Jacinto Filho"}], "AC": [{"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Recolhimento Provis\u00f3rio"}, {"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Regime Fechado Feminino de Rio Branco"}, {"lat": -7.6307956, "lon": -72.6703869, "nome_unidade": "Unidade Penitenci\u00e1ria Manoel Neri da Silva"}, {"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Regime Fechado N\u00ba2"}, {"lat": -9.0659556, "lon": -68.6571058, "nome_unidade": "Unidade Penitenci\u00e1ria Evaristo de Moraes"}, {"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Regime Fechado N\u00ba3"}, {"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Regime Semiaberto N\u00ba2"}, {"lat": -8.1648652, "lon": -70.3539579, "nome_unidade": "Unidade Penitenci\u00e1ria N\u00ba 5"}, {"lat": -8.1602019, "lon": -70.7665368, "nome_unidade": "Unidade Penitenci\u00e1ria Moacir Prado"}, {"lat": -9.9765, "lon": -67.3191396103896, "nome_unidade": "Unidade Penitenci\u00e1ria do Quinari"}, {"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Regime Semiaberto N\u00ba1"}, {"lat": -9.9765362, "lon": -67.8220778, "nome_unidade": "Unidade de Regime Fechado N\u00ba1"}], "AM": [{"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio An\u00edsio Jobim"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Manaus"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Feminino"}, {"lat": -3.3795798, "lon": -57.7196072, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Mau\u00e9s"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Instituto Penal Antonio Trindade"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Unidade Prisional Semiaberto Feminino"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Manacapuru"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio An\u00edsio Jobim Semiaberto"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Desembargador Raimundo Vidal Pessoa"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Unidade Prisional do Puraquequara"}, {"lat": -3.142928, "lon": -58.4438732, "nome_unidade": "Unidade Prisional Mista de Itacoatiara"}, {"lat": -3.142928, "lon": -58.4438732, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itacoatiara"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Casa do Albergado de Manaus"}, {"lat": -3.1316333, "lon": -59.9825041, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Masculino"}, {"lat": -4.0885957, "lon": -63.1431166, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Coari"}, {"lat": -2.6344567, "lon": -56.7319324, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Parintins"}, {"lat": -7.5099404, "lon": -63.0248674, "nome_unidade": "Unidade Prisional Jo\u00e3o Lucena Leite / Humait\u00e1"}, {"lat": -3.3485276, "lon": -64.7102278, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Tef\u00e9"}, {"lat": -4.2327349, "lon": -69.9263372, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Tabatinga"}], "CE": [{"lat": -6.0936464, "lon": -39.4543204, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Acopiara"}, {"lat": -3.499329, "lon": -39.583571, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itapipoca"}, {"lat": -3.0339874, "lon": -41.2438452, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Chaval"}, {"lat": -3.0529129, "lon": -40.167582, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bela Cruz"}, {"lat": -5.1261877, "lon": -39.7300055, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Boa Viagem"}, {"lat": -2.887689, "lon": -40.118306, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Acara\u00fa"}, {"lat": -3.9841, "lon": -38.6180383, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pacatuba"}, {"lat": -4.0964618, "lon": -38.4965574, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Horizonte"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Casa de Priva\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Liberdade Clodoaldo Pinto"}, {"lat": -5.3958538, "lon": -40.3108896, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Independ\u00eancia"}, {"lat": -5.5190371, "lon": -38.2719351, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alto Santo"}, {"lat": -3.7476035, "lon": -39.7842406, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Irau\u00e7uba"}, {"lat": -3.364626, "lon": -39.8285501, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Amontada"}, {"lat": -7.4909841, "lon": -38.9859152, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Brejo Santo"}, {"lat": -4.5303926, "lon": -39.6205176, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itatira"}, {"lat": -6.361934, "lon": -39.2972233, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Iguatu"}, {"lat": -2.9225201, "lon": -39.9130437, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itarema"}, {"lat": -6.6065382, "lon": -39.0599487, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cedro"}, {"lat": -3.9841, "lon": -38.6180383, "nome_unidade": "Instituto Penal Francisco H\u00e9lio Viana de Ara\u00fajo"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Casa de Priva\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Liberdade Agente Penitenci\u00e1rio Elias Alves da Silva"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Casa de Priva\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Liberdade Professor Jos\u00e9 Juc\u00e1 Neto"}, {"lat": -4.2253561, "lon": -38.9208352, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pacoti"}, {"lat": -4.5654191, "lon": -38.9211537, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itapi\u00fana"}, {"lat": -6.4003992, "lon": -38.8575946, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ic\u00f3"}, {"lat": -3.9229504, "lon": -40.8906349, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ibiapina"}, {"lat": -4.5427141, "lon": -40.7168461, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ipueiras"}, {"lat": -5.6089988, "lon": -38.7632625, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jaguaretama"}, {"lat": -2.9005712, "lon": -40.8428757, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Camocim"}, {"lat": -5.8847888, "lon": -38.6195166, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jaguaribe"}, {"lat": -7.0742675, "lon": -40.3740367, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Campos Sales"}, {"lat": -4.3547946, "lon": -39.3108516, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Canind\u00e9"}, {"lat": -4.3233084, "lon": -40.7094754, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ipu"}, {"lat": -4.7158474, "lon": -37.3535365, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Icapu\u00ed"}, {"lat": -7.248491, "lon": -39.1434843, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jaguaruana"}, {"lat": -4.3571385, "lon": -40.9535458, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jardim"}, {"lat": -7.6894344, "lon": -39.006074, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jati"}, {"lat": -3.5521507, "lon": -40.6546863, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Corea\u00fa"}, {"lat": -2.8986278, "lon": -40.4506081, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jijoca"}, {"lat": -7.2153453, "lon": -39.3153336, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Juazeiro do Norte"}, {"lat": -4.4665055, "lon": -38.9008179, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Capistrano"}, {"lat": -4.2316487, "lon": -39.1946515, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Caridade"}, {"lat": -7.0426157, "lon": -39.2838102, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cariria\u00e7u"}, {"lat": -6.5348688, "lon": -39.4966658, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Carius"}, {"lat": -4.1611334, "lon": -40.9414691, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Carnaubal"}, {"lat": -5.8106219, "lon": -38.3028294, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Iracema"}, {"lat": -4.129666, "lon": -38.241178, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cascavel"}, {"lat": -6.7883197, "lon": -38.7172034, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ipaumirim"}, {"lat": -2.8716667, "lon": -39.9433333, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itapaj\u00e9"}, {"lat": -5.180911, "lon": -40.6706845, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Crate\u00fas"}, {"lat": -3.7304512, "lon": -38.5217989, "nome_unidade": "Casa de Albergado de Fortaleza"}, {"lat": -3.5985489, "lon": -39.4358101, "nome_unidade": "Casa de Albergado de Tururu"}, {"lat": -7.2369112, "lon": -39.4149236, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Crato"}, {"lat": -3.755572, "lon": -40.818019, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Frecheirinha"}, {"lat": -4.1478012, "lon": -38.8460317, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Palm\u00e1cia"}, {"lat": -6.5224934, "lon": -39.5247183, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jucas"}, {"lat": -6.7519554, "lon": -38.9634019, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Lavras Mangabeira"}, {"lat": -3.9027184, "lon": -38.3889778, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aquiraz"}, {"lat": -5.1455607, "lon": -38.0984936, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Limoeiro do Norte"}, {"lat": -4.1810469, "lon": -38.1298101, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Beberibe"}, {"lat": -4.558259, "lon": -37.767894, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aracati"}, {"lat": -4.3703192, "lon": -38.8082476, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aracoiaba"}, {"lat": -4.8529545, "lon": -39.5746051, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Madalena"}, {"lat": -6.0464264, "lon": -38.4606097, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pereiro"}, {"lat": -3.7304512, "lon": -38.5217989, "nome_unidade": "Instituto Pres\u00eddio Professor Olavo Oliveira I"}, {"lat": -3.7296496, "lon": -38.5430883, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Farias Brito"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Casa de Priva\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Liberdade Agente Luciano Andrade Lima"}, {"lat": -3.5390209, "lon": -40.4546107, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Meruoca"}, {"lat": -5.4355503, "lon": -38.954172, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Milagres"}, {"lat": -3.8779438, "lon": -38.6247697, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Maracanau"}, {"lat": -3.8923053, "lon": -38.6835237, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Maranguape"}, {"lat": -3.41436, "lon": -39.030028, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Paracuru"}, {"lat": -3.9027184, "lon": -38.3889778, "nome_unidade": "Instituto Penal Feminino Desembargadora Auri Moura Costa"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Hospital Geral e Sanat\u00f3rio Penal Professor Ot\u00e1vio Lobo"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Instituto Psiqui\u00e1trico Governador St\u00eanio Gomes"}, {"lat": -3.7300563, "lon": -38.6593082, "nome_unidade": "Unidade Prisional Desembargador Francisco Adalberto Oliveira Barros Leal"}, {"lat": -4.451256, "lon": -37.798056, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Fortim"}, {"lat": -3.7300563, "lon": -38.6593082, "nome_unidade": "Centro de Triagem e Observa\u00e7\u00e3o Criminol\u00f3gica Desembargador Francisco Adalberto Oliveira Barros Leal"}, {"lat": -7.212861, "lon": -40.1359222, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Araripe"}, {"lat": -5.678082, "lon": -39.1952914, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Milh\u00e3"}, {"lat": -7.248491, "lon": -39.1434843, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Miss\u00e3o Velha"}, {"lat": -5.738442, "lon": -39.630009, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Momba\u00e7a"}, {"lat": -4.7892224, "lon": -40.0630242, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Monsenhor Tabosa"}, {"lat": -4.4195958, "lon": -39.0463737, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aratuba"}, {"lat": -5.09736, "lon": -38.370158, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Morada Nova"}, {"lat": -3.4657654, "lon": -40.679146, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Mora\u00fajo"}, {"lat": -3.8493216, "lon": -40.7010143, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Morrinhos"}, {"lat": -3.9043285, "lon": -40.7454425, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Mucambo"}, {"lat": -5.8359648, "lon": -39.3777574, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Mulungu"}, {"lat": -7.0934174, "lon": -39.6789815, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Nova Olinda"}, {"lat": -4.7051681, "lon": -40.565519, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Nova Russas"}, {"lat": -3.1221945, "lon": -40.1514585, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Marco"}, {"lat": -7.5341572, "lon": -39.1153149, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Porteiras"}, {"lat": -3.5239058, "lon": -40.3423107, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Massap\u00ea"}, {"lat": -3.1208307, "lon": -40.8278947, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Granja"}, {"lat": -6.8746791, "lon": -39.8741385, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Assar\u00e9"}, {"lat": -6.9426019, "lon": -38.9693765, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aurora"}, {"lat": -7.0915205, "lon": -40.0268241, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Potengi"}, {"lat": -4.9706021, "lon": -39.0158403, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Quixad\u00e1"}, {"lat": -5.1984461, "lon": -39.2973209, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Quixeramobim"}, {"lat": -5.0734612, "lon": -37.9891779, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Quixer\u00e9"}, {"lat": -4.2245597, "lon": -38.7280406, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Reden\u00e7\u00e3o"}, {"lat": -3.6879135, "lon": -40.3456372, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Sobral"}, {"lat": -5.7329092, "lon": -39.0098669, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Solon\u00f3pole"}, {"lat": -4.1418352, "lon": -40.5824356, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Reriutaba"}, {"lat": -4.926727, "lon": -37.972086, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Russas"}, {"lat": -5.2440865, "lon": -38.1284605, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tabuleiro do Norte"}, {"lat": -6.539564, "lon": -39.9047802, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Saboeiro"}, {"lat": -4.831364, "lon": -40.319593, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tamboril"}, {"lat": -6.6819901, "lon": -39.7575709, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tarrafas"}, {"lat": -4.3336553, "lon": -40.1544913, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santa Quit\u00e9ria"}, {"lat": -3.4596492, "lon": -40.2090987, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santana do Acara\u00fa"}, {"lat": -4.0411472, "lon": -40.8631753, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Benedito"}, {"lat": -5.2719441, "lon": -38.271993, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jo\u00e3o Jaguaribe"}, {"lat": -3.6721635, "lon": -39.2411444, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Lu\u00eds do Curu"}, {"lat": -5.582444, "lon": -39.370369, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Senador Pompeu"}, {"lat": -5.9964444, "lon": -40.2927098, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tau\u00e1"}, {"lat": -3.729645, "lon": -40.992286, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tiangu\u00e1"}, {"lat": -3.2742763, "lon": -39.2651119, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Trairi"}, {"lat": -3.854479, "lon": -40.920437, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ubajara"}, {"lat": -6.6465102, "lon": -38.6995155, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Umari"}, {"lat": -3.6777738, "lon": -39.348725, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Umirim"}, {"lat": -3.6235302, "lon": -39.5050697, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Uruburetama"}, {"lat": -4.193871, "lon": -40.474083, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Varjota"}, {"lat": -6.7936089, "lon": -39.2989333, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de V\u00e1rzea Alegre"}, {"lat": -3.5667684, "lon": -41.091504, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Vi\u00e7osa do Cear\u00e1"}, {"lat": -3.6879135, "lon": -40.3456372, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial Regional de Sobral"}, {"lat": -3.8437949, "lon": -38.6118084, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Novo Oriente"}, {"lat": -7.3066368, "lon": -39.3013808, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Barbalha"}, {"lat": -4.4901802, "lon": -38.5967109, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ocara"}, {"lat": -4.4877112, "lon": -40.8072813, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Barro"}, {"lat": -6.2458097, "lon": -38.9150566, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Or\u00f3s"}, {"lat": -7.3870095, "lon": -38.7737751, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Mauriti"}, {"lat": -4.3290203, "lon": -38.8821055, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Baturit\u00e9"}, {"lat": -3.6879135, "lon": -40.3456372, "nome_unidade": "Casa de Albergado de Sobral"}, {"lat": -3.437987, "lon": -39.147868, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Paraipaba"}, {"lat": -3.9157768, "lon": -40.3855093, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Groa\u00edras"}, {"lat": -3.6110555, "lon": -38.9663249, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante"}, {"lat": -7.2153453, "lon": -39.3153336, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial Regional do Cariri"}, {"lat": -4.4150242, "lon": -40.9034841, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Croat\u00e1"}, {"lat": -2.918128, "lon": -40.175981, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cruz"}, {"lat": -4.0503563, "lon": -39.4484058, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de General Sampaio"}, {"lat": -4.409579, "lon": -40.405595, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Hidrol\u00e2ndia"}, {"lat": -4.1635974, "lon": -40.7503388, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Guaraciaba do Norte"}, {"lat": -3.7952282, "lon": -39.2713219, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pentecoste"}, {"lat": -3.7300563, "lon": -38.6593082, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Caucaia"}, {"lat": -6.7754187, "lon": -39.9879345, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Antonina do Norte"}, {"lat": -7.1861693, "lon": -39.7374262, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agr\u00edcola Padre Jos\u00e9 Arnaldo Esmeraldo Melo"}, {"lat": -3.965768, "lon": -38.529763, "nome_unidade": "Instituto Penal Professor Olavo Oliveira II"}, {"lat": -3.8923053, "lon": -38.6835237, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agro-pastoril do Amanari"}, {"lat": -3.499329, "lon": -39.583571, "nome_unidade": "Casa do Albergado de Itapipoca"}, {"lat": -3.9460364, "lon": -39.4313298, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Apuiar\u00e9s"}, {"lat": -4.0265183, "lon": -38.3066829, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pindoretama"}, {"lat": -3.9822406, "lon": -40.6980512, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pacuj\u00e1"}, {"lat": -4.171073, "lon": -38.464988, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pacajus"}, {"lat": -5.4562187, "lon": -39.7151909, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pedra Branca"}, {"lat": -7.8288372, "lon": -39.0751908, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Penaforte"}, {"lat": -4.0964461, "lon": -39.2390411, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Paramoti"}, {"lat": -5.800251, "lon": -39.417017, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Piquet Carneiro"}, {"lat": -4.7471746, "lon": -40.9239834, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Poranga"}], "DF": [{"lat": -15.7934036, "lon": -47.8823172, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria  "}, {"lat": -15.7934036, "lon": -47.8823172, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina do Distrito Federal"}, {"lat": -15.7934036, "lon": -47.8823172, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal I"}, {"lat": -15.7934036, "lon": -47.8823172, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria"}, {"lat": -15.7934036, "lon": -47.8823172, "nome_unidade": "Centro de Internamento e Reeduca\u00e7\u00e3o"}, {"lat": -15.7934036, "lon": -47.8823172, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal II"}], "GO": [{"lat": -16.8226769, "lon": -49.2452546, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Odenir Guimar\u00e3es"}, {"lat": -15.5492443, "lon": -47.3301212, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Formosa"}, {"lat": -15.5492443, "lon": -47.3301212, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Formosa"}, {"lat": -14.1304779, "lon": -47.5100161, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Alto Para\u00edso"}, {"lat": -18.4471859, "lon": -50.4546981, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Quirin\u00f3polis"}, {"lat": -14.9162439, "lon": -51.0715692, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Aruan\u00e3"}, {"lat": -15.5605889, "lon": -49.9489571, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itapuranga"}, {"lat": -15.874813, "lon": -50.867431, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Jussara"}, {"lat": -14.4733312, "lon": -46.4832791, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Simol\u00e2ndia"}, {"lat": -16.0337152, "lon": -50.7112124, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Novo Brasil"}, {"lat": -17.3407253, "lon": -49.9292351, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Edeia"}, {"lat": -16.4407981, "lon": -51.1181188, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ipor\u00e1"}, {"lat": -16.4252491, "lon": -51.8231427, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Piranhas"}, {"lat": -17.7921255, "lon": -50.9191219, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Rio Verde"}, {"lat": -16.0504416, "lon": -48.0311964, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Novo Gama"}, {"lat": -15.8957166, "lon": -52.2514538, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Aragar\u00e7as"}, {"lat": -16.2535456, "lon": -47.9500276, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Luzi\u00e2nia - Masculino"}, {"lat": -18.1348982, "lon": -48.564223, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Corumba\u00edba"}, {"lat": -15.9465415, "lon": -48.2616527, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Santo Ant\u00f4nio do Descoberto"}, {"lat": -18.0154577, "lon": -49.3640591, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Goiatuba"}, {"lat": -16.8102393, "lon": -49.9234165, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Palmeiras de Goi\u00e1s"}, {"lat": -16.6599718, "lon": -48.608326, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Silv\u00e2nia"}, {"lat": -17.3006277, "lon": -48.2793037, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Pires do Rio"}, {"lat": -16.9495937, "lon": -50.4473008, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Para\u00fana"}, {"lat": -17.8783829, "lon": -51.7204241, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Jata\u00ed"}, {"lat": -17.7215439, "lon": -48.158118, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ipameri"}, {"lat": -15.7392283, "lon": -48.2793357, "nome_unidade": "Unidade Prisional de \u00c1guas Lindas"}, {"lat": -14.0971372, "lon": -50.339699, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Nova Crix\u00e1s"}, {"lat": -14.7457049, "lon": -50.5713211, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Mozarl\u00e2ndia"}, {"lat": -16.0834049, "lon": -48.5077803, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Alex\u00e2nia"}, {"lat": -16.7475869, "lon": -48.5131735, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Vian\u00f3polis"}, {"lat": -17.7921255, "lon": -50.9191219, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Rio Verde"}, {"lat": -15.7613695, "lon": -49.6337242, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itaguaru"}, {"lat": -15.3103568, "lon": -49.6032054, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ceres"}, {"lat": -14.4580291, "lon": -47.0395396, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Flores de Goi\u00e1s"}, {"lat": -15.1629793, "lon": -49.8005102, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Rubiataba"}, {"lat": -16.8226769, "lon": -49.2452546, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Aparecida de Goi\u00e2nia"}, {"lat": -17.3020379, "lon": -49.0170101, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Piracanjuba"}, {"lat": -14.9522349, "lon": -49.5511221, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itapaci"}, {"lat": -16.7013233, "lon": -49.0914921, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Senador Canedo"}, {"lat": -17.745, "lon": -48.625, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Caldas Novas"}, {"lat": -16.1947225, "lon": -48.7068117, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Abadi\u00e2nia"}, {"lat": -15.3144819, "lon": -49.5813991, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Rialma"}, {"lat": -16.2535456, "lon": -47.9500276, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agroindustrial do Regime Semiaberto de Luzi\u00e2nia"}, {"lat": -16.2535456, "lon": -47.9500276, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Luzi\u00e2nia - Feminino"}, {"lat": -16.680882, "lon": -49.2532691, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agroindustrial do Regime Semiaberto de Aparecida de Goi\u00e2nia"}, {"lat": -14.5244164, "lon": -49.1510022, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Urua\u00e7u"}, {"lat": -16.3332828, "lon": -48.9525756, "nome_unidade": "Unidade Prisional de An\u00e1polis"}, {"lat": -14.1014906, "lon": -46.6343388, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Iaciara"}, {"lat": -16.4606451, "lon": -49.9572265, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Anicuns"}, {"lat": -17.5194703, "lon": -49.4489262, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Pontalina"}, {"lat": -16.1000758, "lon": -47.9445014, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Cidade Ocidental"}, {"lat": -16.9692949, "lon": -48.9513071, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Bela Vista de Goi\u00e1s"}, {"lat": -16.8226769, "lon": -49.2452546, "nome_unidade": "N\u00facleo de Cust\u00f3dia"}, {"lat": -18.4135862, "lon": -49.2172596, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itumbiara"}, {"lat": -16.5071038, "lon": -49.0213217, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Gioan\u00e1polis"}, {"lat": -16.1993165, "lon": -50.309374, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Sanclerl\u00e2ndia"}, {"lat": -16.0205509, "lon": -49.8060341, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itabera\u00ed"}, {"lat": -16.4069816, "lon": -49.219438, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ner\u00f3polis"}, {"lat": -15.8204999, "lon": -50.6094341, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itapirapu\u00e3"}, {"lat": -14.4648655, "lon": -48.4572244, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Niquel\u00e2ndia"}, {"lat": -16.7676079, "lon": -47.6131281, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Cristalina"}, {"lat": -16.0686394, "lon": -47.9764907, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Valpara\u00edso"}, {"lat": -15.4571536, "lon": -47.6089024, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Planaltina"}, {"lat": -15.7529479, "lon": -49.3344281, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Jaragu\u00e1"}, {"lat": -15.1676411, "lon": -48.2840561, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Padre Bernardo"}, {"lat": -16.3610569, "lon": -49.500111, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Inhumas"}, {"lat": -16.2535456, "lon": -47.9500276, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Luzi\u00e2nia"}, {"lat": -13.444663, "lon": -49.1423569, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Porangatu"}, {"lat": -17.7921255, "lon": -50.9191219, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agroindustrial do Regime Semiaberto Rio Verde"}, {"lat": -17.8115199, "lon": -50.5976641, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Santa Helena"}, {"lat": -16.5210639, "lon": -50.3726281, "nome_unidade": "Unidade Prisional de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos"}, {"lat": -16.8308602, "lon": -49.5343721, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Guap\u00f3"}, {"lat": -15.9268355, "lon": -48.8074659, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Corumb\u00e1"}, {"lat": -15.9408902, "lon": -50.1465398, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Goi\u00e1s"}, {"lat": -14.0835852, "lon": -46.3563185, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Posse"}, {"lat": -16.5001973, "lon": -49.4254788, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Goianira"}, {"lat": -19.0673379, "lon": -51.5495141, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Itaj\u00e1"}, {"lat": -16.9671342, "lon": -49.22826, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Hidrol\u00e2ndia"}, {"lat": -15.7762854, "lon": -48.7730427, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agroindustrial do Regime Semiaberto de Cocalzinho de Goi\u00e1s"}, {"lat": -17.5653879, "lon": -52.5536721, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Mineiros"}, {"lat": -16.8226769, "lon": -49.2452546, "nome_unidade": "Centro de Inser\u00e7\u00e3o Social Consuelo Nasser"}, {"lat": -17.7333689, "lon": -49.105908, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Morrinhos"}, {"lat": -13.2726442, "lon": -50.1627219, "nome_unidade": "Unidade Prisional de S\u00e3o Miguel do Araguaia"}, {"lat": -16.3561579, "lon": -49.6815269, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ara\u00e7u"}, {"lat": -13.0349839, "lon": -46.768112, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Campos Belos"}, {"lat": -16.680882, "lon": -49.2532691, "nome_unidade": "Casa do Albergado Ministro Guimar\u00e3es Natal"}, {"lat": -13.5336413, "lon": -48.2184889, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Mina\u00e7u"}, {"lat": -15.3118269, "lon": -49.1162001, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Goian\u00e9sia"}, {"lat": -16.5753264, "lon": -50.3011286, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Firmin\u00f3polis"}, {"lat": -17.3959899, "lon": -50.3749031, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Acre\u00fana"}, {"lat": -18.1702546, "lon": -47.9447082, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Catal\u00e3o"}, {"lat": -14.9696025, "lon": -48.9190985, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Barro Alto"}, {"lat": -18.9934947, "lon": -50.5470417, "nome_unidade": "Unidade Prisional de S\u00e3o Sim\u00e3o"}, {"lat": -17.1387389, "lon": -49.9861621, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Indiara"}, {"lat": -16.6549924, "lon": -49.4876203, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Trindade"}, {"lat": -13.8687665, "lon": -49.0690546, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Estrela do Norte"}, {"lat": -18.3084565, "lon": -51.9569462, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Serran\u00f3polis"}, {"lat": -18.2174587, "lon": -49.739721, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Bom Jesus"}, {"lat": -16.8226769, "lon": -49.2452546, "nome_unidade": "Centro de Triagem Regional"}], "MA": [{"lat": -2.9405903, "lon": -44.2491088, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Ros\u00e1rio"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminina"}, {"lat": -5.5269279, "lon": -47.478115, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Imperatriz I"}, {"lat": -3.7416803, "lon": -43.3548006, "nome_unidade": "Centro de Denten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Chapadinha"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Monte Castelo"}, {"lat": -2.5210576, "lon": -44.1063031, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pa\u00e7o do Lumiar"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Casa de Assist\u00eancia ao Albergado e Egresso de S\u00e3o Luis"}, {"lat": -2.5270459, "lon": -45.0866463, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pinheiro"}, {"lat": -5.5265775, "lon": -47.3942217, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Davin\u00f3polis"}, {"lat": -4.5687989, "lon": -44.6003029, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o de Pedreiras"}, {"lat": -3.6647821, "lon": -45.3826869, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Santa In\u00eas"}, {"lat": -5.1023325, "lon": -42.8449518, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Timon"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Centro de Classifica\u00e7\u00e3o, Observa\u00e7\u00e3o Criminol\u00f3gica e Triagem do Sistema Penitenci\u00e1rio"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Luis II"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Pedrinhas"}, {"lat": -4.455623, "lon": -43.892354, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Cod\u00f3"}, {"lat": -5.5269279, "lon": -47.478115, "nome_unidade": "Casa de Assist\u00eancia ao Albergado e Egresso de Imperatriz"}, {"lat": -7.53214, "lon": -46.037163, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Balsas"}, {"lat": -3.2099341, "lon": -45.0002456, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Viana"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Pedrinhas"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Central de Cust\u00f3dia de Presos de Justi\u00e7a do Anil"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o do Olho D'\u00e1gua"}, {"lat": -4.1282283, "lon": -44.1360269, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Coroat\u00e1"}, {"lat": -4.8654201, "lon": -43.353664, "nome_unidade": "Casa de Assist\u00eancia ao Albergado e Egresso de Caxias"}, {"lat": -5.5269279, "lon": -47.478115, "nome_unidade": "Centro de Classifica\u00e7\u00e3o, Observa\u00e7\u00e3o Criminol\u00f3gica e Triagem de Imperatriz"}, {"lat": -4.2318132, "lon": -44.781167, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Bacabal"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Pres\u00eddio S\u00e3o Luis III"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Pedrinhas"}, {"lat": -4.8654201, "lon": -43.353664, "nome_unidade": "Central de Cust\u00f3dia de Presos de Justi\u00e7a de Caxias"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Luis I"}, {"lat": -4.9510216, "lon": -47.4957861, "nome_unidade": "Unidade Prisional de Ressocializa\u00e7\u00e3o de A\u00e7ail\u00e2ndia"}, {"lat": -2.5319224, "lon": -44.2933276, "nome_unidade": "Central de Cust\u00f3dia de Presos de Justi\u00e7a de Pedrinhas"}], "MT": [{"lat": -14.4523543, "lon": -56.8069287, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Feminina de Nortel\u00e2ndia"}, {"lat": -17.3156528, "lon": -53.2169365, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alto Araguaia"}, {"lat": -16.0658939, "lon": -57.6852775, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de C\u00e1ceres"}, {"lat": -14.7196233, "lon": -56.3351314, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Nobres"}, {"lat": -15.0683712, "lon": -57.1853688, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Barra do Bugres"}, {"lat": -16.624505, "lon": -54.47218, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pedra Preta"}, {"lat": -15.5614127, "lon": -54.2993946, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Primavera do Leste"}, {"lat": -15.8644521, "lon": -56.0765226, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santo Ant\u00f4nio do Leverger"}, {"lat": -9.4560637, "lon": -59.2197132, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Colniza"}, {"lat": -13.6581107, "lon": -59.786883, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Comodoro"}, {"lat": -11.2535587, "lon": -57.5080072, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Juara"}, {"lat": -13.0841516, "lon": -55.9408114, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Lucas do Rio Verde"}, {"lat": -16.4603533, "lon": -54.6397099, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Rondon\u00f3polis"}, {"lat": -13.5564602, "lon": -52.2691167, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Canarana"}, {"lat": -15.9520115, "lon": -54.9762106, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jaciara"}, {"lat": -11.4230908, "lon": -58.7570212, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ju\u00edna"}, {"lat": -14.825938, "lon": -56.42357, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Ros\u00e1rio Oeste"}, {"lat": -11.532999, "lon": -57.413233, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Porto dos Ga\u00fachos"}, {"lat": -14.426475, "lon": -54.052426, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Paranatinga"}, {"lat": -15.675947, "lon": -58.0951397, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Mirassol do Oeste"}, {"lat": -10.8792851, "lon": -51.6391975, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Porto Alegre do Norte"}, {"lat": -12.5444887, "lon": -55.7233972, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Sorriso"}, {"lat": -14.6794165, "lon": -52.351994, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Nova Xavantina"}, {"lat": -11.999765, "lon": -56.115893, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Rio Branco"}, {"lat": -14.6213903, "lon": -57.4907268, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tangar\u00e1 da Serra"}, {"lat": -15.5986686, "lon": -56.0991301, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1"}, {"lat": -14.0522968, "lon": -52.1617625, "nome_unidade": "Unidade Prisional Regional de \u00c1gua Boa - Major PM Zuzi Alves da Silva"}, {"lat": -9.8715018, "lon": -56.0839881, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alta Floresta"}, {"lat": -14.4036262, "lon": -56.4364488, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Diamantino"}, {"lat": -15.8644521, "lon": -56.0765226, "nome_unidade": "Unidade Prisional Regional Agr\u00edcola de Palmeiras"}, {"lat": -11.8508224, "lon": -55.5175957, "nome_unidade": "Anexo Feminino da Penitenci\u00e1ria do Sinop"}, {"lat": -15.645816, "lon": -56.132218, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de V\u00e1rzea Grande"}, {"lat": -11.6170646, "lon": -50.6667246, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o F\u00e9lix do Araguaia"}, {"lat": -13.658735, "lon": -57.890723, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Campo Novo dos Parecis"}, {"lat": -14.4610369, "lon": -56.8432806, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aren\u00e1polis"}, {"lat": -17.214693, "lon": -54.142214, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Itiquira"}, {"lat": -11.8508224, "lon": -55.5175957, "nome_unidade": "Unidade Prisional Regional de Sinop - Dr. Osvaldo Florentino Leite"}, {"lat": -14.6213903, "lon": -57.4907268, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Tangar\u00e1 da Serra"}, {"lat": -16.2634094, "lon": -56.6229717, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pocon\u00e9"}, {"lat": -16.9469791, "lon": -53.5290698, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alto Gar\u00e7as"}, {"lat": -13.4467103, "lon": -56.7214365, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Claro"}, {"lat": -15.6092132, "lon": -56.093762423701, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Dom Aquino"}, {"lat": -15.8916033, "lon": -52.2615413, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Barra do Gar\u00e7as"}, {"lat": -13.8255015, "lon": -56.0849262, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Nova Mutum"}, {"lat": -15.5986686, "lon": -56.0991301, "nome_unidade": "Centro de Cust\u00f3dia da Capital"}, {"lat": -15.4707921, "lon": -58.3466726, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Araputanga"}, {"lat": -10.2429203, "lon": -54.9919857, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Peixoto de Azevedo"}, {"lat": -10.175806, "lon": -59.4439663, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aripuan\u00e3"}, {"lat": -15.627584, "lon": -58.177217, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos"}, {"lat": -16.4603533, "lon": -54.6397099, "nome_unidade": "Unidade Prisional Regional Major Eldo S\u00e1 Correa"}, {"lat": -15.0067744, "lon": -59.9504291, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Vila Bela da Sant\u00edssima Trindade"}, {"lat": -15.2325947, "lon": -59.3335922, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Pontes e Lacerda"}, {"lat": -14.0522968, "lon": -52.1617625, "nome_unidade": "Anexo Penitenci\u00e1rio de \u00c1gua Boa"}, {"lat": -15.5986686, "lon": -56.0991301, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Central do Estado"}, {"lat": -15.464343, "lon": -55.749857, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Chapada dos Guimar\u00e3es"}, {"lat": -15.5986686, "lon": -56.0991301, "nome_unidade": "Unidade Prisional Regional Feminina Ana Maria do Couto May"}, {"lat": -10.8094999, "lon": -55.4540386, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Col\u00edder"}, {"lat": -15.340083, "lon": -58.8685283, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Jauru"}], "MG": [{"lat": -20.2519724, "lon": -43.8029171, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Itabirito"}, {"lat": -19.946111, "lon": -43.486944, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Bar\u00e3o de Cocais"}, {"lat": -20.7538586, "lon": -42.8815888, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Vi\u00e7osa"}, {"lat": -19.218611, "lon": -45.002778, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Pompeu"}, {"lat": -22.2343858, "lon": -45.9327241, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Pouso Alegre"}, {"lat": -19.9132749, "lon": -44.0840953, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio Nelson Hungria"}, {"lat": -21.7609533, "lon": -43.3501129, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Professor Ariosvaldo Campos Pires"}, {"lat": -19.1566833, "lon": -45.4481213, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Abaet\u00e9"}, {"lat": -17.8391113, "lon": -40.3537221, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Nanuque"}, {"lat": -20.282223, "lon": -45.539444, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Arcos"}, {"lat": -20.0214251, "lon": -44.0621506, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Ibirit\u00e9"}, {"lat": -16.357921, "lon": -46.9060182, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Una\u00ed"}, {"lat": -20.8400156, "lon": -42.653352, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Erv\u00e1lia"}, {"lat": -22.252097, "lon": -46.261858, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Francisco S\u00e1"}, {"lat": -15.4875, "lon": -44.361111, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Janu\u00e1ria"}, {"lat": -21.2333342, "lon": -45.7584127, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Campos Gerais"}, {"lat": -19.9854089, "lon": -43.8470691, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Nova Lima"}, {"lat": -20.021826, "lon": -48.928008, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Frutal"}, {"lat": -20.0721743, "lon": -44.475726, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Caxambu"}, {"lat": -19.87630895, "lon": -43.9565752193641, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de S\u00e3o Francisco"}, {"lat": -18.9691887, "lon": -49.4639335, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Ituiutaba"}, {"lat": -19.617778, "lon": -44.043055, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Pedro Leopoldo"}, {"lat": -19.809444, "lon": -43.173334, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Jo\u00e3o Monlevade"}, {"lat": -19.7272733, "lon": -50.193488, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Iturama"}, {"lat": -19.9194009, "lon": -48.3803414, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Concei\u00e7\u00e3o das Alagoas"}, {"lat": -17.8579267, "lon": -41.5081533, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Te\u00f3filo Otoni"}, {"lat": -20.075556, "lon": -44.576389, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Ita\u00fana"}, {"lat": -20.4675258, "lon": -45.9576125, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Piumhi"}, {"lat": -21.790833, "lon": -46.565556, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Po\u00e7os de Caldas"}, {"lat": -21.1335755, "lon": -44.2588086, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei"}, {"lat": -19.1720883, "lon": -41.471995, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Conselheiro Pena"}, {"lat": -20.6971953, "lon": -44.8273969, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional Doutor Nelson Pires"}, {"lat": -16.7273538, "lon": -43.8717676, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Alvorada"}, {"lat": -17.3493765, "lon": -44.9507904, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Pirapora"}, {"lat": -21.959162, "lon": -44.8899249, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Baependi"}, {"lat": -21.1335755, "lon": -44.2588086, "nome_unidade": "Conselho da Comunidade da Comarca de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei"}, {"lat": -19.8599637, "lon": -44.6075313, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio Doutor Pio Canedo"}, {"lat": -20.298333, "lon": -42.476389, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Abre Campo"}, {"lat": -21.130556, "lon": -42.366389, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Muria\u00e9"}, {"lat": -16.8484451, "lon": -42.0661868, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Doutor Carlos Vitoriano"}, {"lat": -20.022778, "lon": -45.5440462, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Lagoa da Prata"}, {"lat": -21.0919737, "lon": -45.0903543, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Perd\u00f5es"}, {"lat": -18.8539497, "lon": -41.9458753, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Governador Valadares"}, {"lat": -18.473889, "lon": -47.200278, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Sargento Jorge"}, {"lat": -20.2574434, "lon": -42.0340769, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Manhua\u00e7u"}, {"lat": -21.5314282, "lon": -42.6403534, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Leopoldina"}, {"lat": -15.8003599, "lon": -43.3114561, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Jana\u00faba"}, {"lat": -20.719162, "lon": -46.6094507, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Passos"}, {"lat": -19.4999503, "lon": -42.5392094, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Rio Piracicaba"}, {"lat": -19.9227318, "lon": -43.9450948, "nome_unidade": "Casa do Albergado Presidente Jo\u00e3o Pessoa"}, {"lat": -19.8900372, "lon": -43.8107916, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Sabar\u00e1"}, {"lat": -19.521667, "lon": -43.745277, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Jaboticatubas"}, {"lat": -19.875834, "lon": -44.984166, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Nova Serrana"}, {"lat": -22.2486968, "lon": -45.7064507, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Santa Rita do Sapuca\u00ed"}, {"lat": -16.357921, "lon": -46.9060182, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Agostinho de Oliveira Junior"}, {"lat": -19.9132749, "lon": -44.0840953, "nome_unidade": "Centro de Remanejamento do Sistema Prisional de Contagem"}, {"lat": -22.116389, "lon": -45.054167, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de S\u00e3o Louren\u00e7o"}, {"lat": -18.1894783, "lon": -42.4188445, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Santa Maria do Sua\u00e7ui"}, {"lat": -21.1335755, "lon": -44.2588086, "nome_unidade": "Conselho da Comunidade da Comarca de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei - Feminino"}, {"lat": -22.283056, "lon": -46.369167, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Ouro Fino"}, {"lat": -18.7753627, "lon": -42.9340634, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Guanh\u00e3es"}, {"lat": -18.9188041, "lon": -48.2767837, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Professor Jo\u00e3o Pimenta da Veiga"}, {"lat": -20.022778, "lon": -45.5440462, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Lagoa da Prata"}, {"lat": -19.959444, "lon": -43.415278, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Santa B\u00e1rbara"}, {"lat": -19.682223, "lon": -44.890555, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Pitangui"}, {"lat": -19.8722536, "lon": -43.9829877, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Ouro Preto"}, {"lat": -22.8549109, "lon": -46.3190079, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Extrema"}, {"lat": -19.8652854, "lon": -47.4402746, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Sacramento"}, {"lat": -19.6357376, "lon": -43.8966132, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Lagoa Santa"}, {"lat": -20.719162, "lon": -46.6094507, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Passos"}, {"lat": -17.2174056, "lon": -46.8707514, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Paracatu"}, {"lat": -21.4297405, "lon": -45.9479419, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Alfenas"}, {"lat": -19.9854089, "lon": -43.8470691, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Nova Lima"}, {"lat": -19.7900584, "lon": -42.1406564, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Caratinga"}, {"lat": -18.9188041, "lon": -48.2767837, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Uberl\u00e2ndia"}, {"lat": -20.0489052, "lon": -44.2731691, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de S\u00e3o Joaquim de Bicas II"}, {"lat": -19.7900584, "lon": -42.1406564, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Caratinga"}, {"lat": -19.5928536, "lon": -46.940241, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Arax\u00e1"}, {"lat": -14.8858879, "lon": -44.1601254, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Prata"}, {"lat": -20.4164353, "lon": -42.90878, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio de Ponte Nova"}, {"lat": -21.5565914, "lon": -45.4340674, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Varginha"}, {"lat": -15.4875, "lon": -44.361111, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Janu\u00e1ria"}, {"lat": -16.1740678, "lon": -40.6904907, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Almenara"}, {"lat": -19.411389, "lon": -42.42, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria D\u00eanio Moreira de Carvalho"}, {"lat": -20.143611, "lon": -44.2, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Brumadinho"}, {"lat": -20.8975, "lon": -45.277223, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Campo Belo"}, {"lat": -19.4999503, "lon": -42.5392094, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Rio Piracicaba"}, {"lat": -16.7273538, "lon": -43.8717676, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Montes Claros"}, {"lat": -17.3493765, "lon": -44.9507904, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Pirapora"}, {"lat": -19.6186315, "lon": -43.226567, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Itabira"}, {"lat": -20.0489052, "lon": -44.2731691, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Professor Jason Soares Albergaria"}, {"lat": -19.4730937, "lon": -42.537897, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Novo Cruzeiro"}, {"lat": -19.5501834, "lon": -42.1209879, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Inhapim"}, {"lat": -18.6041453, "lon": -46.5096698, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Sebasti\u00e3o Satiro"}, {"lat": -20.282223, "lon": -45.539444, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Albergado de Arcos"}, {"lat": -22.2343858, "lon": -45.9327241, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Albergado de Pouso Alegre"}, {"lat": -21.0901253, "lon": -45.5660195, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Boa Esperan\u00e7a"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Ant\u00f4nio Dutra Ladeira"}, {"lat": -19.9227318, "lon": -43.9450948, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio Feminino Estev\u00e3o Pinto"}, {"lat": -20.3781468, "lon": -43.4174862, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Mariana"}, {"lat": -19.897777, "lon": -43.670278, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Caet\u00e9"}, {"lat": -19.5200067, "lon": -42.6282686, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Coronel Fabriciano"}, {"lat": -18.7809937, "lon": -40.9808279, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Mantena"}, {"lat": -16.005556, "lon": -41.28, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Pedra Azul"}, {"lat": -21.456667, "lon": -43.5525, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Santos Dumont"}, {"lat": -20.916945, "lon": -46.991389, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Para\u00edso"}, {"lat": -19.6940958, "lon": -43.9186521, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Vespasiano"}, {"lat": -21.7609533, "lon": -43.3501129, "nome_unidade": "Hospital de Toxic\u00f4manos Padre Wilson Vale da Costa"}, {"lat": -14.7528035, "lon": -43.9417044, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Manga"}, {"lat": -20.075556, "lon": -44.576389, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado Feminina da Ita\u00fana"}, {"lat": -19.9546893, "lon": -44.3405188, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Juatuba"}, {"lat": -19.4777807, "lon": -42.5270802, "nome_unidade": "Centro de Remanejamento do Sistema Prisional de Ipatinga"}, {"lat": -19.6940958, "lon": -43.9186521, "nome_unidade": "Centro de Refer\u00eancia \u00e0 Gestante Privada de Liberdade"}, {"lat": -19.750833, "lon": -47.936666, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Professor Alu\u00edzio Ignacio de Oliveira"}, {"lat": -21.1335755, "lon": -44.2588086, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei"}, {"lat": -22.2343858, "lon": -45.9327241, "nome_unidade": "Conselho da Comunidade para Fins de Execu\u00e7\u00e3o de Pena da Comarca de Pouso Alegre"}, {"lat": -21.695625, "lon": -45.2543675, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Tr\u00eas Cora\u00e7\u00f5es"}, {"lat": -19.945354, "lon": -43.9949546, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Deputado Expedito de Farias Tavares"}, {"lat": -18.9188041, "lon": -48.2767837, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Professor Jacy de Assis"}, {"lat": -18.8539497, "lon": -41.9458753, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Floriano de Paula"}, {"lat": -20.075556, "lon": -44.576389, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o ao Condenado de Ita\u00fana"}, {"lat": -21.130556, "lon": -42.366389, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Dr. Manoel Martins Lisboa Junior"}, {"lat": -21.7609533, "lon": -43.3501129, "nome_unidade": "Centro de Remanejamento do Sistema Prisional de Juiz de Fora"}, {"lat": -18.5932122, "lon": -48.6999014, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Tupaciguara"}, {"lat": -18.6511256, "lon": -48.1933764, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Araguari"}, {"lat": -17.083056, "lon": -40.935555, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de \u00c1guas Formosas"}, {"lat": -19.9227318, "lon": -43.9450948, "nome_unidade": "Centro de Remanejamento Prisional Centro Sul"}, {"lat": -17.2174056, "lon": -46.8707514, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Paracatu"}, {"lat": -19.466111, "lon": -44.246944, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Promotor Jos\u00e9 da Costa"}, {"lat": -16.5616516, "lon": -41.5021512, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Itaobim"}, {"lat": -20.6596107, "lon": -43.785743, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Conselheiro Lafaiete"}, {"lat": -21.2254524, "lon": -43.7735087, "nome_unidade": "Hospital Psiqui\u00e1trico e Judici\u00e1rio Jorge Vaz"}, {"lat": -22.0680484, "lon": -46.5688976, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Andradas"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "PPP"}, {"lat": -18.2440862, "lon": -43.6006487, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Diamantina"}, {"lat": -21.7609533, "lon": -43.3501129, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Jos\u00e9 Edson Cavalieri"}, {"lat": -22.4238234, "lon": -45.4524156, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Itajub\u00e1"}, {"lat": -18.9992327, "lon": -46.306916, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio Nossa Senhora do Carmo"}, {"lat": -21.4297405, "lon": -45.9479419, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Alfenas"}, {"lat": -19.929245, "lon": -43.9996887, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Jo\u00e3o de Pinheiro"}, {"lat": -21.3024827, "lon": -46.7956962, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Guaran\u00e9sia"}, {"lat": -20.733056, "lon": -42.029445, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Carangola"}, {"lat": -20.0489052, "lon": -44.2731691, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de S\u00e3o Joaquim de Bicas I"}, {"lat": -21.2254524, "lon": -43.7735087, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Barbacena"}, {"lat": -21.387426, "lon": -42.6957219, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Cataguases"}, {"lat": -21.12, "lon": -42.942777, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Ub\u00e1"}, {"lat": -16.433333, "lon": -41.003056, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Jequitinhonha"}, {"lat": -20.1434559, "lon": -44.89125, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Floramar"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Jos\u00e9 Maria Alkmin"}, {"lat": -20.3599141, "lon": -41.9554606, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Mahumirim"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Complexo Penitenci\u00e1rio da Parceria P\u00fablico-Privada III"}, {"lat": -17.8579267, "lon": -41.5081533, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Te\u00f3filo Otoni"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino Jos\u00e9 Abranches Gon\u00e7alves"}, {"lat": -19.5576547, "lon": -44.0816035, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Matozinhos"}, {"lat": -20.2574434, "lon": -42.0340769, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Manhua\u00e7u"}, {"lat": -16.005556, "lon": -41.28, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Pedra Azul"}, {"lat": -21.2425512, "lon": -44.9991978, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Lavras"}, {"lat": -18.9691887, "lon": -49.4639335, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Ituiutaba"}, {"lat": -19.945354, "lon": -43.9949546, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Patroc\u00ednio"}, {"lat": -19.5501834, "lon": -42.1209879, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Inhapim"}, {"lat": -20.8975, "lon": -45.277223, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Campo Belo"}, {"lat": -20.021826, "lon": -48.928008, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Frutal"}, {"lat": -18.7228793, "lon": -49.2016329, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Can\u00e1polis"}, {"lat": -19.9064393, "lon": -44.0931966, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Santa Luzia"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Complexo P\u00fablico Privado I"}, {"lat": -20.7538586, "lon": -42.8815888, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Vi\u00e7osa"}, {"lat": -19.968056, "lon": -44.198333, "nome_unidade": "Centro de Remanejamento do Sistema Prisional de Betim"}, {"lat": -17.2175833, "lon": -42.5943681, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia ao Condenado de Minas Novas"}, {"lat": -20.4648425, "lon": -45.4266753, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Formiga"}, {"lat": -18.0391974, "lon": -41.6751876, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Itambacuri"}, {"lat": -19.9064393, "lon": -44.0931966, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Santa Luzia"}, {"lat": -19.466111, "lon": -44.246944, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Sete Lagoas"}, {"lat": -18.7260939, "lon": -47.4958859, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Monte Carmelo"}, {"lat": -21.01, "lon": -42.840833, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Visconde do Rio Branco"}, {"lat": -18.2706992, "lon": -46.4346223775305, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Presidente Oleg\u00e1rio"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Inspetor Jos\u00e9 Martinho Drumond"}, {"lat": -19.9227318, "lon": -43.9450948, "nome_unidade": "Centro de Remanejamento do Sistema Prisional de Belo Horizonte"}, {"lat": -19.5771395, "lon": -42.6436108, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Tim\u00f3teo"}, {"lat": -18.7571926, "lon": -44.4305993, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Curvelo"}, {"lat": -19.77743925, "lon": -44.0595914204236, "nome_unidade": "Centro de Apoio M\u00e9dico e Pericial"}, {"lat": -18.8539497, "lon": -41.9458753, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Governador Valadares"}, {"lat": -17.8579267, "lon": -41.5081533, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Aos Condenados de Te\u00f3filo Otoni"}, {"lat": -20.5015168, "lon": -43.8564586, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Congonhas"}, {"lat": -21.3705706, "lon": -45.5121255, "nome_unidade": "Pres\u00eddio de Tr\u00eas Pontas"}, {"lat": -20.6596107, "lon": -43.785743, "nome_unidade": "Associa\u00e7\u00e3o deProte\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia aos Condenados de Conselheiro Lafaiete"}], "PA": [{"lat": -6.0696846, "lon": -49.8903283, "nome_unidade": "Carceragem da Delegacia de Pol\u00edcia de Parauapebas"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Central de Triagem de S\u00e3o Br\u00e1s"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual Metropolitano I"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual Metropolitano III"}, {"lat": -1.374035, "lon": -48.4016623, "nome_unidade": "Central de Triagem Metropolitana I"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Icoaraci"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Especial Coronel Anast\u00e1cio das Neves"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1rio do Par\u00e1 III"}, {"lat": -3.204065, "lon": -52.209961, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Altamira"}, {"lat": -1.68036, "lon": -50.479085, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Breves"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o de Mosqueiro"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Central de Triagem da Crema\u00e7\u00e3o"}, {"lat": -25.6695341, "lon": -53.804684, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Capanema"}, {"lat": -1.2927031, "lon": -47.9223903, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Castanhal"}, {"lat": -1.374035, "lon": -48.4016623, "nome_unidade": "Centro de Reeduca\u00e7\u00e3o Feminino"}, {"lat": -3.204065, "lon": -52.209961, "nome_unidade": "Central de Triagem de Altamira"}, {"lat": -2.242949, "lon": -49.497885, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Camet\u00e1"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Central de Triagem da Cidade Nova"}, {"lat": -1.721828, "lon": -48.878843, "nome_unidade": "Central de Triagem de Abaetetuba"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1rio de Bel\u00e9m"}, {"lat": -2.438489, "lon": -54.699611, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola S\u00edlvio Hall de Moura"}, {"lat": -2.583098, "lon": -49.504224, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Mocajuba"}, {"lat": -1.721828, "lon": -48.878843, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Abaetetuba"}, {"lat": -1.0573967, "lon": -46.7635406, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Bragan\u00e7a"}, {"lat": -8.025294, "lon": -50.031687, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Reden\u00e7\u00e3o"}, {"lat": -2.242949, "lon": -49.497885, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Tucuru\u00ed"}, {"lat": -5.3462821, "lon": -49.1007401, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Mariano Antunes"}, {"lat": -2.99564, "lon": -47.3548942, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Paragominas"}, {"lat": -2.4166306, "lon": -48.1522907, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Tom\u00e9-A\u00e7u"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Agr\u00edcola de Santa Isabel"}, {"lat": -0.6259282, "lon": -47.3442819, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Salin\u00f3polis"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1rio do Par\u00e1 I"}, {"lat": -5.3462821, "lon": -49.1007401, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Marab\u00e1"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1rio do Par\u00e1 II"}, {"lat": -2.438489, "lon": -54.699611, "nome_unidade": "Central de Triagem de Santar\u00e9m"}, {"lat": -1.2784923, "lon": -48.1606849567625, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico"}, {"lat": -1.3595306, "lon": -48.3361504, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual Metropolitano II"}, {"lat": -4.2625218, "lon": -55.9878139, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o Regional de Itaituba"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Centro de Recupera\u00e7\u00e3o do Coqueiro"}, {"lat": -1.3595306, "lon": -48.3361504, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual Metropolitano I"}, {"lat": -1.45056, "lon": -48.4682453, "nome_unidade": "Central de Triagem Marambaia"}], "PR": [{"lat": -25.4295963, "lon": -49.2712724, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia de Curitiba"}, {"lat": -25.533816, "lon": -49.2072163, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais"}, {"lat": -23.3112878, "lon": -51.1595023, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Londrina I"}, {"lat": -25.4295963, "lon": -49.2712724, "nome_unidade": "Centro de Regime Semiaberto Feminino de Curitiba"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Piraquara"}, {"lat": -25.4429489, "lon": -49.19267, "nome_unidade": "Complexo M\u00e9dico Penal"}, {"lat": -23.4251041, "lon": -51.9382846, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Industrial de Maring\u00e1"}, {"lat": -23.3112878, "lon": -51.1595023, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia de Londrina"}, {"lat": -25.0891685, "lon": -50.1601812, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Ponta Grossa"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina do Paran\u00e1"}, {"lat": -23.4251041, "lon": -51.9382846, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia de Maring\u00e1"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Central do Estado"}, {"lat": -26.0790979, "lon": -53.0533527, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Francisco Beltr\u00e3o"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Agroindustrial do Estado do Paran\u00e1"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Piraquara II"}, {"lat": -25.5401479, "lon": -54.5858139, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Foz do Igua\u00e7u II"}, {"lat": -23.4251041, "lon": -51.9382846, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Maring\u00e1"}, {"lat": -25.3950986, "lon": -51.4622016, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial de Guarapuava"}, {"lat": -25.3950986, "lon": -51.4622016, "nome_unidade": "Centro de Regime Semiaberto de Guarapuava"}, {"lat": -25.76709, "lon": -49.716777, "nome_unidade": "Centro de Regime Semiaberto da Lapa"}, {"lat": -25.5401479, "lon": -54.5858139, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Foz do Igua\u00e7u "}, {"lat": -24.9616762, "lon": -53.4360666, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial de Cascavel"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Central Estadual Feminino"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia de Piraquara"}, {"lat": -25.4428095, "lon": -49.0597917, "nome_unidade": "Centro de Observa\u00e7\u00e3o Criminol\u00f3gica e Triagem"}, {"lat": -25.5401479, "lon": -54.5858139, "nome_unidade": "Centro de Reintegra\u00e7\u00e3o Feminino"}, {"lat": -25.0891685, "lon": -50.1601812, "nome_unidade": "Centro de Regime Semiaberto de Ponta Grossa"}, {"lat": -24.9616762, "lon": -53.4360666, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Cascavel"}, {"lat": -25.0891685, "lon": -50.1601812, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Hildebrando de Souza de Ponta Grossa"}, {"lat": -25.5401479, "lon": -54.5858139, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Laudemir Neves"}, {"lat": -23.3112878, "lon": -51.1595023, "nome_unidade": "Centro de Reintegra\u00e7\u00e3o Social de Londrina"}, {"lat": -23.7839582, "lon": -53.0709425, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Cruzeiro do Oeste"}, {"lat": -23.3112878, "lon": -51.1595023, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Londrina II"}, {"lat": -26.252395, "lon": -53.6349576, "nome_unidade": "Centro de Reintegra\u00e7\u00e3o Social de Barrac\u00e3o"}, {"lat": -25.2043528, "lon": -53.154826, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Federal em Catanduvas"}], "PI": [{"lat": -5.0896403, "lon": -42.809588, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional \"Irm\u00e3o Guido\""}, {"lat": -5.0896403, "lon": -42.809588, "nome_unidade": "Casa de Cust\u00f3dia Jos\u00e9 Ribamar Leite"}, {"lat": -3.888631, "lon": -42.232422, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional Luiz Gonzaga Rebelo"}, {"lat": -6.7667417, "lon": -43.0187928, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Gon\u00e7alo de Castro Lima\" - Vereda Grande"}, {"lat": -7.0109909, "lon": -42.1299376, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Oeiras"}, {"lat": -7.0823544, "lon": -41.4685053, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina Adalberto de Moura Santos"}, {"lat": -5.0896403, "lon": -42.809588, "nome_unidade": "Casa de Albergado Deputado Themistocles Sampaio Filho"}, {"lat": -9.0150496, "lon": -42.6886453, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"Dom Inoc\u00eancio Santana\""}, {"lat": -2.9147515, "lon": -41.7661953, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Mista Juiz Fontes Ibiapina"}, {"lat": -5.0896403, "lon": -42.809588, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Teresina"}, {"lat": -5.041219, "lon": -42.4557943, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Agr\u00edcola Major Cesar Oliveira"}, {"lat": -5.041219, "lon": -42.4557943, "nome_unidade": "Hospital Penitenci\u00e1ria Valter Alencar"}, {"lat": -7.0823544, "lon": -41.4685053, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional Jos\u00e9 de Deus Barros"}, {"lat": -9.075148, "lon": -44.3556889, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional Dom Abel Alonso Nunez"}], "RN": [{"lat": -6.1124964, "lon": -38.2062628, "nome_unidade": "Complexo Penal Regional de Pau dos Ferros"}, {"lat": -6.482111, "lon": -35.4332326, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Nominando Gomes da Silva"}, {"lat": -5.9153334, "lon": -35.2679913, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Parnamirim"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Professor Raimundo Nonato Fernandes"}, {"lat": -6.2626676, "lon": -36.5173039, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Currais Novos"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Zona Norte"}, {"lat": -6.1124964, "lon": -38.2062628, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Pau dos Ferros"}, {"lat": -6.224752, "lon": -36.019297, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Santa Cruz"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Unidade Psiqui\u00e1trica de Cust\u00f3dia e Tratamento"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Pirangi"}, {"lat": -5.9153334, "lon": -35.2679913, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Feminino de Parnamirim"}, {"lat": -6.4594544, "lon": -37.0971911, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Desembargador Francisco Ferreira da N\u00f3brega"}, {"lat": -5.7889323, "lon": -37.5548751, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Promotor Manoel Alves Pessoa Neto"}, {"lat": -6.691369, "lon": -36.6584475, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Parelhas"}, {"lat": -5.5836157, "lon": -36.9139541, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Assu"}, {"lat": -5.1133665, "lon": -36.6349957, "nome_unidade": "Cento de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Macau"}, {"lat": -5.8561372, "lon": -35.3523774, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Maca\u00edba"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Potengi"}, {"lat": -5.1904332, "lon": -37.3443872, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Desembargador Manoel Onofre de Souza"}, {"lat": -5.6631109, "lon": -37.796927, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Apodi"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Ribeira"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria da Zona Sul"}, {"lat": -5.6431585, "lon": -35.4246623, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Cear\u00e1-Mirim"}, {"lat": -6.0343518, "lon": -37.0186249, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Jucurutu"}, {"lat": -5.9153334, "lon": -35.2679913, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Nova Parnamirim"}, {"lat": -5.9153334, "lon": -35.2679913, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Parnamirim"}, {"lat": -6.1006213, "lon": -37.6385148, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Patu"}, {"lat": -5.8941684, "lon": -35.7648309, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de S\u00e3o Paulo do Potengi"}, {"lat": -5.1904332, "lon": -37.3443872, "nome_unidade": "Complexo Penal Estadual Agr\u00edcola Dr. M\u00e1rio Neg\u00f3cio"}, {"lat": -5.805398, "lon": -35.2080905, "nome_unidade": "Complexo Penal Dr. Jo\u00e3o Chaves"}, {"lat": -6.05336825, "lon": -35.1714107685548, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Dr. Francisco Nogueira Fernandes"}, {"lat": -6.05336825, "lon": -35.1714107685548, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria  Estadual Rog\u00e9rio Coutinho Madruga"}, {"lat": -5.1904332, "lon": -37.3443872, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Federal em Mossor\u00f3"}], "RO": [{"lat": -10.089, "lon": -63.9113333333333, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Jonas Ferreti"}, {"lat": -9.9076522, "lon": -63.033069, "nome_unidade": "Casa do Albergado de Ariquemes"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o dDr. Jos\u00e9 Mario Alves da Silva"}, {"lat": -12.7368536, "lon": -60.1465555, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Vilhena"}, {"lat": -11.906369, "lon": -61.7797371, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Santa Luzia"}, {"lat": -10.431826, "lon": -62.478769, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino de Jar\u00fa"}, {"lat": -13.117431, "lon": -60.545428, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Colorado do Oeste"}, {"lat": -10.431826, "lon": -62.478769, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Albergue de Jaru e Semiaberto"}, {"lat": -10.431826, "lon": -62.478769, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Jaru"}, {"lat": -10.7804239, "lon": -65.3327825, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Guajar\u00e1-Mirim"}, {"lat": -9.9076522, "lon": -63.033069, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Ariquemes"}, {"lat": -12.0609982, "lon": -63.5668307, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9"}, {"lat": -11.727071, "lon": -61.771411, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Rolim de Moura"}, {"lat": -10.514, "lon": -62.0121296653797, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Ouro Preto Do Oeste"}, {"lat": -11.346271, "lon": -62.284697, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alvorada D'Oeste"}, {"lat": -10.7804239, "lon": -65.3327825, "nome_unidade": "Unidade Prisional Regime Semiaberto Masculino de Guajar\u00e1-Mirim"}, {"lat": -10.7804239, "lon": -65.3327825, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Albergue Feminino de Guajar\u00e1-Mirim"}, {"lat": -11.6767868, "lon": -61.1863902, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Pimenta Bueno"}, {"lat": -11.722692, "lon": -62.315545, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Nova Brasil\u00e2ndia"}, {"lat": -11.1686638, "lon": -61.9057627, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Presidente M\u00e9dici"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de M\u00e9dio Porte"}, {"lat": -11.532175, "lon": -61.0130935, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Espig\u00e3o D'Oeste"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Feminina"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Albergue Masculino de Porto Velho"}, {"lat": -9.234, "lon": -61.9292801268499, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Machadinho D'Oeste"}, {"lat": -10.8778148, "lon": -61.9277854, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Semiaberto de Ji-Paran\u00e1"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual \u00canio dos Santos Pinheiro"}, {"lat": -10.8778148, "lon": -61.9277854, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Albergue Masculino de Ji-Paran\u00e1"}, {"lat": -10.8778148, "lon": -61.9277854, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Ji-Paran\u00e1"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Vale do Guapor\u00e9"}, {"lat": -13.186987, "lon": -60.816836, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cerejeiras"}, {"lat": -11.4333, "lon": -61.4420502, "nome_unidade": "Casa de Deten\u00e7\u00e3o de Cacoal"}, {"lat": -11.9296917, "lon": -61.9961284, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Alta Floresta D'Oeste"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Unidade Aberto e Semiaberto Feminino"}, {"lat": -12.7368536, "lon": -60.1465555, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal e Pres\u00eddio Feminino"}, {"lat": -12.4367165, "lon": -64.2279765, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Costa Marques"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Provis\u00f3rio Feminino"}, {"lat": -10.8778148, "lon": -61.9277854, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional Doutor Agenor Martins de Carvalho"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Edvan Mariano Rosendo"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Aruana"}, {"lat": -12.7368536, "lon": -60.1465555, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Cone Sul"}, {"lat": -11.727071, "lon": -61.771411, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Rolim de Moura"}, {"lat": -11.727071, "lon": -61.771411, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Semiaberto de Rolim de Moura"}, {"lat": -10.7804239, "lon": -65.3327825, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Albergue Masculino de Guajar\u00e1-Mirim"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Ag\u00edcola Penal \u00canio Pinheiro dos Santos"}, {"lat": -10.7804239, "lon": -65.3327825, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Nova Mamor\u00e9"}, {"lat": -12.7368536, "lon": -60.1465555, "nome_unidade": "Casa de Apoio ao Egresso de Vilhena"}, {"lat": -11.6951466, "lon": -62.7195739, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Miguel do Guapor\u00e9"}, {"lat": -11.727071, "lon": -61.771411, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Albergue e Semiaberto Feminino de Rolim de Moura"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Unidade de Interna\u00e7\u00e3o Masculina Medida de Seguran\u00e7a"}, {"lat": -8.7494525, "lon": -63.8735438, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Federal em Porto Velho"}], "RR": [{"lat": 2.821254, "lon": -60.6723218, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Feminina de Boa Vista"}, {"lat": 2.821254, "lon": -60.6723218, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Boa Vista"}, {"lat": 2.821254, "lon": -60.6723218, "nome_unidade": "Casa do Albergado Doutora Arac\u00e9lia Souto Maior"}, {"lat": 0.8471131, "lon": -60.1440688090002, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de S\u00e3o Luiz do Anau\u00e1"}, {"lat": 2.821254, "lon": -60.6723218, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Agr\u00edcola do Monte Cristo"}], "RS": [{"lat": -29.7141636, "lon": -52.428574, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Santa Cruz do Sul"}, {"lat": -27.8643546, "lon": -54.4779287, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Santa Rosa"}, {"lat": -31.3287143, "lon": -54.1070634, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Bag\u00e9"}, {"lat": -27.942, "lon": -52.923085, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Sarandi"}, {"lat": -28.2981634, "lon": -52.7942363, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Carazinho"}, {"lat": -28.2616138, "lon": -52.4089048, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Passo Fundo"}, {"lat": -30.73213255, "lon": -53.9770480903817, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Lavras do Sul"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Instituto Penal Padre Pio Buck"}, {"lat": -27.455471, "lon": -53.929631, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Tr\u00eas Passos"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Centro de Cust\u00f3dia Hospitalar Vila Nova"}, {"lat": -29.131051, "lon": -56.551478, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Itaqui"}, {"lat": -29.6826112, "lon": -51.4687455, "nome_unidade": "Instituto Penal de Montenegro"}, {"lat": -29.2397678, "lon": -51.8762412, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Encantado"}, {"lat": -29.8890328, "lon": -50.2730224, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Modulada de Os\u00f3rio"}, {"lat": -29.6860512, "lon": -53.8069214, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Santa Maria"}, {"lat": -31.398276, "lon": -52.6773522, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Cangu\u00e7u"}, {"lat": -28.6451633, "lon": -53.6057549, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Cruz Alta"}, {"lat": -29.6423259, "lon": -53.2494005, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Agudo"}, {"lat": -27.6350143, "lon": -52.2737288, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Erechim"}, {"lat": -29.955012, "lon": -51.6249195, "nome_unidade": "Col\u00f4nia Penal Agr\u00edcola General Daltro Filho"}, {"lat": -30.5113286, "lon": -53.4916761, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Ca\u00e7apava do Sul"}, {"lat": -29.959642, "lon": -51.7238192, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual S\u00e3o Jer\u00f4nimo"}, {"lat": -29.955012, "lon": -51.6249195, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual do Jacu\u00ed"}, {"lat": -29.498143, "lon": -54.6931868, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Jaguari"}, {"lat": -29.6905705, "lon": -51.1429035, "nome_unidade": "Instituto Penal de Novo Hamburgo"}, {"lat": -29.955012, "lon": -51.6249195, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Alta Seguran\u00e7a de Charqueadas"}, {"lat": -29.189675, "lon": -54.866624, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Santiago"}, {"lat": -28.84747, "lon": -51.890772, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Guapor\u00e9"}, {"lat": -28.6575573, "lon": -56.0001916, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de S\u00e3o Borja"}, {"lat": -30.3752377, "lon": -56.450898, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Quarai"}, {"lat": -29.1684796, "lon": -51.1793861, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Industrial de Caxias do Sul"}, {"lat": -29.4020392, "lon": -51.9444993, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Arroio do Meio"}, {"lat": -28.388048, "lon": -53.91996, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Modulada de Iju\u00ed"}, {"lat": -30.0480752, "lon": -52.8901469, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Cachoeira do Sul"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de S\u00e3o Francisco de Paula"}, {"lat": -28.3000481, "lon": -54.2669971, "nome_unidade": "Insituto Penal de Santo \u00c2ngelo"}, {"lat": -29.7655123, "lon": -57.0829466, "nome_unidade": "Instituto Penal de Uruguaiana"}, {"lat": -27.7930064, "lon": -54.6656162290302, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Santo Cristo"}, {"lat": -27.3573125, "lon": -53.3963286, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Frederico Westphalen"}, {"lat": -30.8894097, "lon": -55.5317694, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Santana do Livramento"}, {"lat": -29.7220148, "lon": -54.6425779464833, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de S\u00e3o Vicente do Sul"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Instituto Penal Feminino de Porto Alegre"}, {"lat": -28.1476115, "lon": -54.7385129, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Cerro Largo"}, {"lat": -28.3000481, "lon": -54.2669971, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Santo \u00c2ngelo"}, {"lat": -31.7700104, "lon": -52.3411543, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Pelotas"}, {"lat": -28.388048, "lon": -53.91996, "nome_unidade": "Instituto Penal de Iju\u00ed"}, {"lat": -29.9440222, "lon": -50.9930938, "nome_unidade": "Instituto Penal de Gravata\u00ed"}, {"lat": -30.983755, "lon": -54.6746483, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Dom Pedrito"}, {"lat": -28.4074546, "lon": -54.9609081, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de S\u00e3o Luiz Gonzaga"}, {"lat": -27.8877704, "lon": -52.2256894, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Get\u00falio Vargas"}, {"lat": -29.955012, "lon": -51.6249195, "nome_unidade": "Instituto Penal de Charqueadas"}, {"lat": -29.7544405, "lon": -51.1516497, "nome_unidade": "Instituto Penal de S\u00e3o Leopoldo"}, {"lat": -28.8272467, "lon": -52.5109157, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Soledade"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Instituto Penal Irm\u00e3o Miguel D\u00e1rio"}, {"lat": -30.1628263, "lon": -53.6002892609914, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de S\u00e3o Sep\u00e9"}, {"lat": -29.3373809, "lon": -49.7299863, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual Feminino de Torres"}, {"lat": -30.53619325, "lon": -52.5156472110103, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Encruzilhada do Sul"}, {"lat": -29.6860512, "lon": -53.8069214, "nome_unidade": "Instituto Penal de Santa Maria"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Central de Porto Alegre"}, {"lat": -29.9893245, "lon": -51.5845452, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Arroio dos Ratos"}, {"lat": -33.5195569, "lon": -53.3692659, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Santa Vit\u00f3ria do Palmar"}, {"lat": -29.790166, "lon": -55.794862, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Alegrete"}, {"lat": -29.6826112, "lon": -51.4687455, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Modulada Estadual \"Agente Penitenci\u00e1rio Jair Fiorin\""}, {"lat": -29.1684796, "lon": -51.1793861, "nome_unidade": "Instituto Penal de Caxias do Sul"}, {"lat": -28.784398, "lon": -51.6105402, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Nova Prata"}, {"lat": -28.5102901, "lon": -50.9356044, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Vacaria"}, {"lat": -30.8524752, "lon": -51.8075619, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Camaqu\u00e3"}, {"lat": -29.955012, "lon": -51.6249195, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Modulada Estadual de Charqueadas"}, {"lat": -29.4131826, "lon": -53.0256794, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Sobradinho"}, {"lat": -29.8838059, "lon": -54.8273443, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Cacequi"}, {"lat": -28.2094378, "lon": -51.5270315, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Lagoa Vermelha"}, {"lat": -31.3287143, "lon": -54.1070634, "nome_unidade": "Instituto Penal de Bag\u00e9"}, {"lat": -27.1955392, "lon": -53.256791, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Ira\u00ed"}, {"lat": -29.9820554, "lon": -52.3702447, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Rio Pardo"}, {"lat": -30.334214, "lon": -54.3227149, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de S\u00e3o Gabriel"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Patronato Lima Drummond"}, {"lat": -30.2527151, "lon": -54.9179382, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Ros\u00e1rio do Sul"}, {"lat": -32.5662724, "lon": -53.3765705, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Jaguar\u00e3o"}, {"lat": -29.4423683, "lon": -55.1381447228218, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de S\u00e3o Francisco de Assis"}, {"lat": -28.7256962, "lon": -52.8453751, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Espumoso"}, {"lat": -29.1684796, "lon": -51.1793861, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Regional de Caxias do Sul"}, {"lat": -29.668391, "lon": -52.789495, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Candel\u00e1ria"}, {"lat": -29.1654944, "lon": -51.5210137, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Bento Gon\u00e7alves"}, {"lat": -29.6465318, "lon": -50.7805672, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Taquara"}, {"lat": -29.955012, "lon": -51.6249195, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Charqueadas"}, {"lat": -29.4675212, "lon": -51.9626138, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Lajeado"}, {"lat": -32.0334252, "lon": -52.0991297, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual de Rio Grande"}, {"lat": -29.6860512, "lon": -53.8069214, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Regional de Santa Maria"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Feminino Madre Pelletier"}, {"lat": -28.2616138, "lon": -52.4089048, "nome_unidade": "Instituto Penal de Passo Fundo"}, {"lat": -30.0324999, "lon": -51.2303767, "nome_unidade": "Instituto Psiqui\u00e1trico Forense"}, {"lat": -30.1097392, "lon": -51.315379, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Estadual Feminina de Gua\u00edba"}, {"lat": -27.9010519, "lon": -53.3135927, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Palmeira das Miss\u00f5es"}, {"lat": -29.0798756, "lon": -53.8386668, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de J\u00falio de Castilhos"}, {"lat": -29.9216045, "lon": -51.1799525, "nome_unidade": "Instituto Penal de Canoas"}, {"lat": -29.7655123, "lon": -57.0829466, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Modulada Estadual de Uruguaiana"}, {"lat": -29.3624657, "lon": -50.8134204, "nome_unidade": "Pres\u00eddio Estadual de Canela"}], "TO": [{"lat": -5.4662267, "lon": -47.8897519, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Augustin\u00f3polis"}, {"lat": -7.193241, "lon": -48.2018597, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Araguaiana"}, {"lat": -5.6522925, "lon": -48.1158973, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Araguatins"}, {"lat": -8.8067391, "lon": -49.5560969, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Araguacema"}, {"lat": -10.1752474, "lon": -48.886759, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Para\u00edso do Tocantins"}, {"lat": -8.835429, "lon": -48.511432, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Guara\u00ed"}, {"lat": -6.8522727, "lon": -47.9653917, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Wanderl\u00e2ndia"}, {"lat": -10.59848, "lon": -49.194202, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Cristal\u00e2ndia"}, {"lat": -10.7019786, "lon": -48.4110952, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Porto Nacional"}, {"lat": -9.5617939, "lon": -48.3966536, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Miracema"}, {"lat": -10.1835604, "lon": -48.3337793, "nome_unidade": "Unidade Regime Semiaberto de Palmas"}, {"lat": -11.624008, "lon": -46.819787, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Dian\u00f3polis"}, {"lat": -9.837246, "lon": -48.7264346, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Barrol\u00e2ndia"}, {"lat": -13.0428105, "lon": -48.4065223, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Palmeir\u00f3polis"}, {"lat": -6.4084693, "lon": -48.5336069, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Xambio\u00e1"}, {"lat": -12.402404, "lon": -46.4365769, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Taguatinga"}, {"lat": -10.1835604, "lon": -48.3337793, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Palmas"}, {"lat": -7.193241, "lon": -48.2018597, "nome_unidade": "Unidade de Tratamento Penal Barra da Grota"}, {"lat": -7.6575001, "lon": -49.0641484, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Arapoema"}, {"lat": -7.874812, "lon": -48.889273, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Bernardo Say\u00e3o"}, {"lat": -10.4421368, "lon": -49.1747741, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Pium"}, {"lat": -11.72794, "lon": -49.068046, "nome_unidade": "Casa de Pris\u00e3o Provis\u00f3ria de Gurupi"}, {"lat": -7.2034355, "lon": -47.761613, "nome_unidade": "Unidade Prisional Feminina de Baba\u00e7ul\u00e2ndia"}, {"lat": -12.9287788, "lon": -46.9437231, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Arraias"}, {"lat": -6.3663053, "lon": -48.080238, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Anan\u00e1s"}, {"lat": -6.3280931, "lon": -47.4217673, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Tocantin\u00f3polis"}, {"lat": -12.915134, "lon": -46.5740939, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Novo Alegre"}, {"lat": -8.970341, "lon": -48.172942, "nome_unidade": "Unidade Prisional Feminina de Pedro Afonso"}, {"lat": -8.7322124, "lon": -48.752943, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Colm\u00e9ia"}, {"lat": -6.6103628, "lon": -47.5468282, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica Feminina de Palmeiras do Tocantins"}, {"lat": -12.0390993, "lon": -48.5392455, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Peixe"}, {"lat": -11.8882727, "lon": -49.1604216, "nome_unidade": "Centro de Reeduca\u00e7\u00e3o Social Luz do Amanh\u00e3"}, {"lat": -7.193241, "lon": -48.2018597, "nome_unidade": "Unidade de Regime Semiaberto de Aragua\u00edna"}, {"lat": -9.529068, "lon": -48.592222, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Miranorte"}, {"lat": -12.928934, "lon": -49.823134, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Aragua\u00e7u"}, {"lat": -9.07305, "lon": -47.426357, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Lajeado"}, {"lat": -12.1347916, "lon": -49.1737141, "nome_unidade": "Unidade Prisional Feminina de Figueir\u00f3polis"}, {"lat": -10.1835604, "lon": -48.3337793, "nome_unidade": "Unidade Penal Feminina de Palmas"}, {"lat": -10.7883045, "lon": -49.6224431, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Lagoa da Confus\u00e3o"}, {"lat": -11.7089881, "lon": -47.7284165, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Natividade"}, {"lat": -11.8059989, "lon": -49.5257153, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Formoso do Araguaia"}, {"lat": -8.0612688, "lon": -48.4716768, "nome_unidade": "Cadeia P\u00fablica de Colinas do Tocantins"}], "SP": [{"lat": -21.464731, "lon": -47.002405, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Masculino de Mococa"}, {"lat": -22.90556, "lon": -47.06083, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Campinas"}, {"lat": -22.8377227, "lon": -45.2565239, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II de Potim"}, {"lat": -22.146153, "lon": -51.170949, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Martin\u00f3polis"}, {"lat": -22.084, "lon": -49.7407142857143, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Valentim Alves da Silva\" de \u00c1lvaro de Carvalho"}, {"lat": -24.0959454, "lon": -46.6234361, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria \"Doutor Rubens Aleixo Sendin\" de Mongagu\u00e1"}, {"lat": -20.8125851, "lon": -49.3804212, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto"}, {"lat": -22.85833, "lon": -47.22, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Hortol\u00e2ndia"}, {"lat": -23.501667, "lon": -47.458056, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Dr. Danilo Pinheiro\" de Sorocaba"}, {"lat": -23.031448, "lon": -45.5612792, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"Doutor F\u00e9lix Nobre de Campos\""}, {"lat": -21.562661, "lon": -51.265366, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Pacaembu"}, {"lat": -23.62028, "lon": -45.41306, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"Dr. Jos\u00e9 Eduardo Mariz de Oliveira\""}, {"lat": -23.9603686, "lon": -46.3847024, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Dr. Geraldo de Andrade Vieira"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Sant'Ana"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria II \"ASP Paulo Gilberto de Ara\u00fajo de Ch\u00e1cara Bel\u00e9m"}, {"lat": -22.6620892, "lon": -50.420623, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Assis"}, {"lat": -21.7905, "lon": -51.8241538461538, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Zwinglio Ferreira\" de Presidente Vensceslau"}, {"lat": -23.1805011, "lon": -45.8872969, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos"}, {"lat": -22.7392463, "lon": -47.3306032, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"AEVP Renato Gon\u00e7alves Rodrigues\" de Americana"}, {"lat": -21.7515, "lon": -47.1115, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Joaquim de Sylos Cintra\" de Casa Branca"}, {"lat": -23.4615, "lon": -47.7173961329103, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Capela do Alto"}, {"lat": -19.980944, "lon": -49.6814309, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Jo\u00e3o Batisa de Santana\" de Riol\u00e2ndia"}, {"lat": -22.95714, "lon": -45.547526, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Tarcizo Leonce Pinheiro Cintra\" de Trememb\u00e9"}, {"lat": -24.005833, "lon": -46.402778, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"ASP Charles Demitre Teixeira\" de Praia Grande"}, {"lat": -23.2375, "lon": -47.5224015151515, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Porto Feliz"}, {"lat": -23.4615, "lon": -47.7173961329103, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Capela do Alto"}, {"lat": -23.6901021, "lon": -46.5629624, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"Dr. Calixto Ant\u00f4nio\" de S\u00e3o Bernardo do Campo"}, {"lat": -22.85833, "lon": -47.22, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Odete Leite de Campos Critter\""}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Feminino de Franco da Rocha"}, {"lat": -20.894761, "lon": -51.378568, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Andradina"}, {"lat": -21.3765, "lon": -51.5959805194805, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Tupi Paulista"}, {"lat": -19.980944, "lon": -49.6814309, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"ASP Valdecir Fabiano\" de Riol\u00e2ndia"}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria III de Franco da Rocha"}, {"lat": -23.4430602, "lon": -46.524459, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Jos\u00e9 Parada Neto\" de Guarulhos"}, {"lat": -23.6573395, "lon": -46.5322504, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Santo Andr\u00e9"}, {"lat": -23.66767, "lon": -46.461263, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Mau\u00e1"}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Nilton Silva\" de Franco da Rocha"}, {"lat": -21.562661, "lon": -51.265366, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Ozias L\u00facio dos Santos\" de Pacaembu"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Vila Independ\u00eancia"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Denten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria I de Ch\u00e1cara Bel\u00e9m"}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"M\u00e1rio Moura Albuquerque\" de Franco da Rocha"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina da Capital"}, {"lat": -21.8319357, "lon": -51.9887179, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"T\u00e1cio Aparecido Santana\" de Caiu\u00e1"}, {"lat": -23.4430602, "lon": -46.524459, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Desembargador Adriano Marrey\" de Guarulhos"}, {"lat": -21.1676933, "lon": -51.0434733, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria III \"ASP Paulo Guimar\u00e3es\" de Lav\u00ednia"}, {"lat": -23.5324859, "lon": -46.7916801, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria II \"ASP Vanda Rita Brito do Rego\" de Osasco"}, {"lat": -21.9549806, "lon": -49.0232348, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Maur\u00edcio Henrique Guimar\u00e3es Pereira\" de Presidente Venceslau"}, {"lat": -23.4430602, "lon": -46.524459, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria II de Guarulhos"}, {"lat": -23.5427842, "lon": -46.3108391, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Suzano"}, {"lat": -22.95714, "lon": -45.547526, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria \"Dr. Edgar Magalh\u00e3es Noronha\" de Trememb\u00e9"}, {"lat": -22.081, "lon": -51.6140434782609, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Silvio Yoshihiko Hinohara\" de Presidente Bernardes"}, {"lat": -21.3765, "lon": -51.5959805194805, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Tupi Paulista"}, {"lat": -21.1676933, "lon": -51.0434733, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Luis Aparecido Fernandes\" de Lav\u00ednia"}, {"lat": -21.718203, "lon": -51.021511, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Luc\u00e9lia"}, {"lat": -23.3508977, "lon": -47.687611, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Odon Ramos Maranh\u00e3o\" de Iper\u00f3"}, {"lat": -23.501667, "lon": -47.458056, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Dr. Antonio de Souza Neto\" de Sorocaba"}, {"lat": -21.6741873, "lon": -49.7518932, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o \"Dr. Manuel Carlos Muniz\" de Lins"}, {"lat": -23.1045215, "lon": -48.9259103, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o \"Dr. Mauro de Macedo\" de Avar\u00e9"}, {"lat": -21.9957877, "lon": -49.4549675, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Dr. Walter Faria Pereira de Queiroz\" de Piraju\u00ed"}, {"lat": -22.293585, "lon": -48.559193, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o \"Dr. Jo\u00e3o Eduardo Franco Perlati\" de Ja\u00fa"}, {"lat": -21.7886713, "lon": -48.1773096, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Araraquara"}, {"lat": -22.95714, "lon": -45.547526, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina I \"Santa Maria Eufr\u00e1sia Pelletier\" de Trememb\u00e9"}, {"lat": -20.8125851, "lon": -49.3804212, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminino de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto"}, {"lat": -22.979695, "lon": -49.869702, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Ourinhos"}, {"lat": -22.90556, "lon": -47.06083, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria \"Professor Ataliba Nogueira\" de Campinas"}, {"lat": -22.3218102, "lon": -49.0705863, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria I \"Dr. Alberto Brocchieri\" de Bauru"}, {"lat": -21.9006253, "lon": -49.3583966, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Rodrigo dos Santos Freitas\" de Balbinos"}, {"lat": -22.3218102, "lon": -49.0705863, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria II \"Dr. Eduardo de Oliveira Vianna\" de Bauru"}, {"lat": -22.85833, "lon": -47.22, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria III de Hortol\u00e2ndia"}, {"lat": -21.5691828, "lon": -51.3494606, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Irapuru"}, {"lat": -22.3218102, "lon": -49.0705863, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria III \"Professor No\u00e9 Azevedo\" de Bauru"}, {"lat": -22.217108, "lon": -49.95006, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Mar\u00edlia"}, {"lat": -21.3044093, "lon": -47.5672116517857, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Serra Azul"}, {"lat": -21.8884118, "lon": -49.22273, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Tenente PM Jos\u00e9 Alfredo Cintra Borin\" de Regin\u00f3polis"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria II \"ASP Willians Nogueira Benjamin\" de Pinheiros"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"ASP Joaquim Fonseca Lopes\" de Parelheiros"}, {"lat": -23.588607, "lon": -48.048326, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"ASP Maria Filomena de Sousa Dias\" de Itapetininga"}, {"lat": -21.8884118, "lon": -49.22273, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Sargento PM Antonio Luiz de Souza\" de Regin\u00f3polis"}, {"lat": -23.1045215, "lon": -48.9259103, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Nelson Marcondes do Amaral\" de Avar\u00e9"}, {"lat": -21.178333, "lon": -47.8066671, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina de Ribeir\u00e3o Preto"}, {"lat": -21.1238184, "lon": -48.4512476, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Tai\u00fava"}, {"lat": -21.9006253, "lon": -49.3583966, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Gilmar Monteiro de Souza\" de Balbinos"}, {"lat": -22.410833, "lon": -47.560833, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o \"Dr. Luis Gonzaga de Arruda Campos\" de Rio Claro"}, {"lat": -21.7996435, "lon": -49.9287105, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Osiris Souza e Silva\" de Getulina"}, {"lat": -22.8742567, "lon": -49.1593923, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Orlando Brando Filinto\" de Iaras"}, {"lat": -22.256239, "lon": -47.816594, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Jo\u00e3o Batista de Arruda Sampaio\" de Itirapina"}, {"lat": -22.9520235, "lon": -46.5418586, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Bragan\u00e7a Paulista"}, {"lat": -21.484311, "lon": -51.535034, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"ASP Adriano Aparecido de Pieri\" de Dracena"}, {"lat": -23.5324859, "lon": -46.7916801, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria I \"Ederson Vieira de Jesus\" de Osasco"}, {"lat": -22.410833, "lon": -47.560833, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminino de Rio Claro"}, {"lat": -22.217108, "lon": -49.95006, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Mar\u00edlia"}, {"lat": -22.081, "lon": -51.6140434782609, "nome_unidade": "Centro de Readapta\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria \"Dr. Jos\u00e9 Ismael Pedrosa\" de Presidente Bernardes (M e F)"}, {"lat": -22.4568047, "lon": -50.530489275, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Paragua\u00e7u Paulista"}, {"lat": -23.588607, "lon": -48.048326, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Jairo Bueno de Almeida\" de Itapetininga"}, {"lat": -21.3044093, "lon": -47.5672116517857, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II de Serra Azul"}, {"lat": -21.8537103, "lon": -51.0862052, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Pracinha"}, {"lat": -23.1882258, "lon": -46.8838097, "nome_unidade": "Centro de Denten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Jundia\u00ed"}, {"lat": -23.4172598, "lon": -49.0935788, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Cabo PM Marcelo Pires da Silva\" de Ita\u00ed"}, {"lat": -22.72528, "lon": -47.64917, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminino \"Carlos Sidnes de Souza Cantarelli\" de Piracicaba"}, {"lat": -21.9957877, "lon": -49.4549675, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina \"Sandra Aparecida L\u00e1rio Vianna\" de Piraju\u00ed"}, {"lat": -22.433009, "lon": -46.9581629, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o \"Prefeito Jo\u00e3o Missaglia\" de Mogi Mirim"}, {"lat": -21.7886713, "lon": -48.1773096, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Dr. Sebasti\u00e3o Martins Silveira\" de Araraquara"}, {"lat": -23.371359, "lon": -48.183715, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Nelson Vieira\" de Guare\u00ed"}, {"lat": -23.588607, "lon": -48.048326, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminino de Itapetininga"}, {"lat": -21.7705, "lon": -50.892315, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Osvaldo Cruz"}, {"lat": -20.8125851, "lon": -49.3804212, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria \"Dr. Javert de Andrade\" de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto"}, {"lat": -22.85833, "lon": -47.22, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Hortol\u00e2ndia (Penitenci\u00e1ria I)"}, {"lat": -22.3218102, "lon": -49.0705863, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"ASP Francisco Carlos Caneschi\" de Bauru"}, {"lat": -23.501667, "lon": -47.458056, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Sorocaba"}, {"lat": -21.3044093, "lon": -47.5672116517857, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I de Serra Azul"}, {"lat": -20.5381768, "lon": -47.4009795, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Franca"}, {"lat": -23.1045215, "lon": -48.9259103, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Dr Paulo Luciano Campos\" de Avar\u00e9"}, {"lat": -21.1328313, "lon": -51.1029422, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"ASP Lindolfo Ter\u00e7ariol Filho\" de Mirand\u00f3polis"}, {"lat": -22.90556, "lon": -47.06083, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Campinas"}, {"lat": -22.256239, "lon": -47.816594, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Dr. Antonio de Queir\u00f3z Filho\" de Itirapina"}, {"lat": -21.189, "lon": -50.8832777777778, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Valpara\u00edso"}, {"lat": -21.6149587, "lon": -51.1706105, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Fl\u00f3rida Paulista"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"ASP Vicente Luzan da Silva\" de Pinheiros"}, {"lat": -22.1225167, "lon": -51.3882528, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Presidente Prudente"}, {"lat": -21.189, "lon": -50.8832777777778, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Provis\u00f3ria de Valpara\u00edso"}, {"lat": -23.371359, "lon": -48.183715, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II de Guare\u00ed"}, {"lat": -22.1225167, "lon": -51.3882528, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Wellington Rodrigo Segura\" de Presidente Prudente"}, {"lat": -22.1195, "lon": -52.0427554347826, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria \"Jo\u00e3o Augustinho Panucci\" de Marab\u00e1 Paulista"}, {"lat": -22.95714, "lon": -45.547526, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Dr. Jos\u00e9 Augusto C\u00e9sar Salgado\" de Trememb\u00e9"}, {"lat": -21.5105888, "lon": -51.4348179, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Junqueir\u00f3polis"}, {"lat": -22.8377227, "lon": -45.2565239, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"AEVP Jair Guimar\u00e3es de Lima\" de Potim"}, {"lat": -21.207992, "lon": -50.4390225, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Ara\u00e7atuba"}, {"lat": -21.291034, "lon": -50.343162, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Birigui"}, {"lat": -21.1328313, "lon": -51.1029422, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Nestor Canoa\" de Mirand\u00f3polis"}, {"lat": -21.1676933, "lon": -51.0434733, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria I \"Vereador Frederico Geometti\" de Lav\u00ednia"}, {"lat": -21.9957877, "lon": -49.4549675, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II \"Luiz Gonzaga Vieira\" de Piraju\u00ed"}, {"lat": -22.8219447, "lon": -47.266936, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Sumar\u00e9"}, {"lat": -22.72528, "lon": -47.64917, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"Nelson Furlan\" de Piracicaba"}, {"lat": -21.4603331, "lon": -49.9465156, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Avanhandava"}, {"lat": -23.11694, "lon": -46.55028, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Atibaia"}, {"lat": -22.5647253, "lon": -47.4016645, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Limeira"}, {"lat": -23.081, "lon": -49.1549896551724, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Cerqueira C\u00e9sar"}, {"lat": -23.0140216, "lon": -49.4760724, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Bernardino de Campos"}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico II de Franco da Rocha (M e F)"}, {"lat": -23.1805011, "lon": -45.8872969, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminino de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos"}, {"lat": -23.9603686, "lon": -46.3847024, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria II de S\u00e3o Vicente"}, {"lat": -23.5234284, "lon": -46.1926671, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Mogi das Cruzes"}, {"lat": -23.031448, "lon": -45.5612792, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico \"Doutor Arnaldo Amado Ferreira\" de Taubat\u00e9"}, {"lat": -23.9603686, "lon": -46.3847024, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"Luis C\u00e9sar Lacerda\" de S\u00e3o Vicente"}, {"lat": -23.7176303, "lon": -46.8492435, "nome_unidade": "Centro de Denten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria \"ASP Nilton Celestino\" de Itapecerica da Serra"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria IV de Pinheiros"}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Franco da Rocha"}, {"lat": -23.4430602, "lon": -46.524459, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria I \"ASP Giovani Martins Rodrigues\" de Guarulhos"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria Feminino de S\u00e3o Miguel Paulista"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria III de Pinheiros"}, {"lat": -22.95714, "lon": -45.547526, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria Feminina II de Trememb\u00e9"}, {"lat": -21.178333, "lon": -47.8066671, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Ribeir\u00e3o Preto"}, {"lat": -23.3328038, "lon": -46.724446, "nome_unidade": "Hospital de Cust\u00f3dia e Tratamento Psiqui\u00e1trico \"Professor Andr\u00e9 Teixeira Lima\""}, {"lat": -23.5337307, "lon": -49.2452541, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Taquarituba"}, {"lat": -23.681347, "lon": -46.62052, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Diadema"}, {"lat": -23.5506507, "lon": -46.6333824, "nome_unidade": "CPP Feminino \"Dra. Marina Marigo Cardoso de Oliveira\" do Butantan"}, {"lat": -21.0255126, "lon": -47.7706807, "nome_unidade": "Centro de Progress\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Jardin\u00f3polis"}, {"lat": -21.178333, "lon": -47.8066671, "nome_unidade": "Penitenci\u00e1ria de Ribeir\u00e3o Preto"}, {"lat": -21.7886713, "lon": -48.1773096, "nome_unidade": "Centro de Ressocializa\u00e7\u00e3o Feminino de Araraquara"}, {"lat": -23.081, "lon": -49.1549896551724, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Cerqueira C\u00e9sar"}, {"lat": -21.0239714, "lon": -48.0393457, "nome_unidade": "Centro de Deten\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria de Pontal"}]}
